<resources>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Senha</string>
    <string name="action_sign_in">Entrar</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="error_invalid_email">Email inválido</string>
    <string name="error_invalid_password">Senha curta</string>
    <string name="error_incorrect_password">Senha incorreta</string>
    <string name="error_field_required">Campo requerido</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="e_mail">E-mail:</string>
    <string name="entrar">Entrar</string>
    <string name="senha">Senha:</string>
    <string name="app_name">Aplicativo Quilombola</string>
    <string name="pag_inicial">Página Inicial</string>
    <string name="pag_entrada">Adicionar imagem/texto</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="config_cf">Configurações</string>
    <string name="ajuda_aj">Ajuda</string>
    <string name="sobre_ns">Sobre Nós</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    <!-- TODAS OS TEXTOS EM STRINGS PARA AS PÁGINAS -->


    <!-- O QUE É SER QUILOMBOLA -->


    <string name="titulo_oqeh01"> O que é ser Quilombola? </string>


    <string name="texto_oqeh01"> <b> “Ser quilombola é pertencer a uma comunidade negra, assumir sua cor,
        sentir orgulho, lutar contra o racismo, pela liberdade, pelos ideais, pelos objetivos.
        Ser quilombola é ter orgulho de sua comunidade e de seu povo. Ser quilombola é ter a “consciência limpa,
        isto é, sem preconceito”. </b> \n\n <i>(CHAVES; SANTOS, 2007, p.7).</i>  </string>


    <!-- O QUE É SER QUILOMBOLA -->


    <!-- Serviços e Benefícios Sociais -->

    <string name="titulo_beneficios01"> Beneficios </string>
    <string name="titulo_beneficios02"> Benefício de Prestação Continuada – BPC</string>
    <string name="titulo_beneficios03"> Cadastro Único</string>


    <string name="texto_beneficios01">
        É um programa de transferência direta de renda que beneficia, em todo País,famílias em situação de pobreza (renda familiar per capita de
        R$ 70,01 a R$ 140,00) e de extrema pobreza (renda familiar per capita de até R$ 70,00). O Bolsa Família integra o A gestão do Bolsa Família é
        descentralizada e compartilhada entre a União, estados, Distrito Federal e municípios. \n\n Podem fazer parte do Programa Bolsa Família as famílias
        com renda mensal de até R$ 140 (cento e quarenta reais) por pessoa devidamente cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico).
        A renda da família é calculada a partir da soma do dinheiro que todas as pessoas da casa ganham por mês (como salários e aposentadorias).
        Esse valor deve ser dividido pelo número de pessoas que vivem na casa, obtendo assim a renda por pessoa da família.  As famílias que possuem
        renda mensal entre R$ 70,01 e R$ 140,00, só ingressam no Programa se possuírem crianças ou adolescentes de 0 a 17 anos. Já as famílias com renda mensal
        de até R$ 70,00 por pessoa, podem participar do Bolsa Família ‐ qualquer que seja a idade dos membros da família. \n\n

        <i>Quem pode participar:</i> Os Estados, os Municípios e Distrito Federal (como gestores locais) e famílias em situação de pobreza ou extrema pobreza (como beneficiários).
        Famílias quilombolas são priorizadas no processo de inserção do cadastro. \n\n

        <i>Como participar: </i> A seleção das famílias para o Programa bolsa Família  ‐  PBF é feita com base nas informações registradas pelo município no Cadastro Único para
        Programas Sociais do Governo Federal ‐  Cadúnico, instrumento de coleta de dados que tem como objetivo identificar todas as famílias de baixa renda existentes no Brasil. \n\n

        <i>Fonte: Guia de Políticas Públicas para Comunidades Quilombolas. Disponível em: http://www.seppir.gov.br/portal-antigo/arquivos-pdf/guia-pbq> </i> \n\n

    </string>


    <string name="texto_beneficios02">

        O Benefício da Prestação Continuada (BPC) da Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) é a garantia de um
        salário mínimo mensal ao idoso acima de 65 anos ou à pessoa com deficiência de qualquer idade com impedimentos
        de natureza física, mental, intelectual ou sensorial de longo prazo (que produza efeitos pelo prazo mínimo de 2 anos),
        que o impossibilite de participar de forma plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condições com as demais pessoas.
        Para ter direito, é necessário que a renda por pessoa do grupo familiar seja menor que 1/4 do salário-mínimo vigente.
        Por se tratar de um benefício assistencial, não é necessário ter contribuído ao INSS para ter direito a ele. No entanto,
        este benefício não paga 13º salário e não deixa pensão por morte. \n\n

        <b> Principais requisitos: </b> \n\n

        — Ser brasileiro, nato ou naturalizado, ou possuir nacionalidade portuguesa; \n\n

        — Comprovar residência fixa no Brasil; \n\n

        — Possuir renda por pessoa do grupo familiar a ¼ de salário mínimo vigente (confira a seção “Grupo Familiar” logo abaixo,
        para saber quem faz parte para o cálculo da renda); \n\n

        — Não estar recebendo nenhum outro benefício da Seguridade Social (como aposentadorias e pensão) ou de
        outro regime, exceto benefícios da assistência médica, pensões especiais de natureza indenizatória e remuneração
        advinda de contrato de aprendizagem. É necessário alertar que agora o beneficiário deverá declarar que não recebe outro
        benefício no âmbito da Seguridade Social. \n\n

        — Para o idoso: idade superior a 65 anos, para homem ou mulher; \n\n

        — Para a pessoa com deficiência: qualquer idade – desde que comprove, em perícia médica, impedimentos de longo prazo
        (mínimo de 2 anos) de natureza física, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em interação com diversas barreiras,
        possam obstruir sua participação plena e efetiva na sociedade em igualdade de condições com as pessoas que não possuam tal
        impedimento; \n\n

        — Estar inscrito no Cadastro Único de Programas Sociais do Governo Federal – CadÚnico –,
        antes da apresentação de requerimento à unidade do INSS. Famílias já cadastradas devem estar
        com cadastro atualizado no máximo há 2 anos. \n\n

        — O requerente/beneficiário e todos os membros do seu grupo familiar devem estar cadastrados no CPF,
        cujos números devem ser apresentados ao pedir o benefício. \n\n

        <i> Fonte: Página virtual da Previdência Social. Disponível em:
            http://www.previdencia.gov.br/servicos-ao-cidadao/todos-os-servicos/beneficio-assistencial-bpc-loas/ </i> \n\n

    </string>

    <string name="texto_beneficios03">
        Instrumento que identifica e caracteriza as famílias de baixa renda,
        permitindo que o governo conheça melhor a realidade socioeconômica dessa população. Nele são registradas
        informações como: características da residência, identificação de cada pessoa, escolaridade, situação de
        trabalho e renda, entre outras. \n\n

        <i>Fonte: Página virtual do Ministério do Desenvolvimento Social.
        Disponível em: http://mds.gov.br/assuntos/cadastro-unico/o-que-e-e-para-que-serve </i> \n\n

        Lembrando que o Cadastro Único é a porta de entrada para diversos programas sociais do governo federal.
        Para se inscrever no Cadastro Único, os beneficiários do BPC deverão procurar o Setor Responsável pelo
        Cadastro Único no município, ou o CRAS que atende seu território, e indicar o Responsável pela Unidade
        Familiar (RF). O RF é a pessoa que fornecerá as informações ao entrevistador. \n\n Ele deve ser um dos componentes
        da família e morador do domicílio, com idade mínima de 16 anos. É necessário levar os seguintes documentos: \n\n
    </string>
    <!-- Serviços e Benefícios Sociais -->


    <!-- HISTÓRIA CULTURA E TRADIÇÃO -->

    <string name="titulo_histcult01"></string>


    <string name="texto_histcult01">
        Resultantes da luta dos escravos de origem africana no Brasil por sua liberdade, as comunidades quilombolas
        guardam em si uma riqueza cultural de suma importância para o nosso país. Os quilombos representam a resistência
        e o combate às diversas formas de opressão vivenciadas pelo povo negro no País. Rejeitando a cruel forma de vida, os
        negros buscavam a liberdade e uma vida com dignidade, resgatando a cultura africana, e contribuindo para a formação da
        cultura afro-brasileira, legado que se mantém vivo através das famílias que compõem os quilombos na atualidade.
    </string>

    <string name="texto_histcult01_part02">
        No período de escravização no Brasil (séculos XVII e XVIII), os negros que fugiam,
        devido aos maus tratos e trabalhos excessivos aos quais eram submetidos, se refugiavam com outros
        em igual situação em locais bem escondidos e fortificados no meio das matas; estes locais eram conhecidos
        como quilombos. Nestas comunidades, a população negra poderia viver de acordo com sua cultura africana,
        plantando e produzindo em comunidade, vivenciando sua espiritualidade e compartilhando suas histórias. \n\n

        Com o tempo, surgiram diversas comunidades de refúgio e preservação da cultura africana.
        Mesmo tendo sofrido muitas violências, por representarem uma ameaça ao sistema escravagista, a resistência
        continua sendo a marca do povo quilombola, hoje apre em mais de duas mil comunidades quilombolas já certificadas.
    </string>

    <string name="texto_histcult01_part03">
        Dessa forma, os integrantes das comunidades quilombolas possuem fortes laços culturais, mantendo suas tradições,
        práticas religiosas, relações com a terra e sistemas de organização social próprio. Além de fatores como sua educação,
        saúde e modo de vida de seus membros, as relações com o território são essenciais para a preservação de sua ancestralidade.
    </string>

    <!-- HISTÓRIA CULTURA E TRADIÇÃO -->


    <!-- QUILOMBOS DE PORTO ALEGRE -->


    <string name="titulo_quilopoa01"> Quilombo dos Alpes</string>
    <string name="tituloQuilomboAreal02"> Quilombo Areal da Baronesa</string>
    <string name="titulo_quilomboSilva"> Quilombo da Família Silva</string>
    <string name="titulo_quilomboFidelix"> Quilombo da Família Fidélix</string>
    <string name="titulo_video_quilopoa01"> VÍDEO: Quilombos Urbanos - Capítulo 4:</string>
    <string name="titulo_video_quilopoa02"> VÍDEO: Areal da Baronesa, berço do samba em Porto Alegre:</string>
    <string name="titulo_video_quilopoa03"> VÍDEO: Quilombo do Areal - Entrevista com Denis Luiz Alves:</string>
    <string name="titulo_video_quilopoa04"> VÍDEO: Areal da Baronesa - Samba Enredo 1997:</string>

    <string name="texto_quilopoa01">
        Segundo dados da Prefeitura Municipal de Porto Alegre, aproximadamente 62 famílias fazem parte da Comunidade Quilombola dos
        Alpes, localizada no ponto mais alto da Estrada dos Alpes, no bairro Cascata, com uma das vistas mais privilegiadas da
        cidade de Porto Alegre. \n\n
        Com mais de 100 anos de história, o Quilombo dos Alpes teve início com a matriarca Edwirges Francisca Garcia da Silva,
        que teria chegado à região com sua família entre o final de 1890 e 1900, após terem fugido de possíveis castigos por seu
        esposo ter quebrado o chifre de um boi em uma chácara onde trabalhavam no bairro Lami. \n\n
        A Comunidade Quilombola dos Alpes obteve a certidão de autorreconhecimento da Fundação Cultural Palmares no ano de 2005,
        sendo reconhecida pelo INCRA em 20 de Abril de 2016, com 58,2 hectares do território quilombola. \n\n

        <i>
Fontes: BRASIL. Assessoria de Comunicação Social do Incra/rs. Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.
Território quilombola dos Alpes é decretado de interesse social no Rio Grande do Sul. 2016. Publicado em
03 ago. 2016. \n\n

Disponível em: http://www.incra.gov.br/noticias/territorio-quilombola-dos-alpes-e-decretado-de-interesse-social-no-rio-grande-do-sul>. Acesso em: 10 jul. 2017. \n\n
PREFEITURA MUNICIPAL DE PORTO ALEGRE. Alpes. Disponível em: http://www2.portoalegre.rs.gov.br/gpn/default.php?p_secao=71>.
            Acesso em: 10 jul. 2017. \n\n
        </i>

    </string>

    <string name="texto_quilopoa02">

        Abriga pelo menos 70 famílias, segundo o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (INCRA). \n\n

        <i> Fonte: http://www.canalrural.com.br/noticias/agricultura/quilombo-areal-resgata-historia-cultural-desde-epoca-escravidao-14187 </i> \n\n

        Situado no limite entre os bairros Cidade Baixa e Menino Deus, o Areal da Baronesa é um dos
        espaços de cultura negra mais tradicionais de Porto Alegre. Teve origem no século XIX, quando
        passou a ser reduto de ex-escravos e seus descendentes, que ocupavam a chácara da Baronesa do Gravataí.
        Ela deixou as terras para seus escravos. A área de 4,5 mil metros quadrados fica na avenida Luiz Guaranha,
        rua sem saída, onde vivem 80 famílias. A comunidade é legatária da área conhecida por ter uma das primeiras
        ruas de Porto Alegre, pelas casas de religião, pelo Carnaval de Rua e por seus músicos populares. Ocupa um beco,
        a que chamam de avenida – uma pequena rua com casas geminadas. As fachadas de antigas casas são preservadas, por
        seu caráter histórico. (PMPA, 2015) \n\n

        As sociabilidades de rua e as relações de auxílio mútuo, caracterizam o
        “morar em casa de avenida” - modo de vida que é um dos elementos
        centrais na identidade dessa comunidade. São aproximadamente 80 famílias
        que vivem em uma das últimas “avenidas” da região, a Luís Guaranha, historicamente
        ocupada por famílias negras. As fachadas de antigas casas são preservadas, por seu caráter
        histórico. Através de participação política, lideranças da comunidade obtiveram no Orçamento
        Participativo da cidade a construção de 12 novas casas no local. \n\n Seus integrantes trabalham
        como serventes, domésticas, policiais da Brigada Militar, entre outros. Historicamente esta
        área ficou na memória dos habitantes da cidade, principalmente os antigos carnavalescos como
        Areal da Baronesa, um dos mais antigos arraiais de Porto Alegre, que surgiu na região denominada
        na acepção popular de Cidade Baixa, estava localizada ao sul da Colina da Rua Duque de Caxias, e
        recebeu sua delimitação oficial somente em 1959. \n\n

        <i>Fonte: Diversidade e proteção social: estudos quanti-qualitativos
        das populações de Porto Alegre: afro-brasileiros; crianças,
        adolescentes e adultos em situação de rua; coletivos indígenas
        remanescentes de quilombos/organizado por Ivaldo Gehlen,
        Marta Borba Silva e Simone Ritta dos Santos. Porto Alegre: Century, 2008. 280p. </i>
    </string>

    <string name="texto_quilopoa03">

        O bairro Três Figueiras abriga há mais de 60 anos os descendentes da Família Silva,
        que moram no final da rua projetada João Caetano, entre a Avenida Carlos Gomes e Nilo Peçanha. Formada por 15 famílias,
        esta população habita um dos espaços mais valorizados de Porto Alegre. \n\n Com o avanço dos condomínios de luxo no seu entorno,
        a Família sofreu várias tentativas de retirada. Sua origem estaria ligada à Colônia Africana, antigo bairro de
        Porto Alegre, mas laudo antropológico finalizado no ano de 2004 aponta que os seus fundadores teriam vindo do interior
        do Rio Grande do Sul, sua relação com a Colônia Africana, com certeza, existia, pois alguns membros da comunidade se
        referiam ao lugar onde haveria vivência religiosa ligada aos cultos de matriz afro-brasileira. \n\n Alguns dos filhos exercem a
        profissão dos seus pais como a de jardineiro; os demais membros trabalham em casas do entorno como auxiliares de limpeza,
        cozinheiras e de carregador de tacos de golfe no Country Club. Seus integrantes preservam os conhecimentos ancestrais
        de ervas medicinais para o preparo de uma garrafada que alivia dores musculares. Vivem em pequenas casas de madeira. \n\n </string>


    <string name="texto_quilopoa04">
        A Família Fidélix é como se denomina a comunidade localizada na região do bairro Cidade Baixa, na Rua Otto Ernest Maier,
        limitada por um lado pela Rua Sebastião Leão e pelo outro lado pelo Hospital de Porto Alegre. Com 32 famílias, na sua maioria
        egressa da cidade de Santana do Livramento, a comunidade foi fundada há cerca de 25 anos, na década de 1980. \n\n Os fundadores Sérgio
        Ivan Fidélix, Milton Waldir Teixeira Santana e Hamilton Correa Lemos vieram para Porto Alegre nesta mesma década. Encontravam-se
        nos mesmos lugares de lazer, um bar situado na Rua Lima e Silva, e acabaram ocupando o espaço que, segundo seus relatos, era um
        “mato só”. Quando referem-se a este espaço e seu entorno no passado, remetem-se a outro território na memória da cidade de Porto
        Alegre, a Ilhota do qual se dizem legatários. \n\n Seu crescimento deu-se na década de 1940. \n\n O Projeto Renascença (que propunha um
        renascimento de um novo lugar apagando sua desorganização e pobreza), executado na década de 1970, canalizou o Arroio Dilúvio,
        formando a Avenida Ipiranga, e parcelando a área em lotes comercializados pela especulação imobiliária. Sua população na maioria
        foi retirada para a área da Restinga Velha.. \n\n Parte desta área, no final da década de 1970, foi cedida para a construção do Hospital
        de Porto Alegre, vinculado inicialmente ao funcionalismo municipal. O entorno foi então ocupado pelos integrantes da
        Comunidade Família Fidélix, que paulatinamente construíam suas moradias, nas décadas posteriores 1980 e 1990 , constituindo
        lugares de lazer como o campo de futebol. Fortaleceram os laços de compadrio e de vizinhança, ampliando o espaço de atuação
        política com a fundação da associação de moradores e quilombola para as demandas sociais e o pleito de regularização da terra. \n\n
 </string>

    <string name="video_quilopoa01">
        26 de maio de 2011. Quarto capítulo da reportagem especial sobre os Quilombos Urbanos da região metropolitana
        de Porto Alegre. Fala sobre o quilombo do Areal, no bairro Cidade Baixa, em Porto Alegre\n\n
        <i> Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=DKHGd6YMYiY </i> \n\n
    </string>

    <string name="video_quilopoa02">
        8 de dez de 2015. Matéria para o Porto A (tvcomrs) de agosto de 2014 sobre o Areal da Baronesa, quilombo urbano que é o berço do samba em Porto Alegre. \n\n
        <i> Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=10etFH6UTRU </i> \n\n
    </string>

    <string name="video_quilopoa03">
         29 de novembro de 2016. Vídeo gravado em 26/11 em visita ao Quilombo do Areal, em Porto Alegre/RS. \n\n
        <i>Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=Bdz9uoRa_WQ</i> \n\n
    </string>

    <string name="video_quilopoa04">
        29 de junho de 2015. Enredo: João Candido, o Almirante Negro. Interprete: Wanderlei do Areal. Resultado: 3º Lugar \n\n
        <i>Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=u0Qvhtl_E1M</i> \n\n
    </string>


    <!-- QUILOMBOS DE PORTO ALEGRE -->

    <!-- LEGISLAÇÃO -->
    <string name="titulo_lei_estatudo_idoso">Legislação 1 Estatuto do Idoso</string>
    <string name="titulo_lei_legislacao_conselho_tutelar"> Conselho Tutelar/Estatuto da criança e do adolescente (ECA)</string>
    <string name="titulo_politica_nacional_de_assistencia_social"> Política Nacional de Assistência Social</string>
    <string name="titulo_estatuto_juventude">Estatuto da Juventude</string>

    <string name="texto_lei_estatudo_idoso">
        A Política Nacional do Idoso (Lei 8842/1994) tem como objetivo assegurar a pessoa
    idosa seus direitos sociais, criando condições para promover sua autonomia, integração e participação efetiva na sociedade.\n\n
    O Estatuto possui 118 artigos que abrangem os direitos fundamentais das pessoas idosas, sendo: saúde física e mental, social e moral,
        com liberdade e dignidade.\n\n Nos seus 118 artigos, o Estatuto do Idoso assegura uma série de direitos aos maiores de 60 anos. Conheça alguns deles:
    - Atendimento preferencial, imediato e individualizado junto aos órgãospúblicos e privados prestadores de serviços à população;\n\n
    - Fornecimento gratuito de medicamentos pelo Poder Público, especialmente os de uso contínuo, assim como próteses, órteses e outros recursos relativos ao tratamento, habilitação ou reabilitação;\n\n
    - Proibição de discriminação do idoso nos planos de saúde pela cobrança de valores diferenciados em razão da idade;\n\n
    - Fixação da idade mais elevada como primeiro critério de desempate em concurso público;\n\n
    - Estímulo à contratação de idosos por empresas privadas;\n\n
    - Reajuste dos benefícios da aposentadoria na mesma data do reajuste do salário mínimo;\n\n
    - Concessão de um salário mínimo mensal para os idosos acima de 65 anos que não possuam meios para prover sua subsistência, nem de tê-la provida por sua família;\n\n
    - Prioridade na aquisição de imóvel para moradia própria, em programas habitacionais públicos ou subsidiados com recursos públicos;\n\n
        Proibição de discriminação do idoso em qualquer trabalho ou emprego, por meio de fixação de limite de idade, inclusive para concursos, ressalvados os casos específicos devido à natureza do cargo;\n\n
    - Fixação da idade mais elevada como primeiro critério de desempate em concurso público;\n\n
    - Estímulo à contratação de idosos por empresas privadas;\n\n
    - Reajuste dos benefícios da aposentadoria na mesma data do reajuste do salário mínimo;\n\n
    - Concessão de um salário mínimo mensal para os idosos acima de 65 anos que não possuam meios para prover sua subsistência, nem de tê-la provida por sua família;\n\n
    - Prioridade na aquisição de imóvel para moradia própria, em programas habitacionais públicos ou subsidiados com recursos públicos;\n\n
    - Gratuidade nos transportes coletivos públicos aos maiores de 65 anos, com reserva de 10% dos assentos para os idosos;\n\n
    - Reserva de duas vagas no sistema de transporte coletivo interestadual para idosos com renda mensal de até dois salários mínimos, com desconto de 50%, no mínimo, no valor das passagens, para os idosos que excederem as vagas gratuitas; \n\n
    - Reserva de 5% das vagas nos estacionamentos públicos e privados.\n\n
    O Estatuto prevê ainda punição para quem:\n\n
    - Deixar de prestar assistência ao idoso, ou recusar, retardar ou dificultar que outros o façam;\n\n
    - Discriminar pessoa idosa, impedindo ou dificultando seu acesso a operações bancárias ou aos meios de transporte, por motivo de idade;\n\n
    - Abandonar idosos em hospitais, casas de saúde, entidades de longa permanência ou congêneres;\n\n
    - Expor em perigo a integridade e a saúde, física ou psíquica, do idoso, submetendo-o a condições desumanas ou degradantes, privando-o de alimentos e cuidados indispensáveis, quando obrigado a fazê-lo, ou sujeitando-o a trabalho excessivo e inadequado;\n\n
    - Apropriar-se ou desviar bens, proventos, pensão ou qualquer outro tipo de rendimento do idoso;\n\n
    - Induzir pessoa idosa sem discernimento de seus atos a outorgar procuração para fins de administração de bens ou deles dispor livremente;\n\n
    - Coagir, de qualquer modo, o idoso a doar, contratar, testar ou outorgar procuração. \n\n

</string>

    <string name="texto_estatuto_juventude">
        Lei nº 12.852, de 5 de agosto de 2013. – Estatuto da Juventude e Sistema Nacional de Juventude.
Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2011-2014/2013/lei/l12852.htm

    </string>

    <string name="texto_lei_legislacao_conselho_tutelar">
        É um órgão da municipalização do atendimento, pois trata-se de uma equipe autônoma e independente, que cobrará dos responsáveis pela efetivação dos direitos elencados no ECA, encaminhando,
        quando necessário, práticas de atos ilegais ou criminosos à Justiça. \n\n

        —————————————————————————
        Constituição Federal de 1988.
        —————————————————————————
    Artigo 68 do ADCT – Direito à propriedade das terras de comunidades remanescentes de quilombos.\n\n
    <i> Disponível em: https://www2.senado.leg.br/bdsf/bitstream/handle/id/518231/CF88_Livro_EC91_2016.pdf?sequence=1?concurso=CFS%202%202018 </i>
            —————————————————————————
            Convenção 169 da OIT (Dec. 5051/2004) – Direito à autodeterminação de
    Povos e Comunidades Tradicionais.\n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2004-2006/2004/decreto/d5051.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 12.288, de 20 de julho de 2010 — Estatuto da Igualdade Racial. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2007-2010/2010/lei/l12288.htm </i>
    —————————————————————————
    Decreto nº 4.887, de 20 novembro de 2003 — Trata da regularização fundiária de terras de quilombos e define
            as responsabilidades dos órgãos governamentais. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/2003/d4887.htm </i>
    —————————————————————————
    Decreto nº 6040, de 7 de fevereiro de 2007 — Institui a Política Nacional de Desenvolvimento Sustentável dos Povos e Comunidades Tradicionais. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2007-2010/2007/decreto/d6040.htm </i>
    —————————————————————————
    Decreto nº 6261, de 20 de novembro de 2007 — Dispõe sobre a gestão integrada
            para o desenvolvimento da Agenda Social Quilombola no âmbito do Programa Brasil Quilombola. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2007-2010/2007/decreto/d6261.htm </i>
    —————————————————————————
    Portaria Fundação Cultural Palmares nº 98 de 26 de novembro de 2007 — Institui o Cadastro Geral
            de Remanescentes das Comunidades dos Quilombos da Fundação Cultural Palmares, também
            autodenominadas Terras de Preto, Comunidades Negras, Mocambos, Quilombos, dentre outras denominações congêneres. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.palmares.gov.br/wp-content/uploads/2010/11/legis21.pdf </i>
    —————————————————————————
    Instrução Normativa INCRA nº 57, de 20 de outubro de 2009 — Regulamenta o procedimento para
            identificação, reconhecimento, delimitação, demarcaçã
        o, desintrusão, titulação e registro das
            terras ocupadas por remanescentes das comunidades dos quilombos. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.incra.gov.br/institucionall/legislacao--/atos-internos/instrucoes/file/243-instrucao-normativa-n-57-20102009 </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 7.716, de 5 de janeiro de 1989. — Define os crimes resultantes de preconceito de raça ou de cor. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L7716.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 12.711, de 29 de agosto de 2012. — Lei de Cotas. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2011-2014/2012/lei/l12711.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 10.639, de 9 de janeiro de 2003. — Lei que inclui no currículo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da
            temática "História e Cultura Afro-Brasileira". \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/2003/L10.639.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990. — Estatuto da Criança e do Adolescente. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L8069.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 12.852, de 5 de agosto de 2013. — Estatuto da Juventude e Sistema Nacional de Juventude. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2011-2014/2013/lei/l12852.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 10.741, de 1º de outubro de 2003. — Estatuto do Idoso. \n\n
   <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/2003/L10.741.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 11.340, de 7 de agosto de 2006. — Lei Maria da Penha. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2004-2006/2006/lei/l11340.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 8.080, de 19 de setembro 1990. Lei orgânica da Saúde. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L8080.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 8.742, de 7 de dezembro de 1993. — Lei orgânica da Assistência Social. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L8742.htm </i>
    —————————————————————————
    Lei nº 3.807, de 26 de agosto de 1960. — Lei Orgânica da Previdência Social. \n\n
    <i> Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/1950-1969/L3807.htm </i>
    —————————————————————————
    </string>

    <string name="politica_nacional_de_assistencia_social"> A proteção social básica (CRAS E SAFs) tem como objetivos prevenir situações de risco por
        meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisições, e o fortalecimento de vínculos familiares e comunitários.
        As situações de risco demandarão intervenções em problemas específicos e, ou,
        abrangentes pela proteção social especial (CREAS) (MDS, p.33-36). \n\n

        <b>NOB-RH (SUAS): \n\n
        Funções essenciais para a gestão do suas:</b> \n\n

        Para a adequada gestão do Sistema Único de Assistência Social -
        SUAS em cada esfera de governo, é fundamental a garantia de um
        quadro de referência de profissionais designados para o exercício
        das funções essenciais de gestão. A composição das equipes de
        referência dos Estados para apoio a Municípios com presença de povos e
        comunidades tradicionais (indígenas, quilombolas, seringueiros, etc.)
        deve contar com profissionais com curso superior, em nível de graduação
        concluído em ciências sociais com habilitação em antropologia ou graduação
        concluída em qualquer formação, acompanhada de especialização, mestrado
        e/ou doutorado em antropologia.\n\n
        <i> Fonte: http://www.assistenciasocial.al.gov.br/sala-de-imprensa/arquivos/NOB-RH.pdf. (p.17-18) \n\n </i>
         —————————————————————————
            <b>NOB-RH (SUAS): </b> \n\n

            V – Diretrizes para a política nacional de capacitação:
            e) a especificidade dos trabalhos desenvolvidos com comunidades remanescentes de quilombos, povos indígenas e outras (…) \n\n
            <i>Fonte: http://www.assistenciasocial.al.gov.br/sala-de-imprensa/arquivos/NOB-RH.pdf. (p.19)</i> \n\n

            —————————————————————————

            <b>MDS-CNAS: \n\n
            RELATÓRIO GT POPULAÇÃO QUILOMBOLA (2007):</b> \n\n
            <i>(LINK ERRADO) Fonte: file:///C:/Users/17190052.PORTOALEGRE/Downloads/Relat%C3%B3rio%20%20GT%20Popula%C3%A7%C3%A3o%20Quilombola.pdf</i> \n\n
            —————————————————————————
            <b>GUIA DE POLÍTICAS SOCIAIS QUILOMBOLAS – MDS (2009):</b> \n\n
            <i> Fonte: http://www.rcdh.es.gov.br/sites/default/files/2009%20Guia%20de%20Politicas%20Sociais%20Quilombolas.pdf </i> \n\n
            —————————————————————————
    </string>

    <string name="titulo_programa_brasil_quilombola">
        <b>Programa brasil quilombola (PBQ): \n\n
                Item 3: (Desenvolvimento Local e Inclusão Produtiva) </b>\n\n
    </string>

    <string name="texto_programa_brasil_quilombola">
        <b>3.2:</b> Programa Cisternas:  Iniciativa do Ministério Social e Combate à Fome – MDS, o acesso à água potável, como componente fundamental
        da garantia da segurança alimentar e nutricional, para as famílias de baixa renda do sertão nordestino (p.34)
        Quem pode participar: Famílias de baixa renda, enquadradas nos critérios de elegibilidade do Programa
        Bolsa Família que não disponham de acesso à fonte de água potável localizadas na zona rural do Semi-Árido Brasileiro.
        O processo de seleção das famílias será realizado com a participação da sociedade civil organizada, a partir de uma comissão
        formada por Sindicatos, Igrejas, Movimentos Sociais, Pastorais, Clubes de Serviço, Entidades de Classe e outros, que podem receber
        apoio de prefeituras ou outros órgãos públicos ou por conselho municipal formalmente instituído. Etapa de seleção dos beneficiários:
        2º. Os conselhos municipais de assistência social, desenvolvimento rural ou segurança alimentar e nutricional ajudam a definir as famílias a serem beneficiadas. \n\n

        <i>Fonte: Guia Programa Brasil Quilombola http://www.seppir.gov.br/portal-antigo/arquivos-pdf/guia-pbq. 2012. Página 33-34.</i>\n\n
    </string>

    <string name="titulo_estatuto_igualdade_racial">

            <b>Estatuto de Igualdade Racial (LEI 12.888)</b>
    </string>

    <string name="texto_estatuto_igualdade_racial">
            Visa “garantir à população negra a efetivação da igualdade de oportunidades, a defesa dos direitos étnicos individuais,
            coletivos e difusos e o combate à discriminação e às demais formas de intolerância étnica” (art. 1 º), ou seja, coibir práticas
            de discriminação racial e estabelecer políticas públicas para diminuir a desigualdade social existente entre os diferentes grupos
            raciais no Brasil.

           <i> Leia mais em: http://www.portalconscienciapolitica.com.br/products/estatuto-da-igualdade-racial/ </i> \n\n

            <b>Estatudo de Igualdade Racial (Povo Negro/Município de Porto Alegre) \n\n
            FIPIR </b> \n\n

            O Fórum Intergovernamental de Promoção da Igualdade Racial (Fipir) foi instituído, visando à implementação de estratégias para a incorporação
            da PNPIR nas ações governamentais de Estados e Municípios. Atua na articulação, capacitação, planejamento, execução e monitoramento das
            ações de implementação da Política de Igualdade Racial (PIR) no país

            <b>Coordenação </b> \n\n
            Ligada à Secretaria Executiva da Seppir, a Coordenação do Fipir atua em Brasília, estabelecendo interface com as Coordenações Regionais Sul,
            Sudeste, Norte, Nordeste e Centro-Oeste. Também estabelece diálogo permanente com os órgãos de promoção da igualdade racial que representam
            Municípios e Estados. Atualmente, contabilizamos 669 Municípios Aderentes e Organismos de PIR nos 26 Estados e no Distrito Federal.\n\n

            <b>Vantagem</b>\n\n
            Estados e Municípios Aderentes poderão, através do Pacto Federativo, estabelecer Termos de Cooperação Técnica, específicos para o desenvolvimento
            das Políticas Públicas de Ações Afirmativas e da Agenda Social Quilombola.
            A execução das políticas públicas de PIR pelos Estados e Municípios, com vistas ao Combate do Racismo, será regulamentada pelo Sistema Nacional de
            Promoção da Igualdade Racial (Sinapir), previsto no Título III, artigos 47 a 57 da Lei 12.288/10, que cria o Estatuto da Igualdade Racial,
            e em fase de implantação. \n\n

            <b>Objeticos do FIPIR</b> \n\n
            - Ampliar e construir formas de capilaridade da Política Nacional de Promoção da igualdade Racial.
            - Promover o fortalecimento da transversalidade da promoção da igualdade racial nas políticas públicas
            - Incorporação da Política Nacional de Promoção da Igualdade Racial nas ações governamentais de estados e municípios.
            - Promover a troca de experiências e a articulação entre organismos e identificar experiências comuns.
            - Contribuir para o debate sobre a promoção da igualdade étnica e racial na sociedade brasileira. \n\n

            <b>Contatos Equipe FIPIR </b>\n\n
            <b>Coordenadora - Maria do Carmo Ferreira da Silva “Cacá”</b>\n\n
            E-mail: maria.silva@planalto.gov.br Tel.: (61) 2025- 7050 \n\n
            <b>João Elcio dos Santos</b>\n\n
            E-mail: joao.santos@planalto.gov.br Tel: (61) 2025-7051 \n\n
            <b>Rosilene Maria Costa</b>\n\n
            E-mail: rosilene.maria@planalto.gov.br Tel:(61) 2025-7052 \n\n
            <b>Lea Barroso de Souza Gomes</b>\n\n
            E-mail: Lea.gomes@planalto.gov.br Tel:(61) 2025-7049 \n\n
            Institucional: seppir.fipir@planalto.gov.br
            Fax: (61) 2025-7088\n\n
</string>

    <string name="texto_estatuto_igualdade_racial_complemento">
        <i>
        “BRASIL. Estatuto da igualdade racial: Lei nº 12.288, de 20 de julho de 2010, e legislação correlata. 4. ed. Brasília: Câmara dos Deputados, Edições Câmara, 2015. (Série legislação, 171).”
        “BRASIL. Consciência Política Ciência Política → Políticas Públicas → Políticas Públicas de Igualdade Racial → Estatuto da Igualdade Racial.
        Leia mais: http://www.portalconscienciapolitica.com.br/products/estatuto-da-igualdade-racial/. 2015. Acessado em 06 de julho de 2017.”
        “PREFEITURA MUNICIPAL DE PORTO ALEGRE (PMPA). Povo Negro. Disponível em: http://www2.portoalegre.rs.gov.br/gpn/default.php?p_secao=63. Acessado em 06 de julho de 2017.”</i>
</string>


    <string name="titulo_lei_maria_da_penha">
        Lei nº 11.340, de 7 de agosto de 2006. – Lei Maria da Penha.
        Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2004-2006/2006/lei/l11340.htm
    </string>
    <!-- LEGISLAÇÃO -->


    <!-- SAUDE POPULAÇÃO NEGRA -->

    <string name="titulo_popnegra01">Saúde da população Negra</string>
    <string name="titulo_popnegra02">Atendimento SUS para os Quilombos</string>


    <string name="texto_popnegra01">
        A história brasileira – considerando o período da escravatura, já abolida,mas ainda não
        superada – deixou importantes marcas no modo de vida da população negra no Brasil,
        trazendo consequências para a saúde desta população que devem ser observadas a partir de suas características próprias. \n\n
        A Política Nacional de Saúde Integral da População Negra define a forma como o Governo, Estado e Municípios devem pensar
        estratégias para a melhoria das condições de saúde da população negra.\n\n

        <i>Conheça a Política: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/politica_nacional_saude_integral_populacao.pdf</i>
 </string>

    <string name="texto_popnegra02">
        <b>Doenças Prevalecentes na População Negra</b> \n\n

        Manual de doenças mais importantes, por razões étnicas, na população brasileira afro-descendente, 2001.\n\n
        <i> http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/cd06_09.pdf </i> \n\n
        Diretrizes para Acolhimento e Assistência à Saúde das Mulheres Negras, 2014. \n\n
        <i> http://lproweb.procempa.com.br/pmpa/prefpoa/sms/usu_doc/diretriz_de_acol_e_assist_saude_mu_negras.pdf </i> \n\n

        </string>

    <string name="texto_popnegra03">
    <b> Anemia Falciforme</b> \n\n

        A Anemia Falciforme é causada pela ausência da hemoglobina A.
        No lugar dela, ocorpo produz outra, a hemoglobina S, o
        que faz com que essa anemia seja mais persistente que o tipo de anemia mais conhecido.
        Vamos entender melhor: O sangue é formado por hemácias, células vermelhas redondas
        cheias de um pigmento chamado de hemoglobina A que, junto com o ferro, é responsável por transportar o
        oxigênio pelo corpo. A hemoglobina S não leva oxigênio pelo corpo da forma necessária, pois ao invés de serem
        células redondas, elas têm o formato de meia lua, tendo dificuldade de passar pelas veias para oxigenar os órgãos.
        Essa dificuldade pode causar entupimento e dores, principalmente nos ossos. \n\n

        <b>Mais Informações em: </b>
        <i> Manual da Anemia Falciforme para a População, 2007.   \n\n
        http://www.saude.sp.gov.br/resources/ses/perfil/cidadao/orientacao/manual_da_anemia_falciforme_para_a_populacao.pdf \n\n
        Doença Falciforme: Condutas Básicas Para Tratamento, 2012. \n\n
        http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/doenca_falciforme_condutas_basicas.pdf </i>  \n\n
    </string>

    <string name="texto_popnegra04">

    <b> Diabetes Mellitus</b> \n\n

        Diabetes é uma doença crônica em que a produção do hormônio insulina pelo corpo apresenta alteração de forma duradoura.
        Este hormônio (insulina) é responsável por controlar a quantidade e a utilização da glicose no sangue.
        Como o corpo da pessoa com Diabetes Mellitus tem dificuldade em produzir esse hormônio, acontece a alteração
        da glicose – chamada de hiperglicemia – e, sem o tratamento adequado, essa alteração pode causar
        danos a órgãos,vasos sanguíneos e nervos. \n\n

        <b> Mais informações em: </b>
        <i>Sociedade Brasileira de Diabetes, site. \n\n
        http://www.diabetes.org.br/publico/ \n\n
        CAB: Estratégias para o cuidado da pessoa com doença crônica: diabetes mellitus, 2013.\n\n
        http://189.28.128.100/dab/docs/portaldab/publicacoes/caderno_36.pdf\n\n
        CAB: Diabetes Mellitus, 2006.\n\n
        http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/diabetes_mellitus.PDF </i> \n\n
    </string>

    <string name="texto_popnegra05">

        <b>Hipertensão Arterial</b> \n\n

        A Hipertensão, conhecida como pressão alta, é uma alteração persistente no fluxo sanguíneo
        dentro das artérias, o que pode acontecer, principalmente, porque os vasos pelos quais circula o
        sangue se contraem, ficando mais estreitos.
        Pra entendermos melhor, a Sociedade Brasileira de Hipertensão compara o coração e os vasos sanguíneos
        a uma torneira aberta ligada: se a saída da torneira é estreitada ou trancada, a pressão dentro dela aumenta,
        causando danos a todo o sistema. O mesmo acontece com o corpo quando o fluxo sanguíneo não ocorre
        corretamente: sem o tratamento adequado, a Hipertensão Arterial pode causar danos ao coração, aos rins e ao cérebro. \n\n

        <b>Mais informações em: </b>
        <i>Sociedade Brasileira de Hipertensão, site: \n\n
        http://www.sbh.org.br/geral/oque-e-hipertensao.asp \n\n
        Tratar a Pressão Alta é um ato e Fé na Vida, cartilha: \n\n
        http://www.saude.ba.gov.br/novoportal/images/stories/acoeseprogramas/arquivos/cartilha_hipertensao.pdf \n\n
        CAB: Estratégias para o cuidado da pessoa com doença crônica: hipertensão arterial sistêmica, 2013. \n\n
            http://189.28.128.100/dab/docs/portaldab/publicacoes/caderno_37.pdf </i> \n\n
    </string>

    <string name="texto_popnegra06">
        <b>Mioma Uterino</b> \n\n

        O mioma uterino é um tipo de tumor benigno de causa desconhecida, que seapresenta como uma espécie de nódulo dentro ou
        fora do útero em uma parte conhecida como músculo uterino.
        Segundo a Associação de Obstetrícia e Ginecologia do Estado de São Paulo,
        é mais frequente em mulheres dos 40 aos 50 anos e atinge mais as mulheres negras, portanto, a idade,
        o histórico familiar, a origem étnica e a obesidade aparecem como fatores
        de risco para o surgimento dos miomas. As mulheres com mioma podem ter sintomas
        como menstruação irregular, anemia, cólicas, sangramento fora de hora, dores
        abdominais, pélvicas e na relação sexual e problemas urinários. \n\n

        <b>Mais informações em:</b>
        <i>Associação de Obstetrícia e Ginecologia do Estado de São Paulo, 2017. \n\n
        http://www.sogesp.com.br/canal-saude-mulher/guia-de-saude-e-bem-estar/mioma-causas-principais-sintomas-e-sinais-diagnostico-e-tratamentos </i> \n\n
    </string>

    <!-- SAUDE POPULAÇÃO NEGRA -->


    <!-- CALENDÁRIO -->
    <!-- Janeiro -->

    <string name="textoJaneiro02">
        Dia 02
    - Fundada a Irmandade do Rosário dos Homens Pretos. São Paulo/SP (1711).
    - Morre Mônica Veyrac, a primeira diplomata negra da história do Itamaraty. Costa Rica (1985).

    </string>


    <string name="textoJaneiro06">
        Dia 06
    - Lançado o jornal O Clarim da Alvorada, um dos poucos a refletirem a inquietação da população negra no Brasil. Matão/SP (1924).

    </string>

    <string name="textoJaneiro09">
        Dia 09
    - Promulgada a Lei Federal Nº 10.639, que rege a obrigatoriedade do ensino da história afro-brasileira na rede oficial de ensino (2003).
    </string>

    <string name="textoJaneiro13">
        Dia 13
    - Nasce André Rebouças, engenheiro, professor universitário e grande abolicionista. Cachoeira/BA (1838).
    </string>

    <string name="textoJaneiro15">
        Dia 15
    - Nasce Marthin Luther King, pastor norte-americano que lutou pela igualdade racial. Atlanta/Georgia (1929).
    - Acontece a Revolta dos Malês, rebelião contra o escravismo e a imposição da religião católica. Salvador/BA (1835).
    </string>

    <string name="textoJaneiro29">
        Dia 29
    - Morre José do Patrocínio, jornalista e ativista da causa abolicionista. Rio de Janeiro/RJ (1905).
    </string>

    <string name="textoJaneiro31">
        Dia 31
        - Tombamento da Serra da Barriga, berço da resistência negra, onde nasceu o Quilombo dos Palmares e viveu seu maior líder,
        Zumbi dos Palmares. União dos Palmares/AL (1986).
    </string>
    <!-- Janeiro -->


    <!-- Fevereiro -->
    <string name="textoFevereiro01">
        Dia 01
        - Nasce Lélia González, antropóloga, filósofa, intelectual e militante da causa negra. Bebedouro/MG (1935).
    </string>

    <string name="textoFevereiro02">
        Dia 02
        - Plenário da Constituinte aprova a emenda de autoria do deputado federal Carlos Alberto Caó Oliveira, estabelecendo o
        racismo como crime inafiançável e imprescritível (1988).
    </string>

    <string name="textoFevereiro07">
        Dia 07
        - Nasce Clementina Jesus da Silva, sambista e ícone da luta contra a discriminação racial. Valença/RJ (1902).
    </string>

    <string name="textoFevereiro10">
        Dia 10 
        - Nasce a Yalorixá Mãe Menininha do Gantois, ícone da luta contra a intolerância religiosa. Salvador/BA (1894).
    </string>

    <string name="textoFevereiro12">
        Dia 12
        - Nasce Arlindo Veigas dos Santos, acadêmico e primeiro presidente da Frente Negra Brasileira (FNB). Itu/SP (1902).
    </string>

    <string name="textoFevereiro18">
        Dia 18
        - Fundado o Afoxé Filhos de Gandhi, agremiação carnavalesca de maioria negra. Salvador/BA (1949).
    </string>

    <string name="textoFevereiro19">
        Dia 19
        - Realizado o primeiro Congresso Pan-Africano. Paris/França (1919).
    </string>

    <string name="textoFevereiro21">
        Dia 21
        - Morre Malcom X, um dos grandes defensores dos direitos afro-americanos. Nova Iorque (1965).
    </string>

    <string name="textoMarco19">
        Dia 19
        - Acontece a Revolta do Queimado, principal movimento de luta contra a escravidão do estado do Espírito Santo/ES (1849).
    </string>

    <string name="textoMarco21">
        Dia 21
        -  Dia Internacional de Luta contra a Discriminação Racial. O dia foi instituído pela Organização das Nações Unidas (ONU),
        em memória das vítimas do massacre de Shapevile, África do Sul.
    </string>

    <string name="textoAbril01">
        Dia 01
        - Acontece o Primeiro Festival Mundial das Artes Negras. Dakar/Senegal (1966).
        - Criação do Partido dos Panteras Negras. EUA (1967).
    </string>

    <string name="textoAbril04">
        Dia 04
        - Morre Marthin Luther King, ativista e Prêmio Nobel da Paz, assassinado minutos antes de uma marcha em favor dos direitos dos negros.
        Memphis/EUA (1968).
    </string>

    <string name="textoAbril05">
        Dia 05
        - Nasce Vicente Ferreira Pastinha, o “Mestre Pastinha”, capoeirista e ícone da cultura afro-brasileira.
        Salvador/BA (1889).
    </string>

    <string name="textoAbril25">
        Dia 25
        - Criado o bloco afro Olodum. Salvador/BA (1979).
    </string>

    <string name="textoAbril26">
        Dia 26
        - Nasce Benedita Silva, primeira mulher negra a ocupar um cargo de governadora.
        Praia do Pinto/RJ (1942).
    </string>

    <string name="textoMaio02">
        Dia 02
        - Nasce Ataulfo Alves, grande cantor e compositor negro. Miraí/MG (1909).
    </string>

    <string name="textoMaio03">
        Dia 03
        - Nasce Milton Santos, grande geógrafo negro. Macaúba/BA (1933).
    </string>

    <string name="textoMaio13">
        Dia 13
        - A  Lei Áurea extingue oficialmente a escravidão no Brasil.
                Mas a data é considerada pelo Movimento Negro como uma “mentira cívica”,
                sendo caracterizada como Dia de Reflexão e Luta contra a Discriminação (1888).
        - Nasce Lima Barreto, escritor, jornalista e militante da causa negra. Rio de Janeiro/RJ (1881).
    </string>

    <string name="textoMaio14">
        Dia 14
        - Líderes da Revolta dos Malês são fuzilados.
        Campo da Pólvora, Salvador/BA (1835).
    </string>

    <string name="textoMaio18">
        Dia 18
        - Criado o Conselho Nacional de Mulheres Negras. Rio de Janeiro/RJ (1950).
    </string>

    <string name="textoMaio19">
        Dia 19
        - Nasce Malcom X, um dos maiores defensores dos direitos dos negros nos Estados Unidos.
        Omaha/Nebrasca (1925).
    </string>

    <string name="textoJunho06">
        Dia 06
        - Morre o jamaicano Marcus Garvey, mentor do Pan-africanismo.
        Londres (1940).
    </string>

    <string name="textoJunho21">
         Dia 21
        - Nasce Luiz Gonzaga Pinto da Gama, escritor, jornalista e um dos ícones da luta pela afirmação da identidade negra.
                Salvador/BA (1830).
    </string>

    <string name="textoJunho24">
        Dia 24
        - Nasce João Candido, líder da Revolta da Chibata, conhecido como Almirante Negro.
        Rio Pardo/RS (1880).
    </string>

    <string name="textoJulho01">
        Dia 01
        - Fundado o Clube Negro de Cultura Social. São Paulo/SP (1932).
    </string>

    <string name="textoJulho03">
        Dia 03
        - É aprovada a Lei Afonso Arinos (nº 1390), estabelecendo a discriminação racial como contravenção penal (1951).
    </string>

    <string name="textoJulho07">
        Dia 07
        - Fundado o Movimento Negro Unificado Contra a Discriminação Racial (MNUCDR).
        São Paulo/SP (1978).
    </string>

    <string name="textoJulho11">
            Dia 11
            - Nasce Antonieta de Barros, primeira deputada negra brasileira. Florianópolis/RS (1902).
   </string>

    <string name="textoJulho15">
    Dia 15
    - Acontece a Primeira Conferência sobre a Mulher Negra nas Américas. Equador (1984).
    </string>

    <string name="textoJulho18">
    Dia 18
    - Nasce Nelson Mandela, líder negro que lutou conta o regime do Apartheid na África do Sul (1918).
    </string>

    <string name="textoJulho21">
    Dia 21
    Nasce Luís Gama, o abolicionista (1830)
    </string>

    <string name="textoJulho24">
    Dia 24
    - Nasce Francisco Solano Trindade, poeta. Recife/PE (1908).
</string>

    <string name="textoJulho25">
    Dia 25
    - Dia Internacional da Mulher Negra Latino-americana e Caribenha
</string>


    <string name="textoAgosto03">
    Dia 03
    - Dia da Capoeira e do Capoeirista
</string>

    <string name="textoAgosto12">
    Dia 12
    Registrado o primeiro ato de escravidão por Portugal em Lagos/Nigéria (1444)
    - Acontece a Revolta dos Alfaiates, também conhecida como Revolta dos Búzios. Manifesto dos conjurados baianos protesta contra os impostos e a escravidão e exige independência e liberdade. Bahia/BA (1798).
</string>

    <string name="textoAgosto14">
    Dia 14
    - Morre a Yalorixá Mãe Menininha do Gantois, ícone da luta contra a intolerância religiosa. Salvador/BA (1986).
</string>

    <string name="textoAgosto22">
    Dia 22
    - Criada, por meio da Lei nº 7.668, a Fundação Cultural Palmares, instituição pública vinculada ao Ministério da Cultura que tem como principal atribuição promover a valorização da cultura negra (1988).
</string>

    <string name="textoAgosto23">
    Dia 23
    - Nasce José Correia Leite, ativista da imprensa negra e fundador do jornal O Clarim da Alvorada. São Paulo/SP (1900).
    - Dia Internacional da Memória do Trafico Negreiro. Escolhida pela Organização das Nações Unidas (ONU), em 1791, a data marca a primeira vitória decisiva dos escravos contra seus opressores na história da humanidade.
</string>

    <string name="textoAgosto24">
    Dia 24
    - Acontece o Primeiro Congresso de Cultura Negra das Américas. Colômbia (1977).
    Dia 24
    - Morre o abolicionista Luís Gama. São Paulo/SP (1882).
</string>

    <string name="textoAgosto28">
    Dia 28
    - Acontece a Primeira Marcha de Negros sobre Washington, em favor dos direitos civis. Estados Unidos da América (1963).
</string>

    <string name="textoAgosto31">
    Dia 31
    - Realizada a I Conferência Mundial contra o Racismo, a Discriminação Racial, a Xenofobia e Formas Correlatas de Intolerância. Durban/África do Sul (2001).
</string>


    <string name="textoSetembro04">
    Dia 04
    - Promulgada a lei Euzébio de Queiroz, extinguindo o tráfico de escravos no Brasil (1850).
</string>

    <string name="textoSetembro12">
    Dia 12
    - Morre o líder sul-africano, Steve Biko, idealizador do movimento pela consciência negra. Cidade do Cabo/África do Sul (1977).
</string>

    <string name="textoSetembro14">
    Dia 14
    - Fundado o jornal O Homem de Cor, o primeiro periódico dedicado à causa negra da imprensa brasileira (1833).
</string>

    <string name="textoSetembro16">
    Dia 16
    - Fundada a Frente Negra Brasileira, primeira agremiação política composta por afro-descendentes. São Paulo/SP (1931).
</string>

    <string name="textoSetembro28">
    Dia 28
    - Aprovada a Lei do Ventre Livre, que declarava livre os filhos das escravas que nascessem após essa data (1871).
    - Assinada a Lei do Sexagenário, garantindo a liberdade aos escravos com mais de 60 anos de idade (1885).
</string>

    <string name="textoOutubro01">
    Dia 01
    - Fundado o Núcleo de Estudos Afro-Brasileiros (NEAFRO). São Paulo/SP (1980).
    </string>

    <string name="textoOutubro07">
    Dia 07
    - Dia de Nossa Senhora do Rosário, patrona dos negros.
</string>

    <string name="textoOutubro10">
    Dia 10
    - Morre Francisco Lucrécio, Secretário da Frente Negra Brasileira, em São Paulo (2001).
    </string>

    <string name="textoOutubro11">
    Dia 11
    - Nasce Agenor de Oliveira, o Cartola. Cantor e compositor negro, figura entre os maiores representantes da Música Popular Brasileira. Rio de Janeiro/RJ (1908).
    </string>

    <string name="textoOutubro12">
    Dia 12
    - Dia de Nossa Senhora Aparecida, padroeira do Brasil, considerada protetora dos negros. São Paulo/SP (1717).
    </string>

    <string name="textoOutubro13">
    Dia 13
    -Criação do Teatro Experimental  do Negro (TEN). Rio de Janeiro /RJ (1944)
    </string>

    <string name="textoOutubro15">
    Dia 15
    - Nasce Grande Otelo, ator de cinema e TV e um dos ícones da cultura negra. Rio de Janeiro/RJ (1915).
    </string>

    <string name="textoOutubro24">
    Dia 24
    - Morre Rosa Parks, líder do Movimento dos Direitos Humanos. América do Norte/EUA (2005).
    </string>

    <string name="textoNovembro01">
    Dia 01
    - Criado o bloco afro Ilê Aiyê, uma das primeiras agremiações carnavalescas a agregar negros no Brasil. Salvador/BA (1974).
    </string>

    <string name="textoNovembro10">
    Dia 10
    - Retrocesso: Governo Médici proíbe a imprensa de publicar notícias sobre índios, Esquadrão da Morte, guerrilha, movimento negro e discriminação racial (1969).
</string>

    <string name="textoNovembro19">
    Dia 19
    - Nasce Paulo Lauro, que viria a ser o primeiro prefeito negro de São Paulo/SP (1907).
    - Retrocesso: Rui Barbosa manda queimar todos os papéis, livros de matrícula e registros fiscais relativos à escravidão existentes no Ministério da Fazenda (1890).
    - Lançado o primeiro volume de Cadernos Negros. São Paulo/SP (1978).
</string>

    <string name="textoNovembro20">
    Dia 20
        - Dia Nacional da Consciência Negra.
    - Morre Zumbi dos Palmares, principal representante da resistência negra à escravidão e líder do Quilombo dos Palmares. Alagoas/AL (1695).
</string>

    <string name="textoNovembro22">
    Dia 22
    - Revolta da Chibata. Rebelião liderada por João Candido, o “Almirante Negro”, contra os maltratos sofridos na Marinha Mercante. Rio de Janeiro/RJ (1910).
</string>

    <string name="textoNovembro24">
    Dia 24
    - A Organização das Nações Unidas para Educação Ciência e Cultura (Unesco) reconhece o Samba do Recôncavo Baiano como Patrimônio da Humanidade. (2005).
</string>

    <string name="textoNovembro25">
    Dia 25
    - Dia Nacional das Baianas.
</string>

    <string name="textoDezembro01">
    Dia 01
    - O ofício da Baiana do Acarajé é tombado pelo Instituto de Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN) como Patrimônio Nacional (2004).
    </string>

    <string name="textoDezembro02">
    Dia 02
    - Dia Nacional do Samba, uma das principais vertentes artísticas da cultura negra.
</string>

    <string name="textoDezembro05">
    Dia 05
    - Retrocesso: Constituição proíbe negros e leprosos de freqüentar escolas públicas no Brasil (1824).
</string>

    <string name="textoDezembro10">
    Dia 10
    - Aprovada pela Organização das Nações Unidas (ONU) a Declaração Universal dos Direitos Humanos (1948).
</string>

    <string name="textoDezembro20">
    Dia 20
    - Lei nº 7437/85 Estabelece como contravenção penal o tratamento discriminatório no mercado de trabalho, por motivo de raça/cor (1985).
</string>





<!-- CURIOSIDADES -->

    <string name="texto_curiosidade_ubuntu_titulo">
    “UBUNTU”
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_ubuntu_introducao">
    “UBUNTU é uma antiga palavra africana e tem origem na língua Zulu (pertencente ao grupo.”
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_ubuntu_complemento">
A palavra Ubuntu possui diversos significados, mas dois deles são os mais citados nos mecanismos de pesquisa, são eles:

"Humanidade para os outros" ou "Sou o que sou pelo que nós somos". É uma palavra paroxítona, que se pronuncia
        uBuntu (de forma figurada seria algo assim: ubúntu). Ubuntu é uma antiga palavra africana e
        tem origem na língua Zulu (pertencente ao grupo linguístico bantu) e
        significa que "uma pessoa é uma pessoa através (por meio) de outras pessoas".po linguístico bantu) e
        significa que "uma pessoa é uma pessoa através (por meio) de outras pessoas.”

Ubuntu é uma palavra que apresenta significados humanísticos como a solidariedade, a cooperação,
        o respeito, o acolhimento, a generosidade, entre muitas outras ações que realizamos em sintonia
        com a nossa alma (com o nosso ser interno), buscando o nosso bem-estar e o de todos à nossa volta.
    </string>


<!-- CURIOSIDADES -->





    <string name="texto_calendario01">  </string>
    <string name="texto_calendario02">  </string>
    <string name="texto_calendario03">  </string>


    <!-- CALENDÁRIO -->


    <!-- REDE ASSISTENCIAL -->

    <string name="titulo_assistencial01">Redes de Atendimento</string>
    <string name="titulo_assistencial02">O que é? Onde? e Como Acessar?</string>
    <string name="titulo_assistencial03">Telefones úteis em Porto Alegre</string>
    <string name="titulo_assistencial04"> Micro Regiões</string>
    <string name="titulo_assistencial05">Serviço de convivência e fortalecimento de veículos (SCFV)</string>


    <string name="texto_assitencial01">
        São espaços de participação aberta, constituídos por organizações governamentais e não governamentais
    </string>
    <string name="texto_assitencial02">
        As principais portas de entrada são as entidades e organizações de assistência social vinculadas ao
        SUAS: Centros de Referência de Assistência Social (CRAS), Centros de Referência
        Especialidade de Assistência Social (CREAS) e Serviços de Atendimento a Família (SAFS) do
        município de Porto Alegre.
    </string>
    <string name="texto_assitencial03">
        Ação Rua (FASC)
        3289 4994 \n\n
        Albergue Municipal
        (51) 3346 3238 \n\n
        Casa de Mediação
        (51) 3232 5771 \n\n
        CRVV - Centro de Referência às Vítimas de Violência
        (51) 3289 7093
        (51) 3289 7092 \n\n
        Delegacia do Idoso
        (51) 3288 2390
        (51) 3288 2394 \n\n
        Disque Denúncia
        181 \n\n
        FASC - Fundação de Assistência Social e Cidadania
        (51) 3289 4900 \n\n
        INSS
        135 \n\n
        Ministério Público Estadual
        (51) 3295 1100 \n\n
        Ordem dos Advogados do Brasil - OAB RS
        (51) 3287 1800 \n\n
        SAMU
        192 \n\n
        Secretaria Adjunta do Idoso
        (51) 3289 5109 \n\n</string>


    <string name="texto_assitencial04">
                Microrregião 3 (Leste)
        Bairros contidos total ou parcialmente na Microrregião 3: Bom Jesus, Chácara das Pedras, Jardim Carvalho, Jardim do Salso, Jardim Itu Sabará, Morro Santana, Três Figueiras e Vila Jardim.
        SEDE: \n\n
        Rua São Felipe, 140 - Bom Jesus
        CEP: 91420-280  Porto Alegre/RS
        Fones:
        Recepção: (51) 3289-8461 / Fax: 3381- 5430
        e-mail: ct3@smgl.prefpoa.com.br \n\n

        Microrregião 5  (Glória, Cruzeiro e Cristal)
        Bairros contidos total ou parcialmente na Microrregião 5: Belém Velho, Cascata, Cristal, Glória,Medianeira e Santa Tereza.
        SEDE: \n\n
        Av. Professor Oscar
        Pereira, 2603 - Glória
        CEP: 90660-080 -  Porto Alegre/RS
        Fones: 3289.8488 / 3289.8489 / 3331.6620 (fax)
        e-mail: ct5@smgl.prefpoa.com.br \n\n

        Microrregião 8 (Centro)
        Bairros contidos total ou parcialmente na Microrregião 8: \n\n Auxiliadora, Azenha, Bela Vista, Bom Fim, Centro Histórico,Cidade Baixa, Farroupilha, Floresta, Independência, Jardim Botânico, Marcílio Dias, Menino Deus, Moinhos de Vento, Mont’ Serrat, Petrópolis, Praia de Belas, Rio Branco, Santa Cecília e Santana.
        SEDE: \n\n
        Rua: Jerônimo de Ornelas, 161 - Bairro Santana (Próximo ao Posto Modelo)
        Telefones: (51)  3289 8484/  3221 4508
        e-mail: ct8@smgl.prefpoa.com.br \n\n    </string>
    <string name="texto_assitencial05">Desenvolve atividades voltadas à prevenção de situações de vulnerabilidade e risco social. É um serviço realizado em grupos, com o objetivo de:\n\n
        Assegurar espaços de convívio familiar e comunitário;\n\n
        Valorizar a cultura de famílias e comunidades locais pelo resgate de suas culturas;\n\n
        Desenvolver o sentimento de pertença e de identidade;\n\n
        Promover socialização e convivência;\n\n
        O SCFV está organizado nas seguintes faixas etárias: crianças e adolescentes de 6 a 14 anos, adolescentes e jovens de 15 a 17 anos, adultos de 18 a 59 anos e pessoas idosas.
</string>
    <!-- REDE ASSISTENCIAL -->



    <!-- Representações Quilombola - Início -->
    <string name="textoCoordenacaoNacional">
        COORDENAÇÃO NACIONAL DE ARTICULAÇÃO DAS COMUNIDADES NEGRAS RURAIS QUILOMBOLAS – CONAQ \n
        Link de acesso:\n
        http://conaq.org.br/
    </string>

    <string name="textoConaq">
        CONAQ JUVENTUDE - A JUVENTUDE DO BRASIL TAMBÉM É QUILOMBOLA \n
        Link de acesso: \n
        http://conaq.org.br/coletivo/juventude/
    </string>

    <string name="textoFrenteQuilombola">
        FRENTE QUILOMBOLA RS \n
        Links de acesso: \n
        https://quilombolasrs.wordpress.com/ \n
        https://frentequilombola.wordpress.com/ \n
        https://pt-br.facebook.com/FrenteQuilombolaRs/ \n
        http://www.editorialj.eusoufamecos.net/site/acontece/frente-quilombola-reforca-mobilizacao-para-garantir-posse-de-seus-territorios/
    </string>




    <!-- Representações Quilombola -->

    <string name="direitoAutoral_quilombosPortoAlegre">
        meubairropoa
    </string>

    <string name="direitoAutoral_quilombosAreal">
        wikimapia.org - Quilombo-do-Areal
    </string>






    <!-- Mulheres Quilombola -->
    <string name="textoTituloMulheresQuilombola">
        Mulheres Quilombolas na História
    </string>

    <string name="textoIntroducaoMulheresQuilombola">
        As mulheres que foram escravizadas no Brasil contribuiram, e muito, para acabar com escravidão no país.
        Engana-se quem acha que a Princesa Isabel foi a responsável pela libertação dos escravizados,
        como diria a cantora Yzalú,” a Lei Áurea não passa de um texto morto”, afinal após o 13 de maio de 1888, mulheres lutaram,
        e ainda lutam contra a racismo e machismo.
    </string>

    <string name="textoByPatriciaGonçalves">
        Por  Patrícia Gonçalves, do Catraca Livre.
    </string>

    <string name="textoIntroducaoDoisMulheresQuilombola">
        Os passos das mulheres negras vêm de longe, mesmo.  Por isso, separamos 17 mulheres negras que fizeram parte de quilombos brasileiros e
        foram fundamentais em algum momento para a comunidade negra. As histórias são relatadas nos cordéis de Jarid Arraes e do Mural Memória
        das Mulheres Negras, acervo do Instituto Políticas Alternativas para o Cone Sul, Rio de Janeiro.
    </string>

    <string name="textoTituloUmDadara">
        Dandara dos Palmares
    </string>

    <string name="textoUmDadara">
        É uma das líderes mais conhecidas no Brasil. Lutou contra a escravidão em Palmares.
        Foi contra a proposta da Coroa Portuguesa em condicionar as reivindicações dos quilombolas.
        A guerreira morreu durante a disputa no Quilombo dos Macacos pertencente ao Quilombo de Palmares, onde vivia também seu marido,
        Zumbi dos Palmares.
    </string>

    <string name="textoTituloDoisAnastacia">
        Anastácia
    </string>

    <string name="textoDoisAnastacia">
        Ajudou escravos quando eram castigados, ou facilitando a fuga.
        Certa vez, lutou contra a violência física e sexual de um homem branco, por isso,
        recebeu o castigo de usar um mordaça de folha de flandres e uma gargantilha de ferro.
        Apesar de viver na Bahia e em Minas Gerais foi levada para o Rio de Janeiro no fim da vida, lá atribuíram vários milagres
        durante sua estadia.
    </string>

    <string name="textoTituloTresLuizaMahin">
        Luiza Mahín
    </string>

    <string name="textoTresLuizaMahin">
        Passou muito tempo na Bahia e participou do levante na Revolta dos Malês, em 1835 e a Sabinada, em 1837.
        Trabalhava como ganhadeira (no comércio de rua).
    </string>

    <string name="textoTituloQuatroTereza">
        Tereza de Benguela
    </string>

    <string name="textoQuatroTereza">
        No Brasil, dia 25 de julho é comemorado o Dia de Tereza de Benguela em homenagem a líder quilombola.
        Era mulher do líder do Quilombo de Quarterê ou do Piolho, no Mato Grosso.
        Por lá, foram abrigados até índios bolivianos incomodando autoridades das Coroas espanhola e portuguesa.
        Tereza foi presa em um dos confrontos e como não aceitou a condição de escravizada suicidou-se.
    </string>

    <string name="textoTituloCincoAqualtune">
        Aqualtune
    </string>

    <string name="textoCincoAqualtune">
        Era filha do Rei do Congo e foi vendida para o Brasil. Grávida no Quilombo dos Palmares organizou sua primeira fuga.
        Ficou conhecida por ficar ao lado de Ganga Zumba, antecessor de Zumbi, seu neto.  A guerreira morreu queimada.
    </string>

    <string name="textoTituloSeisZeferina">
        Zeferina
    </string>

    <string name="textoSeisZeferina">
        Líder no quilombo de Urubu, na Bahia. Era angolana e foi trazida ainda criança para o Brasil.
        As histórias relatam que ela confrontava os capitães do mato com arco e flecha.
    </string>

    <string name="textoTituloSeteMariaFelipa">
        Maria Felipa de Oliveira
    </string>

    <string name="textoSeteMariaFelipa">
        Foi líder na Ilha de Itaparica, Bahia. Aprendeu a jogar capoeira para se defender.
        Tinha como missão principalmente libertar seus descendentes e avós.
        Ficava escondida na Fazenda 27, em Gameleira (Itaparica), para acompanhar, durante a noite,
        a movimentação das caravelas lusitanas. Em seguida, tomava uma jangada e ia para Salvador, passar as informações para o
        Comando do Movimento de Libertação.
    </string>

    <string name="textoTituloOitoAcotirene">
        Acotirene
    </string>

    <string name="textoOitoAcotirene">
        Era considerada matriarca no Quilombo dos Palmares e conselheira dos primeiros negros refugiados na Cerca Real dos Macacos.
        Um dos mocambos (casa) foi batizado com o seu nome.
    </string>

    <string name="textoTituloNoveAdelina">
        Adelina Charuteira
    </string>

    <string name="textoNoveAdelina">
        Era uma das líderes no Maranhão. Era filha de uma escravizada com um senhor, por isso, sabia ler e escrever.
        Apesar do pai, não foi libertada aos 17 anos, mas era ativamente parte da sociedade abolicionista de rapazes, o
        Clube dos Mortos. Para arrecadar dinheiro vendia charutos fabricados pelo pai, com essa articulação descobria vários
        planos de perseguição aos escravos.
    </string>

    <string name="textoTituloDezRainha">
        Rainha Tereza do Quariterê
    </string>

    <string name="textoDezRainha">
        Foi guerreira no Quilombo do Quariterê, em Cuiabá. Comandou toda a estrutura política, econômica e administrativa do
        quilombo. Mantinha até um sistema de defesa com armas trocadas com homens brancos ou resgatadas pelos escravizados.
    </string>

    <string name="textoTituloOnzeMariana">
        Mariana Crioula
    </string>

    <string name="textoOnzeMariana">
        Era mucama em Vila das Vassouras, Rio de Janeiro. Se juntou com escravizados na maior fuga de escravos da história
        fluminense em 5 de novembro de 1838. Liderou a fuga e um quilombo com Manuel Congo.
    </string>

    <string name="textoTituloDozeEsperanca">
        Esperança Garcia
    </string>

    <string name="textoDozeEsperanca">
        Ousou a escrever uma carta para o presidente da Província de São José do Piauí, Gonçalo Lourenço Botelho de Castro,
        denunciando os maus-tratos físicos de que era vítima, ela e seu filho, por parte do feitor da Fazenda Algodões.
    </string>

    <string name="textoTituloTrezeMariaFirmina">
        Maria Firmina dos Reis
    </string>

    <string name="textoTrezeMariaFirmina">
        Foi considerada a primeira romancista brasileira, além de escrever o primeiro romance abolicionista, Úrsula,
        que narra a condição da população negra no Brasil com elementos da tradição africana. Dedicou sua vida a leitura e escrita.
    </string>

    <string name="textoTituloQuatorzeEvaMaria">
        Eva Maria de Bonsucesso
    </string>

    <string name="textoQuatorzeEvaMaria">
        Era uma escrava alforriada que vendia frutas e verduras no Rio de Janeiro. Foi agredida por um homem branco e conseguiu
        que ele fosse preso, e condenado pela agressão
    </string>

    <string name="textoTituloQuinzeMariaAranha">
        Maria Aranha
    </string>

    <string name="textoQuinzeMariaAranha">
        Foi líder do Quilombo de Mola, no Tocantins. Venceu todos os ataques escravistas e organizou toda a sociedade do local.
    </string>

    <string name="textoTituloDezeseisNaAgontime">
        Na Agontimé
    </string>

    <string name="textoDezeseisNaAgontime">
        Era rainha do Benim e foi vendida como escrava para o Maranhão, até ganhou um novo nome, Maria Jesuína. Ela fundou a Casa das Minas e reconstruiu o culto aos ancestrais.
    </string>

    <string name="textoTituloDezeseteTiaSimoa">
        Tia Simoa
    </string>

    <string name="textoDezeseteTiaSimoa">
        Liderou a luta contra a escravidão no Ceará. Foi do Grupo de Mulheres Negras do Cariri, o Pretas Simoa.
    </string>

    <string name="textoTituloDezoitoZacimba">
        Zacimba Gaba
    </string>

    <string name="textoDezoitoZacimba">
        Era princesa angolana e acabou no Espírito Santo. Provocou uma revolta das pessoas escravizadas contra a Casa Grande
        e liderou um quilombo onde foi rainha.  Comandou durante anos ataques aos navios, surgindo no meio da noite em canos
        precárias para resgatar os negros escravos, a referência à sua morte seja em um desses enfrentamentos.
    </string>

    <string name="textoDireitosAutoraisGeledesOrg">
        "Este conteúdo está disponível no blog (geledes.org); Encontre estas e outras informações através do link:
        <a href="https://www.geledes.org.br/17-mulheres-negras-brasileiras-que-lutaram-contra-escravidao/">Site:
            https://www.geledes.org.br/17-mulheres-negras-brasileiras-que-lutaram-contra-escravidao/</a>".
    </string>
    <!-- Mulheres Quilombola -->
</resources>