<resources>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Senha</string>
    <string name="action_sign_in">Entrar</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="error_invalid_email">Email inválido</string>
    <string name="error_invalid_password">Senha curta</string>
    <string name="error_incorrect_password">Senha incorreta</string>
    <string name="error_field_required">Campo requerido</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="e_mail">E-mail:</string>
    <string name="entrar">Entrar</string>
    <string name="senha">Senha:</string>
    <string name="app_name">Aplicativo Quilombola</string>
    <string name="pag_entrada">Adicionar imagem/texto</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="config_cf">Configurações</string>
    <string name="ajuda_aj">Ajuda</string>
    <string name="sobre_ns">Sobre Nós</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <!-- TODAS OS TEXTOS EM STRINGS PARA AS PÁGINAS -->



    <!-- Início - Pagina Inicial -->
    <string name="tituloLayoutPaginaInicial">
        Sejam bem vindos ao APP Quilombola!
    </string>

    <string name="textoLayoutPaginaInicial">
        Esse app foi uma iniciativa de uma equipe de Serviço Social da PUCRS, sob coordenação da professora
        Dra. Patrícia Krieger Grossi e da equipe de engenharia de software da Escola Politécnica,
        sob coordenação da professora Dra. Ana Paula Terra Bacelo. Tem como objetivo oferecer informações sobre os quilombos de Porto Alegre, legislação, história, cultura e tradição, saúde da população negra, redes de atendimento para a mulher, serviços e benefícios sociais, representações quilombolas e outras curiosidades.
Tem o apoio financeiro da FAPERGS através do edital PQG Gaúcho 2017 e do CNPq edital Universal 2018.
Esperamos que seja um instrumento para facilitar o acesso à informação sobre os direitos de cidadania das comunidades quilombolas! E que possam interagir com outras comunidades!!! Troca de experiências e diálogo!!!
Navegue à vontade!!!
    </string>

    <string name="textoLayoutPaginaInicialRodape">
         \n
        Edital Universal 2018 CNPq:  Processo 434180/2018-1 \n
        Edital PQG FAPERGS 2017 - Processo 17/2551-0000997-5 \n
        \"Mulheres Quilombolas e acesso aos direitos de cidadania: desafios para as políticas públicas\"
    </string>

    <string name="textoDireitoAutoralDaImagemDoAdalbertoReisDosSantos">
        Imagens: Adalberto Reis dos Santos \n
    </string>
    <!-- Fim - Pagina Inicial -->


    <!-- O QUE É SER QUILOMBOLA -->
    <string name="titulo_oqeh01"> O que é ser Quilombola? </string>


    <string name="textoDireitosImagemOqueESerQuilombola">
    Fonte: Adalberto Dos Santos
    </string>

    <string name="textViewOqueESerQuilombola">

                    “Então ser quilombola, que nem eu vivo dizendo pro pessoal, é tudo de bom, ser negra
        é muito orgulho, muito bom, apesar da gente saber que têm as dificuldades e as portas
        fechadas, mas a gente dá um jeito. E com a resistência que nós temos e que a gente já
        herdou dos nossos antepassados, né, essa força a gente consegue atravessar essas
        portas, sim. Acho que é isso, pra mim ser quilombola é isso. É desistir jamais.” \n
        - Moradora do Quilombo dos Alpes
                    \n \n
                “Procurar cultivar a cultura dos escravizados, que por um bom tempo foram tratados
        como escravos no Brasil. Acho muito importante ser quilombola, e o porquê ser
        quilombola acho que é um direito nosso, a onde foi tratado os escravos aqui na Barão
        de Gravataí, que procuramos sempre valorizar e retratar a nossa história, e procurar
        os benefícios adequados para a nossa comunidade.” \n
        Morador do Quilombo Areal da Baronesa
                    \n \n
        “Ser Quilombola, são os negros oriundos dos fugitivos dos senhores de engenho,
        escravizaram eles, então o Quilombo é só um negro, tinha muito branco no meio dos
        crioulos também, era só os fugitivos né, são os negros que iam para lá ser acolhidos
        pelos zumbis.” \n
        - Morador do Quilombo Família Fidélix

    </string>

    <string name="textoDireitos">
        \n\n <b>(CHAVES; SANTOS, 2007, p.7).</b>
    </string>


    <!-- O QUE É SER QUILOMBOLA -->


    <!-- Serviços e Benefícios Sociais -->

    <string name="titulo_beneficios01"> Beneficios </string>
    <string name="titulo_beneficios02"> Benefício de Prestação Continuada – BPC</string>
    <string name="titulo_beneficios03"> Cadastro Único</string>


    <string name="texto_beneficios01">
        É um programa de transferência direta de renda que beneficia, em todo País,famílias em situação de pobreza (renda familiar per capita de
        R$ 70,01 a R$ 140,00) e de extrema pobreza (renda familiar per capita de até R$ 70,00). O Bolsa Família integra o A gestão do Bolsa Família é
        descentralizada e compartilhada entre a União, estados, Distrito Federal e municípios. \n \n Podem fazer parte do Programa Bolsa Família as famílias
        com renda mensal de até R$ 140 (cento e quarenta reais) por pessoa devidamente cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico).
        A renda da família é calculada a partir da soma do dinheiro que todas as pessoas da casa ganham por mês (como salários e aposentadorias).
        Esse valor deve ser dividido pelo número de pessoas que vivem na casa, obtendo assim a renda por pessoa da família.  As famílias que possuem
        renda mensal entre R$ 70,01 e R$ 140,00, só ingressam no Programa se possuírem crianças ou adolescentes de 0 a 17 anos. Já as famílias com renda mensal
        de até R$ 70,00 por pessoa, podem participar do Bolsa Família ‐ qualquer que seja a idade dos membros da família. \n\n

        <b>Quem pode participar:</b> Os Estados, os Municípios e Distrito Federal (como gestores locais) e famílias em situação de pobreza ou extrema pobreza
        (como beneficiários).
        Famílias quilombolas são priorizadas no processo de inserção do cadastro. \n \n

        <b>Como participar: </b>
        A seleção das famílias para o Programa bolsa Família  ‐  PBF é feita com base nas informações registradas pelo município no Cadastro Único para
        Programas Sociais do Governo Federal ‐  Cadúnico, instrumento de coleta de dados que tem como objetivo identificar todas as famílias de baixa renda existentes
        no Brasil. \n \n

        <b>Fonte: Guia de Políticas Públicas para Comunidades Quilombolas. Disponível em:

            &lt;http://mds.gov.br/assuntos/bolsa-familia&gt;


        </b> \n \n

    </string>


    <string name="texto_beneficios02">

        O Benefício da Prestação Continuada (BPC) da Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) é a garantia de um
        salário mínimo mensal ao idoso acima de 65 anos ou à pessoa com deficiência de qualquer idade com impedimentos
        de natureza física, mental, intelectual ou sensorial de longo prazo (que produza efeitos pelo prazo mínimo de 2 anos),
        que o impossibilite de participar de forma plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condições com as demais pessoas.
        Para ter direito, é necessário que a renda por pessoa do grupo familiar seja menor que 1/4 do salário-mínimo vigente.
        Por se tratar de um benefício assistencial, não é necessário ter contribuído ao INSS para ter direito a ele. No entanto,
        este benefício não paga 13º salário e não deixa pensão por morte. \n\n

        <b> Principais requisitos: </b> \n\n

        — Ser brasileiro, nato ou naturalizado, ou possuir nacionalidade portuguesa; \n\n

        — Comprovar residência fixa no Brasil; \n\n

        — Possuir renda por pessoa do grupo familiar a ¼ de salário mínimo vigente (confira a seção “Grupo Familiar” logo abaixo,
        para saber quem faz parte para o cálculo da renda); \n\n

        — Não estar recebendo nenhum outro benefício da Seguridade Social (como aposentadorias e pensão) ou de
        outro regime, exceto benefícios da assistência médica, pensões especiais de natureza indenizatória e remuneração
        advinda de contrato de aprendizagem. É necessário alertar que agora o beneficiário deverá declarar que não recebe outro
        benefício no âmbito da Seguridade Social. \n\n

        — Para o idoso: idade superior a 65 anos, para homem ou mulher; \n\n

        — Para a pessoa com deficiência: qualquer idade – desde que comprove, em perícia médica, impedimentos de longo prazo
        (mínimo de 2 anos) de natureza física, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em interação com diversas barreiras,
        possam obstruir sua participação plena e efetiva na sociedade em igualdade de condições com as pessoas que não possuam tal
        impedimento; \n\n

        — Estar inscrito no Cadastro Único de Programas Sociais do Governo Federal – CadÚnico –,
        antes da apresentação de requerimento à unidade do INSS. Famílias já cadastradas devem estar
        com cadastro atualizado no máximo há 2 anos. \n\n

        — O requerente/beneficiário e todos os membros do seu grupo familiar devem estar cadastrados no CPF,
        cujos números devem ser apresentados ao pedir o benefício. \n\n

        <b> Fonte: Página virtual da Previdência Social. Disponível em:
            http://www.previdencia.gov.br/servicos-ao-cidadao/todos-os-servicos/beneficio-assistencial-bpc-loas/ </b> \n\n

    </string>

    <string name="texto_beneficios03">
        Instrumento que identifica e caracteriza as famílias de baixa renda,
        permitindo que o governo conheça melhor a realidade socioeconômica dessa população. Nele são registradas
        informações como: características da residência, identificação de cada pessoa, escolaridade, situação de
        trabalho e renda, entre outras. \n\n

        <b>Fonte: Página virtual do Ministério do Desenvolvimento Social.
        Disponível em: http://mds.gov.br/assuntos/cadastro-unico/o-que-e-e-para-que-serve </b> \n\n

        Lembrando que o Cadastro Único é a porta de entrada para diversos programas sociais do governo federal.
        Para se inscrever no Cadastro Único, os beneficiários do BPC deverão procurar o Setor Responsável pelo
        Cadastro Único no município, ou o CRAS que atende seu território, e indicar o Responsável pela Unidade
        Familiar (RF). O RF é a pessoa que fornecerá as informações ao entrevistador. \n\n Ele deve ser um dos componentes
        da família e morador do domicílio, com idade mínima de 16 anos. É necessário levar os seguintes documentos: \n\n
    </string>
    <!-- Serviços e Benefícios Sociais -->


    <!-- HISTÓRIA CULTURA E TRADIÇÃO -->

    <string name="titulo_histcult01"></string>


    <string name="textoDireitosImageA">
        FOTO POR NEPEVI/PUCRS
    </string>

    <string name="texto_histcult01_part02">
        No período de escravização no Brasil (séculos XVII e XVIII), os negros que fugiam,
        devido aos maus tratos e trabalhos excessivos aos quais eram submetidos, se refugiavam com outros
        em igual situação em locais bem escondidos e fortificados no meio das matas; estes locais eram conhecidos
        como quilombos. Nestas comunidades, a população negra poderia viver de acordo com sua cultura africana,
        plantando e produzindo em comunidade, vivenciando sua espiritualidade e compartilhando suas histórias. \n\n

        Com o tempo, surgiram diversas comunidades de refúgio e preservação da cultura africana.
        Mesmo tendo sofrido muitas violências, por representarem uma ameaça ao sistema escravagista, a resistência
        continua sendo a marca do povo quilombola, hoje apre em mais de duas mil comunidades quilombolas já certificadas. \n
    </string>

    <string name="texto_histcult01_part03">
        Dessa forma, os integrantes das comunidades quilombolas possuem fortes laços culturais, mantendo suas tradições,
        práticas religiosas, relações com a terra e sistemas de organização social próprio. Além de fatores como sua educação,
        saúde e modo de vida de seus membros, as relações com o território são essenciais para a preservação de sua ancestralidade.
        \n\n
    </string>

    <!-- HISTÓRIA CULTURA E TRADIÇÃO -->


    <!-- QUILOMBOS DE PORTO ALEGRE -->


    <string name="titulo_quilopoa01"> Quilombo dos Alpes</string>
    <string name="tituloQuilomboAreal02"> Quilombo Areal da Baronesa</string>
    <string name="titulo_quilomboSilva"> Quilombo Família Silva</string>
    <string name="titulo_quilomboFidelix"> Quilombo Família Fidélix</string>
    <string name="titulo_video_quilopoa01"> VÍDEO: Quilombos Urbanos - Capítulo 4:</string>
    <string name="titulo_video_quilopoa02"> VÍDEO: Areal da Baronesa, berço do samba em Porto Alegre:</string>



    <string name="titulo_video_quilopoa03">
    No link abaixo você encontra um vídeo da reportagem especial realizada pelo jornalista Nestor Tipa Júnior em 2011 sobre os Quilombos Urbanos de Porto Alegre e Região
Metropolitana. O Quilombo Alpes é o quinto dessa reportagem especial.
    </string>

    <string name="video_quilopoa03">
        https://www.youtube.com/watch?v=CXKGZfYNCxI
    </string>

    <string name="textoDireitosLayoutQuilomboDosAlpes">
        FOTO POR NEPEVI/PUCRS
    </string>

    <string name="texto_quilopoa01">
        Segundo dados da Prefeitura Municipal de Porto Alegre, aproximadamente 62 famílias fazem parte da Comunidade Quilombola dos
        Alpes, localizada no ponto mais alto da Estrada dos Alpes, no bairro Cascata, com uma das vistas mais privilegiadas da
        cidade de Porto Alegre. \n\n
        Com mais de 100 anos de história, o Quilombo dos Alpes teve início com a matriarca Edwirges Francisca Garcia da Silva,
        que teria chegado à região com sua família entre o final de 1890 e 1900, após terem fugido de possíveis castigos por seu
        esposo ter quebrado o chifre de um boi em uma chácara onde trabalhavam no bairro Lami. \n\n
        A Comunidade Quilombola dos Alpes obteve a certidão de autorreconhecimento da Fundação Cultural Palmares no ano de 2005,
        sendo reconhecida pelo INCRA em 20 de Abril de 2016, com 58,2 hectares do território quilombola. \n\n

        <b>
        Fontes: BRASIL. \n
            Assessoria de Comunicação Social do Incra/rs.
            Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.
        Território quilombola dos Alpes é decretado de interesse social no Rio Grande do Sul. 2016.
            Publicado em 03 ago. 2016. \n\n

        Disponível em:
            http://www.incra.gov.br/noticias/territorio-quilombola-dos-alpes-e-decretado-de-interesse-social-no-rio-grande-do-sul>.
            Acesso em: 10 jul. 2017. \n\n
            PREFEITURA MUNICIPAL DE PORTO ALEGRE. Alpes. Disponível em:
            http://www2.portoalegre.rs.gov.br/gpn/default.php?p_secao=71>.
            Acesso em: 10 jul. 2017. \n\n
        </b>

    </string>

    <string name="textoDireitosLayoutQuilomboArealDaBaronesa">
        FOTO POR NEPEVI/PUCRS
    </string>

    <string name="texto_quilopoa02">
        Abriga pelo menos 70 famílias, segundo o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (INCRA). \n\n
        <b>
            Fonte: \n
        </b>
        <b>
            http://www.canalrural.com.br/noticias/agricultura/quilombo-areal-resgata-historia-cultural-desde-epoca-escravidao-14187
            \n\n
        </b>

        Situado no limite entre os bairros Cidade Baixa e Menino \n Deus, o Areal da Baronesa é um dos espaços de cultura negra mais tradicionais de Porto Alegre.
        Teve origem no século XIX, quando passou a ser reduto de ex-escravos e seus descendentes, que ocupavam a chácara da Baronesa do Gravataí. Ela deixou as terras
        para seus escravos. A área de 4,5 mil metros quadrados fica na avenida Luiz Guaranha, rua sem saída, onde vivem 80 famílias. A comunidade é legatária da área
        conhecida por ter uma das primeiras ruas de Porto Alegre, pelas casas de religião, pelo Carnaval de Rua e por seus músicos populares. Ocupa um beco, a que chamam de
        avenida – uma pequena rua com casas geminadas. As fachadas de antigas casas são preservadas, por seu caráter histórico. (PMPA, 2015)

        \n\n As sociabilidades de rua e as relações de auxílio mútuo, caracterizam o “morar em casa de avenida” - modo de vida que é um dos elementos centrais na identidade
        dessa comunidade. São aproximadamente 80 famílias que vivem em uma das últimas “avenidas” da região, a Luís Guaranha, historicamente ocupada por famílias negras.
        As fachadas de antigas casas são preservadas, por seu caráter histórico. Através de participação política, lideranças da comunidade obtiveram no Orçamento
        Participativo da cidade a construção de 12 novas casas no local.

        \n\n Seus integrantes trabalham como serventes, domésticas, policiais da Brigada Militar, entre outros. Historicamente esta área ficou na memória dos habitantes da
        cidade, principalmente os antigos carnavalescos como Areal da Baronesa, um dos mais antigos arraiais de Porto Alegre, que surgiu na região denominada na acepção
        popular de Cidade Baixa, estava localizada ao sul da Colina da Rua Duque de Caxias, e recebeu sua delimitação oficial somente em 1959.

        \n\n <b>Fonte: Diversidade e proteção social: estudos quanti-qualitativos das populações de Porto Alegre: afro-brasileiros; crianças, adolescentes e adultos em
        situação de rua; coletivos indígenas remanescentes de quilombos/organizado por Ivaldo Gehlen, Marta Borba Silva e Simone Ritta dos Santos.

        \nPorto Alegre: Century, 2008. 280p. </b>
    </string>

    <string name="textoDireitosLayoutQuilomboSilva">
        FOTO CLICRBS, POR NESTOR TIPA JÚNIOR
    </string>

    <string name="texto_quilopoa03">
        O bairro Três Figueiras abriga há mais de 60 anos os descendentes da Família Silva,
        que moram no final da rua projetada João Caetano, entre a Avenida Carlos Gomes e Nilo Peçanha. Formada por 15 famílias,
        esta população habita um dos espaços mais valorizados de Porto Alegre. \n\n Com o avanço dos condomínios de luxo no seu entorno,
        a Família sofreu várias tentativas de retirada. Sua origem estaria ligada à Colônia Africana, antigo bairro de
        Porto Alegre, mas laudo antropológico finalizado no ano de 2004 aponta que os seus fundadores teriam vindo do interior
        do Rio Grande do Sul, sua relação com a Colônia Africana, com certeza, existia, pois alguns membros da comunidade se
        referiam ao lugar onde haveria vivência religiosa ligada aos cultos de matriz afro-brasileira. \n\n Alguns dos filhos exercem a
        profissão dos seus pais como a de jardineiro; os demais membros trabalham em casas do entorno como auxiliares de limpeza,
        cozinheiras e de carregador de tacos de golfe no Country Club. Seus integrantes preservam os conhecimentos ancestrais
        de ervas medicinais para o preparo de uma garrafada que alivia dores musculares. Vivem em pequenas casas de madeira. \n\n
    </string>


    <string name="textoDireitosLayoutQuilomboFidelix">
        FOTO CLICRBS, POR NESTOR TIPA JÚNIOR
    </string>

    <string name="texto_quilopoa04">
        A Família Fidélix é como se denomina a comunidade localizada na região do bairro Cidade Baixa, na Rua Otto Ernest Maier,
        limitada por um lado pela Rua Sebastião Leão e pelo outro lado pelo Hospital de Porto Alegre. Com 32 famílias, na sua maioria
        egressa da cidade de Santana do Livramento, a comunidade foi fundada há cerca de 25 anos, na década de 1980. \n\n Os fundadores Sérgio
        Ivan Fidélix, Milton Waldir Teixeira Santana e Hamilton Correa Lemos vieram para Porto Alegre nesta mesma década. Encontravam-se
        nos mesmos lugares de lazer, um bar situado na Rua Lima e Silva, e acabaram ocupando o espaço que, segundo seus relatos, era um
        “mato só”. Quando referem-se a este espaço e seu entorno no passado, remetem-se a outro território na memória da cidade de Porto
        Alegre, a Ilhota do qual se dizem legatários. \n\n Seu crescimento deu-se na década de 1940. \n\n O Projeto Renascença (que propunha um
        renascimento de um novo lugar apagando sua desorganização e pobreza), executado na década de 1970, canalizou o Arroio Dilúvio,
        formando a Avenida Ipiranga, e parcelando a área em lotes comercializados pela especulação imobiliária. Sua população na maioria
        foi retirada para a área da Restinga Velha.. \n\n Parte desta área, no final da década de 1970, foi cedida para a construção do Hospital
        de Porto Alegre, vinculado inicialmente ao funcionalismo municipal. O entorno foi então ocupado pelos integrantes da
        Comunidade Família Fidélix, que paulatinamente construíam suas moradias, nas décadas posteriores 1980 e 1990 , constituindo
        lugares de lazer como o campo de futebol. Fortaleceram os laços de compadrio e de vizinhança, ampliando o espaço de atuação
        política com a fundação da associação de moradores e quilombola para as demandas sociais e o pleito de regularização da terra. \n\n
 </string>

    <string name="video_quilopoa01">
        26 de maio de 2011. Quarto capítulo da reportagem especial sobre os Quilombos Urbanos da região metropolitana
        de Porto Alegre. Fala sobre o quilombo do Areal, no bairro Cidade Baixa, em Porto Alegre\n\n
        <b> Vídeo: \n
            https://www.youtube.com/watch?v=DKHGd6YMYiY</b>
        \n\n
    </string>

    <string name="titulo_quilomboAnastacia">
        Quilombo Anastácia
    </string>

    <string name="textoDireitosLayoutQuilomboAnastacia">
        Foto/Reprodução: Página no Facebook Quilombo Anastácia
    </string>

    <string name="textoComplementoQuilomboAnastacia">
        Localizado no município de Viamão, o Quilombo Anastácia o território identificado tem 64,1264 hectares, beneficiando 16 famílias.
        A ocupação da área remonta ao início do século XX, com a formação do núcleo familiar de Anastácia e Olímpio Gomes, que foram
        para a região morar em terras de parentes libertos da escravidão. A área legitimamente herdada por Anastácia foi sendo reduzida
        ao longo do tempo por várias ocorrências - entre as quais, a construção de uma barragem na década de 50 do século passado.
        O Quilombo Anastácia integra um contingente historicamente relevante – embora sem visibilidade - da presença negra na região
        de Viamão, iniciada no século XVIII com a vinda do primeiro casal de escravos para uma sesmaria.
    </string>

    <string name="textoReferenciaQuilomboAnastacia">
      SILVA, Vera.“De gente da Barragem” a “Quilombo da Anastácia” : um estudo antropológico sobre o processo de etnogênese em uma
        comunidade quilombola no município de Viamão/RS. Dissertação. Programa de Pós-Graduação em Antropologia Social UFGRS. 2006.
    </string>

    <string name="titulo_quilomboLemos">
       Quilombo Família Lemos
    </string>

    <string name="textoDireitosLayoutQuilomboLemos">
       Foto/Reprodução: NEPEVI
    </string>

    <string name="textoComplementoQuilomboLemos">
        O Quilombo Família Lemos é o sétimo quilombo urbano de Porto Alegre. Localizado nos fundos da Av. Padre Cacique, desde o ínicio de 1960,
        foi lá onde se assentaram o casal Jorge Alberto Rocha de Lemos e Delzia Gonçalves de Lemos, em razão da proximidade com seu
        local de trabalho, o Asilo Padre Cacique. Com profunda relação com Quilombo de Maçambique no munícipio de Canguçu, esses
        descendentes diretos de escravizados, em área verde, que se mantém até hoje, criaram roças e constituíram familia, construiram
        casas, formaram raízes e estabeleceram profundas relações com a comunidade negra de Porto Alegre. Hoje conta com aproximadamente
        40 pessoas, e com o passar do tempo e com a morte dos mais velhos a família se aglutinou num processo de constante
        desterritorialização, já sendo certificado pela Fundação Palmares e com processo aberto no Incra, hoje o Quilombo Família Lemos resiste
        e luta, sendo apoiado por várias entidades e pela comunidade quilombola, contra o risco de despejo por um processo de
        integração de posse iniciado em 2009.
    </string>


    <string name="textoReferenciaQuilomboLemos">
        NINJA. Fundação  Cultural Palmares certifica o Quilombo Gaúcho Família Lemos. Disponível em: \n
        &lt;http://midianinja.org/news/fundacao-cultural-palmares-certifica-quilombo-gaucho-familia-lemos/ &gt;. \n
        Acesso em: 05 julho 2019. \n\n
    </string>


    <string name="video_quilopoa02">
        8 de dez de 2015. Matéria para o Porto A (tvcomrs) de agosto de 2014 sobre o Areal da Baronesa, quilombo urbano que é o berço do samba em Porto Alegre. \n\n
        <b> Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=10etFH6UTRU </b> \n\n
    </string>

    <string name="textoEntrevistaArealDaBaronesa">
 No link abaixo você encontra um vídeo da reportagem especial realizada pelo jornalista
Nestor Tipa Júnior em 2011 sobre os Quilombos Urbanos de Porto Alegre e Região
Metropolitana. O Quilombo Areal da Baronesa é quarto dessa reportagem especial.
 \n\n
    </string>

    <string name="linkTextoEntrevistaArealDaBaronesa">
        https://www.youtube.com/watch?v=DKHGd6YMYiY
    </string>

    <string name="textoEntrevistaQuilomboFidelix">
        No link abaixo você encontra um vídeo da reportagem especial realizada pelo jornalista
Nestor Tipa Júnior em 2011 sobre os Quilombos Urbanos de Porto Alegre e Região
Metropolitana. O Quilombo Fidélix é terceiro dessa reportagem especial.
    </string>

    <string name="linkEntrevistaQuilomboFidelix">
        https://www.youtube.com/watch?v=9QKHWAjrVIg
    </string>

    <string name="textoEntrevistaQuilomboSilva">
No link abaixo você encontra um vídeo da reportagem especial realizada pelo jornalista
Nestor Tipa Júnior em 2011 sobre os Quilombos Urbanos de Porto Alegre e Região
Metropolitana. O Quilombo Silva é segundo dessa reportagem especial.
    </string>

    <string name="linkEntrevistaQuilomboSilva">
        https://www.youtube.com/watch?v=KKrqs_sNjvA
    </string>

    <!-- QUILOMBOS DE PORTO ALEGRE -->

    <!-- LEGISLAÇÃO -->
    <string name="titulo_lei_estatudo_idoso">Legislação 1 Estatuto do Idoso</string>
    <string name="titulo_lei_legislacao_conselho_tutelar"> ESTATUTO DA CRIANÇA E DO ADOLESCENTE – ( LEI N. 8.069/1990 )</string>
    <string name="titulo_politica_nacional_de_assistencia_social"> Política Nacional de Assistência Social</string>
    <string name="titulo_estatuto_juventude">Estatuto da Juventude</string>

    <string name="textoDireitosImagemEstatudoDoIdoso">
      \t  Fonte: Reprodução/Jornal O São Paulo. \n\n
    </string>


    <string name="tituloLeiEstatutoDoIdoso">
      \t  Estatuto do Idoso – (LEI N.10.741/2003) \n\n
    </string>

    <string name="textoLeiEstatutoDoIdoso">
            \t  O Estatuto do Idoso foi instituído em 1º de outubro 2003, destinado a regular os direitos
        assegurados às pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos. (Art 1º)
        O idoso goza de todos os direitos fundamentais inerentes à pessoa humana, sem prejuízo
        da proteção integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhe, por lei ou por outros
        meios, todas as oportunidades e facilidades, para preservação de sua saúde física e
        mental e seu aperfeiçoamento moral, intelectual, espiritual e social, em condições de
        liberdade e dignidade. (Art. 2º)\n
        \t Segundo o Art. 3º do Estatuto, é obrigação da família, da comunidade, da sociedade e
        do Poder Público assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetivação do direito à
        vida, à saúde, à alimentação, à educação, à cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, à
        cidadania, à liberdade, à dignidade, ao respeito e à convivência familiar e comunitária.
        Todos devemos respeitar e assegurar às pessoas idosas o exercício de seus direitos
        fundamentais.\n\n
        \t § 1ºA garantia de prioridade compreende:\n
        I - atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos órgãos públicos e
        privados prestadores de serviços à população;\n
        II - preferência na formulação e na execução de políticas sociais públicas específicas;\n
        III - destinação privilegiada de recursos públicos nas áreas relacionadas com a proteção
        ao idoso;\n
        IV - viabilização de formas alternativas de participação, ocupação e convívio do idoso
        com as demais gerações;\n
        V - priorização do atendimento do idoso por sua própria família, em detrimento do
        atendimento asilar, exceto dos que não a possuam ou careçam de condições de
        manutenção da própria sobrevivência;\n
        VI - capacitação e reciclagem dos recursos humanos nas áreas de geriatria e
        gerontologia e na prestação de serviços aos idosos;\n
        VII - estabelecimento de mecanismos que favoreçam a divulgação de informações de
        caráter educativo sobre os aspectos biopsicossociais de envelhecimento;\n
        VIII - garantia de acesso à rede de serviços de saúde e de assistência social locais.
        IX - prioridade no recebimento da restituição do Imposto de Renda. (Incluído pela Lei
        nº 11.765, de 2008).\n\n
        \t O Estatuto do Idoso institui normas como:\n
        ● Atendimento preferencial a idosos – Tanto na fila de supermercados como no
        atendimento do SUS;\n
        ● Reserva de vagas de estacionamento para pessoas idosas;\n
        ● Desconto de 50% nos ingressos para eventos artísticos, culturais, esportivos e de
        lazer, como cinema, teatro, shows e jogos;\n
        ● Prioridade no Programa Minha Casa, Minha Vida (reserva de 3% das unidades
        residenciais para idosos);\n
        ● Prioridade do idoso no embarque e desembarque do transporte público;\n
        ● Isenção da passagem para idosos acimas de 65 anos em transportes coletivos
        urbanos e semi-urbanos;\n
        ● Reserva de 10% dos assentos para idosos nos veículos de transporte coletivo; \n\n
        \t Sobre as Medidas de Proteção, segundo o Art. 14, “se o idoso ou seus familiares não
        possuírem condições econômicas de prover o seu sustento, impõe-se ao Poder Público
        esse provimento, no âmbito da assistência social”.\n\n
       \t Fica instituído também que “Nenhum idoso será objeto de qualquer tipo de negligência,
        discriminação, violência, crueldade ou opressão, e todo atentado aos seus direitos, por
        ação ou omissão, será punido na forma da lei” (Art. 4).\n
       \t  § 1 º É dever de todos prevenir a ameaça ou violação aos direitos do idoso. \n\n\n
    </string>

    <string name="textoReferenciaLeiEstatutoDoIdoso">
      \n  \t REFERÊNCIA \n\n

        \t BRASIL. Lei nº 10.741 de 1º de outubro de 2013. Disponível em:
        &lt;http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/LEIS/2003/L10.741.htm&gt;
        \n Acesso em: 08 abr.
        2019.
    </string>

    <string name="textoDireitosLayoutEstatutoDaJuventude">
        Fonte: Reprodução/Olma
    </string>

    <string name="texto_estatuto_juventude">
        \t O Estatuto da Juventude foi instituído em 5 de agosto de 2013,  destinado a determinar, regular e garantir os direitos dos jovens, os princípios e diretrizes das políticas públicas de juventude e o Sistema Nacional de Juventude - SINAJUVE. O Estatuto foi construído com os movimentos juvenis.\n
        § 1º  Para os efeitos desta Lei, são consideradas jovens as pessoas com idade entre 15 (quinze) e 29 (vinte e nove) anos de idade.\n
        As políticas públicas de Juventude são regidas pelos seguintes princípios (Art. 2º):
        \t  I - promoção da autonomia e emancipação dos jovens; \n
        \t II - valorização e promoção da participação social e política, de forma direta e por meio de suas representações; \n
        \t III - promoção da criatividade e da participação no desenvolvimento do País; \n
        \t IV - reconhecimento do jovem como sujeito de direitos universais, geracionais e singulares; \n
        \t V - promoção do bem-estar, da experimentação e do desenvolvimento integral do jovem;\n
        \t VI - respeito à identidade e à diversidade individual e coletiva da juventude; \n
        \t VII - promoção da vida segura, da cultura da paz, da solidariedade e da não discriminação; \n
        \t VIII - valorização do diálogo e convívio do jovem com as demais gerações. \n
    </string>

    <string name="text_view_title_texto_sobre_o_direito_a_educacao">
       \t Sobre o Direito à educação: \n
    </string>

    <string name="texto_sobre_o_direto_a_educacao">
               \t Art. 7º  O jovem tem direito à educação de qualidade, com a garantia de educação básica, obrigatória e gratuita, inclusive para os que a ela não tiveram acesso na idade adequada. \n
        \t § 1º  A educação básica será ministrada em língua portuguesa, assegurada aos jovens indígenas e de povos e comunidades tradicionais a utilização de suas línguas maternas e de processos próprios de aprendizagem. \n
        \t § 3º  São assegurados aos jovens com surdez o uso e o ensino da Língua Brasileira de Sinais - LIBRAS, em todas as etapas e modalidades educacionais. \n
        \t § 4º  É assegurada aos jovens com deficiência a inclusão no ensino regular em todos os níveis e modalidades educacionais, incluindo o atendimento educacional especializado, observada a acessibilidade a edificações, transportes, espaços, mobiliários, equipamentos, sistemas e meios de comunicação e assegurados os recursos de tecnologia assistiva e adaptações necessárias a cada pessoa. \n
        \t § 5º  A Política Nacional de Educação no Campo contemplará a ampliação da oferta de educação para os jovens do campo, em todos os níveis e modalidades educacionais. \n
        \t § 1º  É assegurado aos jovens negros, indígenas e alunos oriundos da escola pública o acesso ao ensino superior nas instituições públicas por meio de políticas afirmativas, nos termos da lei. \n
        \t § 2º  O poder público promoverá programas de expansão da oferta de educação superior nas instituições públicas, de financiamento estudantil e de bolsas de estudos nas instituições privadas, em especial para jovens com deficiência, negros, indígenas e alunos oriundos da escola pública. \n
        \t  Art. 10.  É dever do Estado assegurar ao jovem com deficiência o atendimento educacional especializado gratuito, preferencialmente, na rede regular de ensino. \n
    </string>

    <string name="text_view_title_texto_sobre_o_diretito_a_diversidade_e_igualdade">
       \t Sobre o Direito à Diversidade e à Igualdade\n
    </string>

    <string name="texto_sobre_o_diretito_a_diversidade_e_igualdade">
       \t  Art. 17.  O jovem tem direito à diversidade e à igualdade de direitos e de oportunidades e não será discriminado por motivo de: \n
        I - etnia, raça, cor da pele, cultura, origem, idade e sexo;\n
        II - orientação sexual, idioma ou religião; \n
        III - opinião, deficiência e condição social ou econômica.\n
        \t Art. 18.  A ação do poder público na efetivação do direito do jovem à diversidade e à igualdade contempla a adoção das seguintes medidas: \n
        I - adoção, nos âmbitos federal, estadual, municipal e do Distrito Federal, de programas governamentais destinados a assegurar a igualdade de direitos aos jovens de todas as raças e etnias, independentemente de sua origem, relativamente à educação, à profissionalização, ao trabalho e renda, à cultura, à saúde, à segurança, à cidadania e ao acesso à justiça; \n
        II - capacitação dos professores dos ensinos fundamental e médio para a aplicação das diretrizes curriculares nacionais no que se refere ao enfrentamento de todas as formas de discriminação; \n
        III - inclusão de temas sobre questões étnicas, raciais, de deficiência, de orientação sexual, de gênero e de violência doméstica e sexual praticada contra a mulher na formação dos profissionais de educação, de saúde e de segurança pública e dos operadores do direito; \n
        IV - observância das diretrizes curriculares para a educação indígena como forma de preservação dessa cultura; \n
        V - inclusão, nos conteúdos curriculares, de informações sobre a discriminação na sociedade brasileira e sobre o direito de todos os grupos e indivíduos a tratamento igualitário perante a lei; \n
        VI - inclusão, nos conteúdos curriculares, de temas relacionados à sexualidade, respeitando a diversidade de valores e crenças. \n \n
    </string>

    <string name="text_view_title_texto_sobre_o_diretito_a_saude">
       \t Sobre o Direito à Saúde\n
    </string>

    <string name="texto_sobre_o_diretito_a_saude">
                \t Art. 19.  O jovem tem direito à saúde e à qualidade de vida, considerando suas especificidades na dimensão da prevenção, promoção, proteção e recuperação da saúde de forma integral. \n
        rt. 20.  A política pública de atenção à saúde do jovem será desenvolvida em consonância com as seguintes diretrizes: \n
        I - acesso universal e gratuito ao Sistema Único de Saúde - SUS e a serviços de saúde humanizados e de qualidade, que respeitem as especificidades do jovem; \n
        II - atenção integral à saúde, com especial ênfase ao atendimento e à prevenção dos agravos mais prevalentes nos jovens; \n
        III - desenvolvimento de ações articuladas entre os serviços de saúde e os estabelecimentos de ensino, a sociedade e a família, com vistas à prevenção de agravos; \n
        IV - garantia da inclusão de temas relativos ao consumo de álcool, tabaco e outras drogas, à saúde sexual e reprodutiva, com enfoque de gênero e dos direitos sexuais e reprodutivos nos projetos pedagógicos dos diversos níveis de ensino; \n
        V - reconhecimento do impacto da gravidez planejada ou não, sob os aspectos médico, psicológico, social e econômico; \n
        VI - capacitação dos profissionais de saúde, em uma perspectiva multiprofissional, para lidar com temas relativos à saúde sexual e reprodutiva dos jovens, inclusive com deficiência, e ao abuso de álcool, tabaco e outras drogas pelos jovens; \n
        VII - habilitação dos professores e profissionais de saúde e de assistência social para a identificação dos problemas relacionados ao uso abusivo e à dependência de álcool, tabaco e outras drogas e o devido encaminhamento aos serviços assistenciais e de saúde; \n
        VIII - valorização das parcerias com instituições da sociedade civil na abordagem das questões de prevenção, tratamento e reinserção social dos usuários e dependentes de álcool, tabaco e outras drogas; \n
        IX - proibição de propagandas de bebidas contendo qualquer teor alcoólico com a participação de pessoa com menos de 18 (dezoito) anos de idade; \n
        X - veiculação de campanhas educativas relativas ao álcool, ao tabaco e a outras drogas como causadores de dependência; \n
        XI - articulação das instâncias de saúde e justiça na prevenção do uso e abuso de álcool, tabaco e outras drogas, inclusive esteróides anabolizantes e, especialmente, crack. \n \n

        O Estatuto institui normas como:\n
        Participação na comunidade; \n
        Pagamento de meia entrada para jovens estudantes de baixa renda com a Carteira de Identificação Estudantil; \n
        Programas voltados à juventude no SUS; \n
        Cotas para jovens de baixa renda, indígenas, negros e quilombolas em Universidades Públicas; \n
        Liberdade de expressão; \n
        Livre orientação sexual, sem discriminação; \n
        \t O Estatuto da Juventude busca promover o bem estar e desenvolvimento dos jovens reconhecendo juridicamente seus direitos.  \n
    </string>

    <string name="textoReferenciaLeiEstatutoDaJuventude">
       \t REFERÊNCIA \n
        BRASIL. Lei nº 12.852 de 5 de agosto de 2013. Disponível em: \n
         &lt;http://www.planalto.gov.br/CCIVIL_03/_Ato2011-2014/2013/Lei/L12852.htm&gt; Acesso em: 09 abr. 2019.
        ESTATUTO da Juventude. Publicado por Canal Juventude. [S. l.: s. n.],5 de ago. de 2013 . 1 vídeo (2min 37seg)\n.
        Disponível em: &lt;https://www.youtube.com/watch?v=ZJj6kG4XX4w&gt; Acesso em: 09 abr. 2019. \n
    </string>

    <string name="texto_lei_legislacao_conselho_tutelar">
                  \t  Antes da Constituição de 1988, as leis destinadas às crianças e adolescentes, possuíam caráter punitivos que visavam proteger a sociedade do menor infrator. A partir da Constituição, foram criadas leis para proteção e desenvolvimento de crianças e adolescentes.  \n
        \t O Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) foi instituído em 13 de julho de 1990 destinado a garantia de direitos e proteção integral à criança e ao adolescente (Art 1º). \n
        \t Considera-se criança, para os efeitos desta Lei, a pessoa até doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade (Art 2º). \n
        \t De acordo com o Art. 3º, a criança e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes à pessoa humana, sem prejuízo da proteção integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento físico, mental, moral, espiritual e social, em condições de liberdade e de dignidade. \n
        \t Os direitos enunciados nesta Lei aplicam-se a todas as crianças e adolescentes, sem discriminação de nascimento, situação familiar, idade, sexo, raça, etnia ou cor, religião ou crença, deficiência, condição pessoal de desenvolvimento e aprendizagem, condição econômica, ambiente social, região e local de moradia ou outra condição que diferencie as pessoas, as famílias ou a comunidade em que vivem. (incluído pela Lei nº 13.257, de 2016) \n
        \t Art. 4º É dever da família, da comunidade, da sociedade em geral e do poder público assegurar, com absoluta prioridade, a efetivação dos direitos referentes à vida, à saúde, à alimentação, à educação, ao esporte, ao lazer, à profissionalização, à cultura, à dignidade, ao respeito, à liberdade e à convivência familiar e comunitária. Todos devemos respeitar e assegurar à criança e ao adolescente o exercício de seus direitos fundamentais.  \n
        \t A garantia de prioridade compreende: \n
         a) primazia de receber proteção e socorro em quaisquer circunstâncias; \n
        b) precedência de atendimento nos serviços públicos ou de relevância pública; \n
         c) preferência na formulação e na execução das políticas sociais públicas; \n
         d) destinação privilegiada de recursos públicos nas áreas relacionadas com a proteção à infância e à juventude.  \n
    </string>

    <string name="titulo_direito_a_vida_e_a_saude">
      \n  \t Sobre o Direito à vida e à saúde:
    </string>

    <string name="texto_direito_a_vida_e_a_saude">
                \t Art. 7º A criança e o adolescente têm direito a proteção à vida e à saúde, mediante a efetivação de políticas sociais públicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condições dignas de existência. \n
        \t Art. 8º É assegurado a todas as mulheres o acesso aos programas e às políticas de saúde da mulher e de planejamento reprodutivo e, às gestantes, nutrição adequada, atenção humanizada à gravidez, ao parto e ao puerpério e atendimento pré-natal, perinatal e pós-natal integral no âmbito do Sistema Único de Saúde. \n
        \t § 2º Os profissionais de saúde de referência da gestante garantirão sua vinculação, no último trimestre da gestação, ao estabelecimento em que será realizado o parto, garantido o direito de opção da mulher. \n
        \t § 4º Incumbe ao poder público proporcionar assistência psicológica à gestante e à mãe, no período pré e pós-natal, inclusive como forma de prevenir ou minorar as consequências do estado puerperal. (Incluído pela Lei nº 12.010, de 2009) \n
        \t § 5º A assistência referida no § 4o deste artigo deverá ser prestada também a gestantes e mães que manifestem interesse em entregar seus filhos para adoção, bem como a gestantes e mães que se encontrem em situação de privação de liberdade. \n
        \t § 6º A gestante e a parturiente têm direito a 1 (um) acompanhante de sua preferência durante o período do pré-natal, do trabalho de parto e do pós-parto imediato. (Incluído pela Lei nº 13.257, de 2016) \n
        \t É dever do Estado, assistir à mãe e a criança por meio do Sistema Único de Saúde.  \n
    </string>

    <string name="lblListItem_titulo_direito_a_liberdade">
      \n  \t Sobre o Direito à Liberdade, ao Respeito e à Dignidade
    </string>

    <string name="texto_direito_a_liberdade">
        \t Art. 18 - A criança e o adolescente têm o direito de ser educados e cuidados sem o uso de castigo físico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de correção, disciplina, educação ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da família ampliada, pelos responsáveis, pelos agentes públicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, tratá-los, educá-los ou protegê-los. (Incluído pela Lei nº 13.010, de 2014) . É competência do Conselho Tutelar fiscalizar casos de maus tratos às crianças e adolescentes. \n
    </string>

    <string name="lblListItem_titulo_direito_a_convivencia">
            \n  \t Sobre o Direito à Convivência Familiar e Comunitária
    </string>
    <string name="texto_direito_a_convivencia">
                \t Art. 19. É direito da criança e do adolescente ser criado e educado no seio de sua família e, excepcionalmente, em família substituta, assegurada a convivência familiar e comunitária, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral. \n
        \t Art. 28. A colocação em família substituta far-se-á mediante guarda, tutela ou adoção, independentemente da situação jurídica da criança ou adolescente, nos termos desta Lei. \n
        \t § 6º Em se tratando de criança ou adolescente indígena ou proveniente de comunidade remanescente de quilombo, é ainda obrigatório: \n
        \t I - que sejam consideradas e respeitadas sua identidade social e cultural, os seus costumes e tradições, bem como suas instituições, desde que não sejam incompatíveis com os direitos fundamentais reconhecidos por esta Lei e pela Constituição Federal; (Incluído pela Lei nº 12.010, de 2009) \n
        \t II - que a colocação familiar ocorra prioritariamente no seio de sua comunidade ou junto a membros da mesma etnia; (Incluído pela Lei nº 12.010, de 2009) \n
        \t III - a intervenção e oitiva de representantes do órgão federal responsável pela política indigenista, no caso de crianças e adolescentes indígenas, e de antropólogos, perante a equipe interprofissional ou multidisciplinar que irá acompanhar o caso. (Incluído pela Lei nº 12.010, de 2009) . \n
        \t É responsabilidade da Justiça da Infância e Juventude acompanhar casos de adoção. \n
        \t O ECA instituiu normas como: \n
        \t ● Direito de brincar, praticar esportes e divertir-se;  \n
        \t ● Direito de ir, vir e estar nos logradouros públicos e espaços comunitários, ressalvadas as restrições legais; \n
        \t ● Acesso à escola pública e gratuita próxima de sua residência; \n
        \t ● Atendimento educacional especializado aos portadores de deficiência, preferencialmente na rede regular de ensino; \n
        \t ● Direito de organização e participação em entidades estudantis; \n
        \t ● Classificação indicativa de faixa etária, para que crianças e adolescentes consumam conteúdos próprios à sua idade; \n
        \t ● Respeito aos valores culturais, artísticos e históricos próprios do contexto social da criança e do adolescente, garantindo-se a estes a liberdade da criação e o acesso às fontes de cultura; \n
        \t  ● A Semana Nacional de Prevenção da Gravidez na Adolescência, realizada anualmente na semana que incluir o dia 1º de fevereiro, com o objetivo de disseminar informações sobre medidas preventivas e educativas que contribuam para a redução da incidência da gravidez na adolescência; \n
        \t  ● A vacinação obrigatória das crianças nos casos recomendados pelas autoridades sanitárias;  \n
        \t ● A proibição do trabalho do infantil (até 14 anos), exceto na condição de aprendiz; \n
        \t ● A proibição de venda de bebidas alcoólicas, cigarro, armas, munições, explosivos, fogos de estampido e de artifício à criança ou ao adolescente. \n
    </string>

    <string name="lblListItem_titulo_medidas_de_protecao">
       \n \t Sobre as Medidas de Proteção:
    </string>
    <string name="lblListItem_tesxto__medidas_de_protecao">
                \t Art. 98. As medidas de proteção à criança e ao adolescente são aplicáveis sempre que os direitos reconhecidos nesta Lei forem ameaçados ou violados: \n
        \t I - por ação ou omissão da sociedade ou do Estado; \n
        \t II - por falta, omissão ou abuso dos pais ou responsável; \n
        \t III - em razão de sua conduta. \n
        \t Art. 101. Verificada qualquer das hipóteses previstas no art. 98, a autoridade competente poderá determinar, dentre outras, as seguintes medidas: \n
        \t I - encaminhamento aos pais ou responsável, mediante termo de responsabilidade;  \n
        \t II - orientação, apoio e acompanhamento temporários; \n
        \t III - matrícula e freqüência obrigatórias em estabelecimento oficial de ensino fundamental; \n
        \t IV - inclusão em serviços e programas oficiais ou comunitários de proteção, apoio e promoção da família, da criança e do adolescente; \n
        \t  V - requisição de tratamento médico, psicológico ou psiquiátrico, em regime hospitalar ou ambulatorial; \n
        \t VI - inclusão em programa oficial ou comunitário de auxílio, orientação e tratamento a alcoólatras e toxicômanos; \n
        \t VII - acolhimento institucional; \n
        \t VIII - inclusão em programa de acolhimento familiar; \n
        \t IX - colocação em família substituta. (Incluído pela Lei nº 12.010, de 2009) \n
        \t A partir deste Estatuto, crianças e adolescentes têm seus direitos assegurados em uma lei que os protege, para tenham seus direitos respeitados em casa, na escola, na rua, no abrigo e em casos de infração, para que não haja abuso de autoridade. \n
        \t Art. 70. É dever de todos prevenir a ocorrência de ameaça ou violação dos direitos da criança e do adolescente. \n
    </string>

    <string name="texto_referencia">
               \n\n
                \t REFERÊNCIA
         BRASIL. Lei nº 8.069 de 13 de julho de 1990. Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/LEIS/L8069.htm \n
         Acesso em: 08 abr. 2019. \n
         ESTATUTO da criança e do adolescente. Publicado por Centro Integrado de Aprendizagem em Rede. Universidade Federal de Goiás, 14 de jun. de 2011 . 1 vídeo (6min 45seg). Disponível em: https://www.youtube.com/watch?v=y5r6vThH_XU \n
         Acesso em: 08 abr. 2019. \n
    </string>


    <string name="titlePoliticaNacionalDeAssistenciaSocial">
        \t LEI ORGÂNICA DA ASSISTÊNCIA SOCIAL \n
    </string>

    <string name="textoDireitosPoliticaNacionalDeAssistenciaSocial">
        Fonte: Reprodução/Agência Senado.
    </string>

    <string name="textoPoliticaNacionalDeAssistenciaSocial">
           \t A Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) foi instituída em 7 de dezembro de 1993,
        a partir da Constituição de 1988, baseada nas necessidades da política e sociedade
        brasileira. \n \n

        Art. 1º A assistência social, direito do cidadão e dever do Estado, é Política de
        Seguridade Social não contributiva, que provê os mínimos sociais, realizada através de
        um conjunto integrado de ações de iniciativa pública e da sociedade, para garantir o
        atendimento às necessidades básicas. \n \n

        Art. 2º A assistência social tem por objetivos: \n \n

        I - a proteção social, que visa à garantia da vida, à redução de danos e à prevenção da
        incidência de riscos, especialmente: \n \n

        a) a proteção à família, à maternidade, à infância, à adolescência e à velhice; (Incluído
        pela Lei nº 12.435, de 2011) \n \n

        b) o amparo às crianças e aos adolescentes carentes; (Incluído pela Lei nº 12.435, de
        2011) \n \n

        c) a promoção da integração ao mercado de trabalho; (Incluído pela Lei nº 12.435, de
        2011) \n\n

        d) a habilitação e reabilitação das pessoas com deficiência e a promoção de sua
        integração à vida comunitária; (Incluído pela Lei nº 12.435, de 2011) \n\n

        e) a garantia de 1 (um) salário-mínimo de benefício mensal à pessoa com deficiência e
        ao idoso que comprovem não possuir meios de prover a própria manutenção ou de tê-la
        provida por sua família; (Incluído pela Lei nº 12.435, de 2011) \n \n

        II - a vigilância socioassistencial, que visa a analisar territorialmente a capacidade
        protetiva das famílias e nela a ocorrência de vulnerabilidades, de ameaças, de
        vitimizações e danos; (Redação dada pela Lei nº 12.435, de 2011) \n \n

        III - a defesa de direitos, que visa a garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das
        provisões socioassistenciais. \n \n

        É a partir da LOAS que os direitos sociais são concretizados, a fim de assegurar as
        condições mínimas para o exercício da dignidade humana e diminuir as desigualdades. \n \n

    </string>

    <string name="textoSubTituloSobreBeneficioPrestacaoContinuada">
        Sobre o Do Benefício de Prestação Continuada
    </string>

    <string name="textoReferernteSubTituloSobreBeneficioPrestacaoContinuada">
        Art. 20. O benefício de prestação continuada é a garantia de um salário-mínimo mensal
        à pessoa com deficiência e ao idoso com 65 (sessenta e cinco) anos ou mais que
        comprovem não possuir meios de prover a própria manutenção nem de tê-la provida por
        sua família. \n \n

        § 1º Para os efeitos do disposto no caput, a família é composta pelo requerente, o
        cônjuge ou companheiro, os pais e, na ausência de um deles, a madrasta ou o padrasto,
        os irmãos solteiros, os filhos e enteados solteiros e os menores tutelados, desde que
        vivam sob o mesmo teto. \n \n

        § 2º Para efeito de concessão do benefício de prestação continuada, considera-se pessoa
        com deficiência aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza física, mental,
        intelectual ou sensorial, o qual, em interação com uma ou mais barreiras, pode obstruir
        sua participação plena e efetiva na sociedade em igualdade de condições com as demais
        pessoas. \n \n

        § 3º Considera-se incapaz de prover a manutenção da pessoa com deficiência ou idosa a
        família cuja renda mensal per capita seja inferior a 1/4 (um quarto) do salário-mínimo. \n \n

        § 4º O benefício de que trata este artigo não pode ser acumulado pelo beneficiário com
        qualquer outro no âmbito da seguridade social ou de outro regime, salvo os da
        assistência médica e da pensão especial de natureza indenizatória. \n \n

        § 5º A condição de acolhimento em instituições de longa permanência não prejudica o
        direito do idoso ou da pessoa com deficiência ao benefício de prestação continuada.
        § 6º A concessão do benefício ficará sujeita à avaliação da deficiência e do grau de
        impedimento de que trata o § 2º composta por avaliação médica e avaliação social
        realizadas por médicos peritos e por assistentes sociais do Instituto Nacional de Seguro
        Social - INSS. \n \n

        § 7º Na hipótese de não existirem serviços no município de residência do beneficiário,
        fica assegurado, na forma prevista em regulamento, o seu encaminhamento ao
        município mais próximo que contar com tal estrutura. (Incluído pela Lei nº 9.720, de
        30.11.1998) \n \n

        § 8º A renda familiar mensal a que se refere o § 3º deverá ser declarada pelo requerente
        ou seu representante legal, sujeitando-se aos demais procedimentos previstos no
        regulamento para o deferimento do pedido. Incluído pela Lei nº 9.720, de 30.11.1998)
         \n \n
        § 9º Os rendimentos decorrentes de estágio supervisionado e de aprendizagem não serão
        computados para os fins de cálculo da renda familiar per capita a que se refere o § 3º
        deste artigo. \n \n

        § 10. Considera-se impedimento de longo prazo, para os fins do § 2º deste artigo,
        aquele que produza efeitos pelo prazo mínimo de 2 (dois) anos. (Incluído pela Lei nº
        12.470, de 2011) \n \n

        § 11. Para concessão do benefício de que trata o caput deste artigo, poderão ser
        utilizados outros elementos probatórios da condição de miserabilidade do grupo familiar
        e da situação de vulnerabilidade, conforme regulamento. (Incluído pela Lei nº 13.146,
        de 2015) \n \n

        § 12. São requisitos para a concessão, a manutenção e a revisão do benefício as
        inscrições no Cadastro de Pessoas Físicas - CPF e no Cadastro Único para Programas
        Sociais do Governo Federal - Cadastro Único, conforme previsto em regulamento.
        (Incluído pela Medida Provisória nº 871, de 2019) \n \n

        Art. 21. O benefício de prestação continuada deve ser revisto a cada 2 (dois) anos para
        avaliação da continuidade das condições que lhe deram origem. \n \n

        § 1º O pagamento do benefício cessa no momento em que forem superadas as condições
        referidas no caput, ou em caso de morte do beneficiário. \n \n

        § 2º O benefício será cancelado quando se constatar irregularidade na sua concessão ou
        utilização. \n \n

        § 3º O desenvolvimento das capacidades cognitivas, motoras ou educacionais e a
        realização de atividades não remuneradas de habilitação e reabilitação, entre outras, não
        constituem motivo de suspensão ou cessação do benefício da pessoa com deficiência.
        (Incluído pela Lei nº 12.435, de 2011) \n \n

        § 4º A cessação do benefício de prestação continuada concedido à pessoa com
        deficiência não impede nova concessão do benefício, desde que atendidos os requisitos
        definidos em regulamento. \n \n

        Art. 21-A. O benefício de prestação continuada será suspenso pelo órgão concedente
        quando a pessoa com deficiência exercer atividade remunerada, inclusive na condição
        de microempreendedor individual. (Incluído pela Lei nº 12.470, de 2011) \n \n

        § 1º Extinta a relação trabalhista ou a atividade empreendedora de que trata o caput
        deste artigo e, quando for o caso, encerrado o prazo de pagamento do
        seguro-desemprego e não tendo o beneficiário adquirido direito a qualquer benefício
        previdenciário, poderá ser requerida a continuidade do pagamento do benefício
        suspenso, sem necessidade de realização de perícia médica ou reavaliação da deficiência
        e do grau de incapacidade para esse fim, respeitado o período de revisão previsto no
        caput do art. 21. (Incluído pela Lei nº 12.470, de 2011)\n \n

        § 2º A contratação de pessoa com deficiência como aprendiz não acarreta a suspensão
        do benefício de prestação continuada, limitado a 2 (dois) anos o recebimento
        concomitante da remuneração e do benefício. (Incluído pela Lei nº 12.470, de 2011)
        É a partir da LOAS (Lei Orgânica da Assistência Social) que se consegue acessar o BPC
        (Benefício de Prestação Continuada). Porém, o LOAS é muito mais que o BPC. \n \n

    </string>

    <string name="textoReferencia">
        REFERÊNCIA \n
        BRASIL. Lei nº 8.742 de 7 de dezembro de 1993. Disponível em:
        &lt;http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/LEIS/L8742compilado.htm&gt; Acesso em: 09 abr. 2019. \n
    </string>

    <string name="titulo_programa_brasil_quilombola">
        PROGRAMA BRASIL QUILOMBOLA
    </string>

    <string name="textoDireitosProgramaBrasilQuilombola">
        Fonte: Reprodução/ Fundação Cultural Palmares.
    </string>

    <string name="texto_programa_brasil_quilombola">
        \t O Programa Brasil Quilombola (PBQ) foi criado em 12 de março de 2004, com o intuito de consolidar os marcos da política de Estado para as áreas quilombolas. A coordenação geral do Programa é de responsabilidade do MDH, por meio da Secretaria de Políticas de Promoção da Igualdade Racial (SEPPIR). O PBQ tem como finalidade de coordenar as ações governamentais para as comunidades remanescentes de quilombo por meio de articulações transversais, setoriais e interinstitucionais, com ênfase na participação da sociedade civil. \n
        \t O Programa segue a orientação dos princípios que norteiam a Política Nacional de Promoção da Igualdade Racial (Decreto Nº 4.886 de 20 de novembro de 2003) na formulação, execução e monitoramento das ações planejadas, nos quais estão a: \n
    </string>

    <string name="text_layout_titulo_transversalidade">
        \t • Transversalidade –
    </string>
    <string name="text_layout_texto_transversalidade">
         implica no envolvimento de vários órgãos responsáveis pela execução e gestão das ações voltadas para combate às desigualdades raciais e de gênero, mas também a preservação da diversidade cultural;  \n
    </string>

    <string name="text_layout_titulo_gestao_descentralizada">
        \t • Gestão Descentralizada –
    </string>
    <string name="text_layout_texto_gestao_descentralizada">
        implica na articulação com os entes federativos, conforme o enunciado do artigo 23, inciso X, da Constituição Federal: “É da competência comum da União, dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios, combater os fatores de marginalização e promover a integração social dos setores desfavorecidos, com ênfase no fortalecimento da esfera pública; \n
    </string>

    <string name="text_layout_titulo_gestao_democratica">
        \t • Gestão Democrática –
    </string>
    <string name="text_layout_texto_gestao_democratica">
        implica em estabelecer interlocução com as Associações representativas das comunidades quilombolas e demais parceiros não governamentais, considerando-os agentes ativos na formulação e monitoramento da política. (BRASIL, 2004).  \n
        \t O Plano é base da Agenda Social Quilombola (Decreto 6261/2007) agrupa as ações voltadas às comunidades em quatro eixos: \n
    </string>

    <string name="text_layout_titulo_acesso_a_terra">
        \t Eixo 1: Acesso a Terra –
    </string>
    <string name="text_layout_texto__acesso_a_terra">
        execução e acompanhamento dos trâmites necessários para a regularização fundiária das áreas de quilombo, que constituem título coletivo de posse das terras tradicionalmente ocupadas. O processo se inicia com a certificação das comunidades e se encerra na titulação, que é a base para a implementação de alternativas de desenvolvimento para as comunidades, além de garantir a sua reprodução física, social e cultural; \n
    </string>

    <string name="text_layout_titulo_infraestrutura_e_qualidade_de_vida">
        \t Eixo 2: Infraestrutura e Qualidade de Vida –
    </string>
    <string name="text_layout_texto__infraestrutura_e_qualidade_de_vida">
        consolidação de mecanismos efetivos para destinação de obras de infraestrutura (habitação, saneamento, eletrificação, comunicação e vias de acesso) e construção de equipamentos sociais destinados a atender as demandas, notadamente as de saúde, educação e assistência social; \n
    </string>

    <string name="text_layout_titulo_inclusao_produtiva">
        \t Eixo 3: Inclusão Produtiva e Desenvolvimento Local -
    </string>
    <string name="text_layout_texto__inclusao_produtiva">
        apoio ao desenvolvimento produtivo local e autonomia econômica, baseado na identidade cultural e nos recursos naturais presentes no território, visando a sustentabilidade ambiental, social, cultural, econômica e política das comunidades; \n
    </string>
    <string name="text_layout_titulo_diretos_e_cidadania">
        \t Eixo 4: Direitos e Cidadania -
    </string>
    <string name="text_layout_texto_diretos_e_cidadania">
                 fomento de iniciativas de garantia de direitos promovidas por diferentes órgãos públicos e organizações da sociedade civil, estimulando a participação ativa dos representantes quilombolas nos espaços coletivos de controle e participação social, como os conselhos e fóruns locais e nacionais de políticas públicas, de modo a promover o acesso das comunidades ao conjunto das ações definidas pelo governo e seu envolvimento no monitoramento daquelas que são implementadas em cada município onde houver comunidades remanescentes de quilombos. \n
        \t Apesar da coordenação centralizada, as ações do plano são mais amplas que a atuação destas instituições e, frequentemente, incluem parcerias com outros órgãos do Governo Federal. A Gestão Descentralizada do PBQ ocorre com a articulação dos entes federados, a partir da estruturação de comitês estaduais. Sua gestão estabelece interlocução com órgãos estaduais e municipais de promoção da igualdade racial (PIR), associações representativas das comunidades quilombolas e outros parceiros não-governamentais. \n
    </string>

    <string name="text_brasil_quilombola_complemento">
        \t REFERENCIA: \n
        \t  BRASIL. MINISTÉRIO DOS DIREITOS HUMANOS. Programa Brasil Quilombola promove a cidadania das comunidades . Disponível em:  https://www.mdh.gov.br/todas-as-noticias/2018/julho/programa-brasil-quilombola-pro move-a-cidadania-das-comunidades-no-brasil  Acesso em 04 abril 2019.  \n
        \t ______. MINISTÉRIO DOS DIREITOS HUMANOS. Povos e Comunidades tradicionais . Disponível em: https://www.mdh.gov.br/navegue-por-temas/igualdade-racial/povos-e-comunidades-tra dicionais  Acesso em 04 abril 2019.  \n
        \t BRASIL. Programa Brasil Quilombola . Brasília: Secretaria Especial de Políticas de Promoção da Igualdade Racial – Seppir, 2004. \n
        \t Fundação Cultural Palmares. Lançado Relatório de Gestão 2012 do Programa Brasil Quilombola . Disponível em:  http://www.palmares.gov.br/?p=28163 Acesso em 04 abril 2019. \n
    </string>

    <string name="titulo_estatuto_igualdade_racial">

            <b>Estatuto de Igualdade Racial</b>
    </string>

    <string name="textoDireitosImagemEstatutoDaIgualdadeRacial">
            Fonte: Reprodução/Fundação Abrinq.
    </string>

    <string name="texto_estatuto_igualdade_racial">
                \t O Estatuto da Igualdade Racial, instituído pela Lei 12.888, de 20 de julho de 2010, visa “garantir à população negra a efetivação da igualdade de oportunidades, a defesa dos direitos étnicos individuais, coletivos e difusos e o combate à discriminação e às demais formas de intolerância étnica” (art. 1 º), ou seja, coibir práticas de discriminação racial e estabelecer políticas públicas para diminuir a desigualdade social existente entre os diferentes grupos raciais no Brasil.  \n
        \t De acordo com o Instituto Identidades do Brasil, o Estatuto da Igualdade Racial (Lei nº 12.288/10) destinado a garantir à população negra a efetivação da igualdade de oportunidades, a defesa dos direitos étnicos individuais, coletivos e difusos e o combate à discriminação e às demais formas de intolerância étnica, tais como: \n
        \t I –Discriminação racial ou étnico-racial: toda distinção, exclusão, restrição ou preferência baseada em raça, cor, descendência ou origem nacional ou étnica que tenha por objeto anular ou restringir o reconhecimento, gozo ou exercício, em igualdade de condições, de direitos humanos e liberdades fundamentais nos campos político, econômico, social, cultural ou em qualquer outro campo da vida pública ou privada; \n
        \t  II – Desigualdade racial: toda situação injustificada de diferenciação de acesso e fruição de bens, serviços e oportunidades, nas esferas pública e privada, em virtude de raça, cor, descendência ou origem nacional ou étnica;  \n
        \t III – Desigualdade de gênero e raça: assimetria existente no âmbito da sociedade que acentua a distância social entre mulheres negras e os demais segmentos sociais; \n
        \t  IV – População negra: o conjunto de pessoas que se autodeclaram pretas e pardas, conforme o quesito cor ou raça usado pela Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), ou que adotam autodefinição análoga; \n
        \t  V – Políticas públicas: as ações, iniciativas e programas adotados pelo Estado no cumprimento de suas atribuições institucionais; \n
        \t  VI – Ações afirmativas: os programas e medidas especiais adotados pelo Estado e pela iniciativa privada para a correção das desigualdades raciais e para a promoção da igualdade de oportunidades.(INSTITUTO IDENTIDADES DO BRASIL).  \n
        \t A Lei 12.888/10 é bem abrangente e trata dos direitos fundamentais para igualdade racial, dentre eles o direito à saúde, à educação, cultura, esporte e lazer, liberdade de consciência, de crença e religiosa, acesso à moradia e trabalho. A Lei determina também a instituição do Sistema Nacional de Promoção da Igualdade Racial (SINAPIR), “como forma de organização e de articulação voltadas à implementação do conjunto de políticas e serviços destinados a superar as desigualdades étnicas existentes no País” (art. 47º).  \n \n

    </string>

    <string name="texto_estatuto_igualdade_racial_complemento">
                <i>
                \t REFERÊNCIA: \n
        \tBRASIL. Lei nº 12.288, de 20 de julho de 2010. Disponível em: \nhttp://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2007-2010/2010/Lei/L12288.htm
        \n  Acesso em 05 abril 2019. \n \n

        ______. Decreto nº 8.136, de 05 de novembro de 2013 . Aprova o Regulamento do SINAPIR, instituído pela Lei 12.288/2010. Disponível em:\n
         http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2011-2014/2013/Decreto/D8136.htm \n
        Acesso em 05 abril 2019.  \n \n

        INSTITUTO IDENTIDADES DO BRASIL. Estatuto da Igualdade Racial . Disponível em: \n
        http://simaigualdaderacial.com.br/site/?mergulhe_no_tema=lorem-ipsum-dolor-sitamet-teste-de-nova-area \n
         Acesso em 05 abril 2019.\n \n

         SABEDORIA POLÍTICA. Estatuto da Igualdade Racial . Disponível em: \n
        https://www.sabedoriapolitica.com.br/products/estatuto-da-igualdade-racial
        \n Acesso em 05 abril 2019.\n
        </i>

    </string>


    <string name="textoTituloLeiMariaDaPenha">
        \t Lei Maria da Penha \n
    </string>

    <string name="textoDireitosLayoutLeiMariaDaPenha">
        \t Fonte: Reprodução/AgoraSul. \n
    </string>

    <string name="texto_artigo_data_lei_maria_da_penha">
                \t A Lei n. 11.340, sancionada em 7 de agosto de 2006, tem como objetivo proteger às mulheres contra violência doméstica e familiar. A Lei passou a ser chamada de Maria da Penha em homenagem à mulher cujo marido tentou matá-la duas vezes e que desde então se dedica à causa do combate à violência contra as mulheres. O objetivo é preservar as mulheres assim como todas as pessoas que se identifiquem com o sexo feminino, dentre elas às mulheres transexuais. Além da agressão física, há também a punição por violência psicológica, como exemplo, afastamento de amizades e familiares, calúnia, ofensas, destruição de objetos, entre outros. \n
\t “Art. 1 o Esta Lei cria mecanismos para coibir e prevenir a violência doméstica e familiar contra a mulher, nos termos do § 8 o do art. 226 da Constituição Federal , da Convenção sobre a Eliminação de Todas as Formas de Violência contra a Mulher, da Convenção Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Violência contra a Mulher e de outros tratados internacionais ratificados pela República Federativa do Brasil; dispõe sobre a criação dos Juizados de Violência Doméstica e Familiar contra a Mulher; e estabelece medidas de assistência e proteção às mulheres em situação de violência doméstica e familiar. \n
\t Art. 2 o Toda mulher, independentemente de classe, raça, etnia, orientação sexual, renda, cultura, nível educacional, idade e religião, goza dos direitos fundamentais inerentes à pessoa humana, sendo-lhe asseguradas as oportunidades e facilidades para viver sem violência, preservar sua saúde física e mental e seu aperfeiçoamento moral, intelectual e social. \n
\t Art. 3 o Serão asseguradas às mulheres as condições para o exercício efetivo dos direitos à vida, à segurança, à saúde, à alimentação, à educação, à cultura, à moradia, ao acesso à justiça, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, à cidadania, à liberdade, à dignidade, ao respeito e à convivência familiar e comunitária.”(BRASÍLIA, . LEI Nº 11.340, DE 7 DE AGOSTO DE 2006 ). \n \n

\t De acordo com o Conselho Nacional de Justiça (CNJ), as principais inovações da Lei Maria da Penha: \n \n
    </string>

    <string name="title_texto_os_mecanismos_da_lei">
        \t Os mecanismos da Lei: \n
    </string>

    <string name="texto_os_mecanismos_da_lei">
               \t •Tipifica e define a violência doméstica e familiar contra a mulher; \n
        \t  • Estabelece as formas da violência doméstica contra a mulher como física, psicológica, sexual, patrimonial e moral; \n
        \t • Determina que a violência doméstica contra a mulher independe de sua orientação sexual; \n
         \t  • Determina que a mulher somente poderá renunciar à denúncia perante o juiz; \n
        \t  • Ficam proibidas as penas pecuniárias (pagamento de multas ou cestas básicas); \n
        \t • Retira dos juizados especiais criminais (Lei n. 9.099/95) a competência para julgar os crimes de violência doméstica contra a mulher; \n
        \t  • Altera o Código de Processo Penal para possibilitar ao juiz a decretação da prisão preventiva quando houver riscos à integridade física ou psicológica da mulher; \n
         \t • Altera a lei de execuções penais para permitir ao juiz que determine o comparecimento obrigatório do agressor a programas de recuperação e reeducação; \n
        \t • Determina a criação de juizados especiais de violência doméstica e familiar contra a mulher com competência cível e criminal para abranger as questões de família decorrentes da violência contra a mulher; \n
        \t  • Caso a violência doméstica seja cometida contra mulher com deficiência, a pena será aumentada em um terço. \n \n
    </string>

    <string name="title_texto_a_autoridade_policial">
                \t A Autoridade Policial: \n
    </string>

    <string name="texto_a_autoridade_policial">
                    \t • A lei prevê um capítulo específico para o atendimento pela autoridade policial para os casos de violência doméstica contra a mulher; \n
        \t  • Permite prender o agressor em flagrante sempre que houver qualquer das formas de violência doméstica contra a mulher;  \n
        \t • À autoridade policial compete registrar o boletim de ocorrência e instaurar o inquérito policial (composto pelos depoimentos da vítima, do agressor, das testemunhas e de provas documentais e periciais), bem como remeter o inquérito policial ao Ministério Público; \n
        \t • Pode requerer ao juiz, em quarenta e oito horas, que sejam concedidas diversas medidas protetivas de urgência para a mulher em situação de violência;  \n
        \t • Solicita ao juiz a decretação da prisão preventiva.  \n \n
    </string>

    <string name="title_texto_o_processo_judicial">
                \t O Processo Judicial: \n
    </string>

    <string name="texto_o_processo_judicial">
         \t • O juiz poderá conceder, no prazo de quarenta e oito horas, medidas protetivas de urgência (suspensão do porte de armas do agressor, afastamento do agressor do lar, distanciamento da vítima, dentre outras), dependendo da situação; \n
         \t • O juiz do juizado de violência doméstica e familiar contra a mulher terá competência para apreciar o crime e os casos que envolverem questões de família (pensão, separação, guarda de filhos etc.); \n
         \t • O Ministério Público apresentará denúncia ao juiz e poderá propor penas de três meses a três anos de detenção, cabendo ao juiz a decisão e a sentença final. \n \n
    </string>

    <string name="title_referencias">
        \t REFERENCIA:  \n
    </string>
    <string name="texto_artigo_commplemento_lei_maria_da_penha">
        \t BRASIL. Lei nº 11.340, de 7 de agosto de 2006 . Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2004-2006/2006/Lei/L11340.htm  \n
        Acesso em 08 abril 2019.  \n
        \t CONSELHO NACIONAL DE JUSTIÇA. Lei Maria da Penha . Disponível em: http://www.cnj.jus.br/sistema-carcerario-e-execucao-penal/263-acoes-programas/p rogramas-de-a-a-z/lei-maria-da-penha/13085-lei-maria-da-penha \n
        Acesso em 05 abril 2019. \n
        \t TODAMATERIA. Lei Maria da Penha . Disponível em: https://www.todamateria.com.br/lei-maria-da-penha  \n
         Acesso em 05 abril 2019.\n

    </string>

    <!-- LEGISLAÇÃO -->


    <!-- SAUDE POPULAÇÃO NEGRA -->

    <string name="titulo_popnegra01">Saúde da população Negra</string>
    <string name="titulo_popnegra02">Atendimento SUS para os Quilombos</string>


    <string name="texto_popnegra01">
        A população autodeclarada negra (pretos e pardos) do Rio Grande do Sul totaliza 1.725.166 pessoas, segundo o censo
        demográfico de 2010 realizado pelo IBGE, o que representa 16,13% dos habitantes do estado. Parte significativa dessa
        população, especialmente as residentes em comunidades remanescentes de quilombos ou nas periferias, apresentam condições de
        alta vulnerabilidade social e econômica resultantes do processo de escravidão, que durante mais de 300 anos no Brasil,
        exclui essa parcela da sociedade, negando-lhe o direito à cidadania, entre outros direitos fundamentais (emprego, moradia,
        educação, acesso à saúde). Soma-se a isso as consequências do racismo institucional, o que dificulta ainda mais o acesso a
        serviços de saúde de forma qualificada. \n

        Disponível em: Secretaria de Saúde do Estado do Rio Grande do Sul. Saúde da População Negra. Disponível em: \n
        https://saude.rs.gov.br/saude-da-populacao-negra
 </string>

    <string name="textoTituloPoliticaNacionalIntegral">
        Política Nacional de Saúde Integral da População Negra: Uma política para o SUS
    </string>

    <string name="textoPoliticaNacionalIntegral">
        O Ministério da Saúde institui em 13 de maio de 2009, pela Portaria nº 992, a Política Nacional de Saúde Integral da População Negra, que visa garantir a equidade e a
         efetivação do direito à saúde para a população negra, o reconhecimento do racismo, das desigualdades étnico-raciais e do racismo institucional. Entre suas diretrizes
        e objetivos inclui ações de cuidado, atenção, promoção à saúde e prevenção de doenças, bem como de gestão participativa, participação popular e controle social,
        produção de conhecimento, formação e educação permanente para profissionais da saúde, visando à promoção da saúde da população negra, levando em consideração suas
        diferentes condições de vida e saúde.
    </string>

    <string name="textoComplementoPoliticaNacionalIntegral">
        Disponível em: \n
        Política Nacional de Saúde Integral da População Negra: Uma política do SUS. Ministério da Saúde,2009. Disponível em: \n
        http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/politica_nacional_saude_populacao_negra_3d.pdf
    </string>

    <string name="texto_popnegra02">
        <b>Doenças Prevalecentes na População Negra</b> \n\n

        Manual de doenças mais importantes, por razões étnicas, na população brasileira afro-descendente, 2001.\n\n
        <i> http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/cd06_09.pdf </i> \n\n
        Diretrizes para Acolhimento e Assistência à Saúde das Mulheres Negras, 2014. \n\n
        <i> http://lproweb.procempa.com.br/pmpa/prefpoa/sms/usu_doc/diretriz_de_acol_e_assist_saude_mu_negras.pdf </i> \n\n

        </string>

    <string name="textoTituloAnemiaFalciforme">
        <b> Anemia Falciforme</b>\n\n
    </string>

    <string name="textoAnemiaFalciforme">
        Doença hereditária (passa dos pais para os filhos), decorrente de uma mutação genética ocorrida há milhares de anos, no continente africano. A doença, que chegou ao
        Brasil pelo tráfico de escravos, tem como característica a alteração dos glóbulos vermelhos do sangue, tornando-os parecidos com uma foice, daí o nome falciforme.
        \n Essa condição é mais comum na população negra, representando 6% a 10% dos casos, porém devido a miscigenação, outras populações (branca/parda/indígena) também
        apresentam a doença, variando de 2% a 6% dos casos. \n\n
    </string>

    <string name="textoComplementoAnemiaFalciforme">
        Disponível em: \n
        Associação Brasileira de Hematologia, Hemoterapia e Terapia Celular. 7 verdades sobre anemia falciforme. Disponível em: \n
        http://www.abhh.org.br/imprensa/7-verdades-sobre-anemia-falciforme/
    </string>

    <string name="textoTituloDiabetesMellitus">
        <b> Diabetes mellitus (II) </b>
    </string>

    <string name="textoDiabetesMellitus">
        \n\n Esse tipo de diabetes se desenvolve na fase adulta e evolui causando danos em todo o organismo, apresenta relação importante com a obesidade e o sedentarismo.
        É uma doença crônica que afeta a forma como o corpo processa o nível de ‘’açúcar do sangue’’ (glicose). Na maioria das vezes o corpo não produz insulina
        (responsável pelo nível de ‘’açúcar do sangue’’) ou não reconhece que produziu. Essa doença atinge com mais frequência os homens negros (9% a mais que os homens
        brancos) e as mulheres negras (em torno de 50% a mais do que as mulheres brancas). \n\n
    </string>

    <string name="textoComplementoDiabetesMellitus">
        \n\n Disponível em: Sociedade Brasileira de Diabetes. O que é diabetes? Disponível em: https://www.diabetes.org.br/publico/ \n\n
    </string>

    <string name="textoTituloHipertensao">
       Hipertensão Arterial Sistêmica
    </string>

    <string name="textoHipertensao">
        A hipertensão arterial ou pressão alta é uma doença crônica caracterizada pelos níveis elevados da pressão sanguínea nas artérias. Ela acontece quando os valores
        das pressões máxima e mínima são iguais ou ultrapassam os 140/90 mmHg (ou 14 por 9). A pressão alta faz com que o coração tenha que exercer um esforço maior do que
        o normal para fazer com que o sangue seja distribuído corretamente no corpo.  A pressão alta é um dos principais fatores de risco para a ocorrência de acidente
        vascular cerebral, enfarte, aneurisma arterial e insuficiência renal e cardíaca. O problema é herdado dos pais em 90% dos casos, mas há vários fatores que
        influenciam nos níveis de pressão arterial, como os hábitos de vida do indivíduo. Na população negra a prevalência e a gravidade da hipertensão são maiores, o que
        pode estar relacionado a fatores étnicos e/ou socioeconômicos. \n\n
    </string>

    <string name="textoComplementoHipertensao">
        Disponível em: Ministério da Saúde. Hipertensão (pressão alta): causas, sintomas, diagnóstico, tratamento e prevenção. Disponível em:
        \n http://portalms.saude.gov.br/saude-de-a-z/hipertensao \n\n
        BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Atenção Básica. Cadernos de
        Atenção Básica 15: hipertensão arterial sistêmica para o Sistema Único de Saúde. Brasília, DF, 2006. Disponível em: \n
        http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/caderno_atencao_basica15.pdf \n\n
    </string>

    <string name="textoTituloMiomaUterino">
        <b>Mioma Uterino</b> \n\n
    </string>
    <string name="textoMiomaUterino">
        \n\n
        O mioma uterino é um tipo de tumor benigno de causa desconhecida, que seapresenta como uma espécie de nódulo dentro ou fora do útero em uma parte conhecida como
        músculo uterino. Segundo a Associação de Obstetrícia e Ginecologia do Estado de São Paulo, é mais frequente em mulheres dos 40 aos 50 anos e atinge mais as mulheres
        negras, portanto, a idade, o histórico familiar, a origem étnica e a obesidade aparecem como fatores de risco para o surgimento dos miomas. As mulheres com mioma
        podem ter sintomas como menstruação irregular, anemia, cólicas, sangramento fora de hora, dores abdominais, pélvicas e na relação sexual e problemas urinários. \n\n

        <b>Mais informações em:</b>
        <b>Associação de Obstetrícia e Ginecologia do Estado de São Paulo, 2017. \n\n
            https://www.geledes.org.br/mulheres-negras-sao-mais-vulneraveis-ao-desenvolvimento-de-miomas/
         </b> \n\n
    </string>

    <string name="textoComplementoMiomaUterino">
        \n Disponível em: \n
        Diretrizes para Acolhimento e Assistência à Saúde das Mulheres Negras. Prefeitura Municipal de Porto Alegre. Secretaria Municipal de Saúde, 2014. Disponível em: \n
        http://lproweb.procempa.com.br/pmpa/prefpoa/sms/usu_doc/diretriz_de_acol_e_assist_saude_mu_negras.pdf \n\n

        Sociedade Brasileira de Radiologia Intervencionista e Cirurgia Endovascular. Mioma Uterino. Disponível em: \n
        http://www.sobrice.org.br/paciente/condicoes-clinicas/mioma-uterino \n\n
    </string>

    <!-- SAUDE POPULAÇÃO NEGRA -->


    <!-- CALENDÁRIO -->
    <!-- Janeiro -->

    <string name="textoTituloJaneiro02">
        Dia 02
    </string>
    <string name="textoConteudoJaneiro02">
        - Fundada a Irmandade do Rosário dos Homens Pretos. São Paulo/SP (1711). \n
        - Morre Mônica Veyrac, a primeira diplomata negra da história do Itamaraty. Costa Rica (1985). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJaneiro06">
        Dia 06
    </string>
    <string name="textoConteudoJaneiro06">
        - Lançado o jornal O Clarim da Alvorada, um dos poucos a refletirem a inquietação da população negra no Brasil. Matão/SP (1924). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJaneiro09">
        Dia 09
    </string>
    <string name="textoConteudoJaneiro09">
        - Promulgada a Lei Federal Nº 10.639, que rege a obrigatoriedade do ensino da história afro-brasileira na rede oficial de ensino (2003). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJaneiro13">
        Dia 13
    </string>
    <string name="textoConteudoJaneiro13">
        - Nasce André Rebouças, engenheiro, professor universitário e grande abolicionista. Cachoeira/BA (1838). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJaneiro15">
        Dia 15
    </string>
    <string name="textoConteudoJaneiro15">
        - Nasce Marthin Luther King, pastor norte-americano que lutou pela igualdade racial. Atlanta/Georgia (1929). \n
        - Acontece a Revolta dos Malês, rebelião contra o escravismo e a imposição da religião católica. Salvador/BA (1835). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJaneiro29">
        Dia 29
    </string>
    <string name="textoConteudoJaneiro29">
       - Morre José do Patrocínio, jornalista e ativista da causa abolicionista. Rio de Janeiro/RJ (1905). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJaneiro31">
        Dia 31
    </string>
    <string name="textoConteudoJaneiro31">
        - Tombamento da Serra da Barriga, berço da resistência negra, onde nasceu o Quilombo dos Palmares e viveu seu maior líder,
        Zumbi dos Palmares. União dos Palmares/AL (1986). \n
    </string>
    <!-- Janeiro -->


    <!-- Fevereiro -->
    <string name="textoTituloFevereiro01">
        Dia 01
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro01">
        - Nasce Lélia González, antropóloga, filósofa, intelectual e militante da causa negra. Bebedouro/MG (1935). \n
    </string>

    <string name="textoTituloFevereiro02">
        Dia 02
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro02">
        - Plenário da Constituinte aprova a emenda de autoria do deputado federal Carlos Alberto Caó Oliveira, estabelecendo o racismo como crime inafiançável e
        imprescritível (1988). \n
    </string>

    <string name="textoTituloFevereiro07">
        Dia 07
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro07">
        - Nasce Clementina Jesus da Silva, sambista e ícone da luta contra a discriminação racial. Valença/RJ (1902). \n
    </string>

    <string name="textoTituloFevereiro10">
        Dia 10
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro10">
        - Nasce a Yalorixá Mãe Menininha do Gantois, ícone da luta contra a intolerância religiosa. Salvador/BA (1894). \n
    </string>

    <string name="textoTituloFevereiro12">
        Dia 12
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro12">
        - Nasce Arlindo Veigas dos Santos, acadêmico e primeiro presidente da Frente Negra Brasileira (FNB). Itu/SP (1902).  \n
    </string>

    <string name="textoTituloFevereiro18">
        Dia 18
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro18">
        - Fundado o Afoxé Filhos de Gandhi, agremiação carnavalesca de maioria negra. Salvador/BA (1949). \n
    </string>

    <string name="textoTituloFevereiro19">
        Dia 19
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro19">
        - Realizado o primeiro Congresso Pan-Africano. Paris/França (1919). \n
    </string>

    <string name="textoTituloFevereiro21">
        Dia 21
    </string>
    <string name="textoConteudoFevereiro21">
        - Morre Malcom X, um dos grandes defensores dos direitos afro-americanos. Nova Iorque (1965). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMarco19">
        Dia 19
    </string>
    <string name="textoConteudoMarco19">
        - Acontece a Revolta do Queimado, principal movimento de luta contra a escravidão do estado do Espírito Santo/ES (1849). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMarco21">
        Dia 21
    </string>
    <string name="textoConteudoMarco21">
        -  Dia Internacional de Luta contra a Discriminação Racial. O dia foi instituído pela Organização das Nações Unidas (ONU),
        em memória das vítimas do massacre de Shapevile, África do Sul. \n
    </string>

    <string name="textoTituloAbril01">
        Dia 01
    </string>
    <string name="textoConteudoAbril01">
        - Acontece o Primeiro Festival Mundial das Artes Negras. Dakar/Senegal (1966). \n
        - Criação do Partido dos Panteras Negras. EUA (1967). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAbril04">
        Dia 04
    </string>
    <string name="textoConteudoAbril04">
        - Morre Marthin Luther King, ativista e Prêmio Nobel da Paz, assassinado minutos antes de uma marcha em favor dos direitos dos negros.
        Memphis/EUA (1968). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAbril05">
        Dia 05
    </string>
    <string name="textoConteudoAbril05">
        - Nasce Vicente Ferreira Pastinha, o “Mestre Pastinha”, capoeirista e ícone da cultura afro-brasileira.
        Salvador/BA (1889). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAbril25">
        Dia 25
    </string>
    <string name="textoConteudoAbril25">
        - Criado o bloco afro Olodum. Salvador/BA (1979). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAbril26">
        Dia 26
    </string>
    <string name="textoConteudoAbril26">
        - Nasce Benedita Silva, primeira mulher negra a ocupar um cargo de governadora.
        Praia do Pinto/RJ (1942). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMaio02">
        Dia 02
    </string>
    <string name="textoConteudoMaio02">
        - Nasce Ataulfo Alves, grande cantor e compositor negro. Miraí/MG (1909). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMaio03">
        Dia 03
    </string>
    <string name="textoConteudoMaio03">
        - Nasce Milton Santos, grande geógrafo negro. Macaúba/BA (1933). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMaio13">
        Dia 13
    </string>
    <string name="textoConteudoMaio13">
        - A  Lei Áurea extingue oficialmente a escravidão no Brasil. Mas a data é considerada pelo Movimento Negro como uma “mentira cívica”, sendo caracterizada como Dia de
        Reflexão e Luta contra a Discriminação (1888). \n
        - Nasce Lima Barreto, escritor, jornalista e militante da causa negra. Rio de Janeiro/RJ (1881). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMaio14">
        Dia 14
    </string>
    <string name="textoConteudoMaio14">
        - Líderes da Revolta dos Malês são fuzilados. Campo da Pólvora, Salvador/BA (1835). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMaio18">
        Dia 18
    </string>
    <string name="textoConteudoMaio18">
        - Criado o Conselho Nacional de Mulheres Negras. Rio de Janeiro/RJ (1950). \n
    </string>

    <string name="textoTituloMaio19">
        Dia 19
    </string>
    <string name="textoConteudoMaio19">
        - Nasce Malcom X, um dos maiores defensores dos direitos dos negros nos Estados Unidos. Omaha/Nebrasca (1925). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJunho06">
        Dia 06
    </string>
    <string name="textoConteudoJunho06">
        - Morre o jamaicano Marcus Garvey, mentor do Pan-africanismo. Londres (1940). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJunho21">
         Dia 21
    </string>
    <string name="textoConteudoJunho21">
        - Nasce Luiz Gonzaga Pinto da Gama, escritor, jornalista e um dos ícones da luta pela afirmação da identidade negra. Salvador/BA (1830). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJunho24">
        Dia 24
    </string>
    <string name="textoConteudoJunho24">
        - Nasce João Candido, líder da Revolta da Chibata, conhecido como Almirante Negro. Rio Pardo/RS (1880). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho01">
        Dia 01
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho01">
        - Fundado o Clube Negro de Cultura Social. São Paulo/SP (1932). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho03">
        Dia 03
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho03">
        - É aprovada a Lei Afonso Arinos (nº 1390), estabelecendo a discriminação racial como contravenção penal (1951). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho07">
        Dia 07
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho07">
        - Fundado o Movimento Negro Unificado Contra a Discriminação Racial (MNUCDR). São Paulo/SP (1978). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho11">
        Dia 11
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho11">
        - Nasce Antonieta de Barros, primeira deputada negra brasileira. Florianópolis/RS (1902). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho15">
        Dia 15
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho15">
        - Acontece a Primeira Conferência sobre a Mulher Negra nas Américas. Equador (1984). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho18">
        Dia 18
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho18">
        - Nasce Nelson Mandela, líder negro que lutou conta o regime do Apartheid na África do Sul (1918). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho21">
        Dia 21
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho21">
        Nasce Luís Gama, o abolicionista (1830). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho24">
        Dia 24
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho24">
        - Nasce Francisco Solano Trindade, poeta. Recife/PE (1908). \n
    </string>

    <string name="textoTituloJulho25">
        Dia 25
    </string>
    <string name="textoConteudoJulho25">
        - Dia Internacional da Mulher Negra Latino-americana e Caribenha. \n
    </string>

    <!-- Inicio Agosto -->
    <string name="textoTituloAgosto03">
        Dia 03
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto03">
        - Dia da Capoeira e do Capoeirista
    </string>

    <string name="textoTituloAgosto12">
        Dia 12
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto12">
        Registrado o primeiro ato de escravidão por Portugal em Lagos/Nigéria (1444). \n
        - Acontece a Revolta dos Alfaiates, também conhecida como Revolta dos Búzios. Manifesto dos conjurados baianos protesta contra os impostos e a escravidão e
        exige independência e liberdade. Bahia/BA (1798). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAgosto14">
        Dia 14
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto14">
        - Morre a Yalorixá Mãe Menininha do Gantois, ícone da luta contra a intolerância religiosa. Salvador/BA (1986). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAgosto22">
        Dia 22
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto22">
        - Criada, por meio da Lei nº 7.668, a Fundação Cultural Palmares, instituição pública vinculada ao Ministério da Cultura que tem como principal atribuição promover a
        valorização da cultura negra (1988). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAgosto23">
        Dia 23
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto23">
        - Nasce José Correia Leite, ativista da imprensa negra e fundador do jornal O Clarim da Alvorada. São Paulo/SP (1900). \n
        - Dia Internacional da Memória do Trafico Negreiro. Escolhida pela Organização das Nações Unidas (ONU), em 1791, a data marca a primeira vitória decisiva dos
        escravos contra seus opressores na história da humanidade. \n
    </string>

    <string name="textoTituloAgosto24">
        Dia 24
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto24">
        - Acontece o Primeiro Congresso de Cultura Negra das Américas. Colômbia (1977). \n
        - Morre o abolicionista Luís Gama. São Paulo/SP (1882). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAgosto28">
        Dia 28
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto28">
        - Acontece a Primeira Marcha de Negros sobre Washington, em favor dos direitos civis. Estados Unidos da América (1963). \n
    </string>

    <string name="textoTituloAgosto31">
        Dia 31
    </string>
    <string name="textoConteudoAgosto31">
        - Realizada a I Conferência Mundial contra o Racismo, a Discriminação Racial, a Xenofobia e Formas Correlatas de Intolerância. Durban/África do Sul (2001). \n
    </string>

    <string name="textoTituloSetembro04">
        Dia 04
    </string>
    <string name="textoConteudoSetembro04">
        - Promulgada a lei Euzébio de Queiroz, extinguindo o tráfico de escravos no Brasil (1850). \n
    </string>

    <string name="textoTituloSetembro12">
        Dia 12
    </string>
    <string name="textoConteudoSetembro12">
        - Morre o líder sul-africano, Steve Biko, idealizador do movimento pela consciência negra. Cidade do Cabo/África do Sul (1977).  \n
    </string>

    <string name="textoTituloSetembro14">
        Dia 14
    </string>
    <string name="textoConteudoSetembro14">
        - Fundado o jornal O Homem de Cor, o primeiro periódico dedicado à causa negra da imprensa brasileira (1833).  \n
    </string>

    <string name="textoTituloSetembro16">
        Dia 16
    </string>
    <string name="textoConteudoSetembro16">
        - Fundada a Frente Negra Brasileira, primeira agremiação política composta por afro-descendentes. São Paulo/SP (1931). \n
    </string>

    <string name="textoTituloSetembro28">
        Dia 28
    </string>
    <string name="textoConteudoSetembro28">
        - Aprovada a Lei do Ventre Livre, que declarava livre os filhos das escravas que nascessem após essa data (1871). \n
        - Assinada a Lei do Sexagenário, garantindo a liberdade aos escravos com mais de 60 anos de idade (1885). \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro01">
        Dia 01
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro01">
        - Fundado o Núcleo de Estudos Afro-Brasileiros (NEAFRO). São Paulo/SP (1980). \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro07">
        Dia 07
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro07">
        - Dia de Nossa Senhora do Rosário, patrona dos negros. \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro10">
        Dia 10
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro10">
        - Morre Francisco Lucrécio, Secretário da Frente Negra Brasileira, em São Paulo (2001). \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro11">
        Dia 11
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro11">
        - Nasce Agenor de Oliveira, o Cartola. Cantor e compositor negro, figura entre os maiores representantes da Música Popular Brasileira. Rio de Janeiro/RJ (1908). \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro12">
        Dia 12
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro12">
        - Dia de Nossa Senhora Aparecida, padroeira do Brasil, considerada protetora dos negros. São Paulo/SP (1717). \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro13">
        Dia 13
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro13">
        - Criação do Teatro Experimental  do Negro (TEN). Rio de Janeiro /RJ (1944). \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro15">
        Dia 15
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro15">
        - Nasce Grande Otelo, ator de cinema e TV e um dos ícones da cultura negra. Rio de Janeiro/RJ (1915). \n
    </string>

    <string name="textoTituloOutubro24">
        Dia 24
    </string>
    <string name="textoConteudoOutubro24">
        - Morre Rosa Parks, líder do Movimento dos Direitos Humanos. América do Norte/EUA (2005). \n
    </string>

    <string name="textoTituloNovembro01">
        Dia 01
    </string>
    <string name="textoConteudoNovembro01">
        - Criado o bloco afro Ilê Aiyê, uma das primeiras agremiações carnavalescas a agregar negros no Brasil. Salvador/BA (1974). \n
    </string>

    <string name="textoTituloNovembro10">
        Dia 10
    </string>
    <string name="textoConteudoNovembro10">
        - Retrocesso: Governo Médici proíbe a imprensa de publicar notícias sobre índios, Esquadrão da Morte, guerrilha, movimento negro e discriminação racial (1969). \n
    </string>

    <string name="textoTituloNovembro19">
        Dia 19
    </string>
    <string name="textoConteudoNovembro19">
        - Nasce Paulo Lauro, que viria a ser o primeiro prefeito negro de São Paulo/SP (1907). \n
        - Retrocesso: Rui Barbosa manda queimar todos os papéis, livros de matrícula e registros fiscais relativos à escravidão existentes no Ministério da Fazenda (1890). \n
        - Lançado o primeiro volume de Cadernos Negros. São Paulo/SP (1978). \n
    </string>

    <string name="textoTituloNovembro20">
        Dia 20
    </string>
    <string name="textoConteudoNovembro20">
        - Dia Nacional da Consciência Negra. \n
        - Morre Zumbi dos Palmares, principal representante da resistência negra à escravidão e líder do Quilombo dos Palmares. Alagoas/AL (1695). \n
    </string>

    <string name="textoTituloNovembro22">
        Dia 22
    </string>
    <string name="textoConteudoNovembro22">
        - Revolta da Chibata. Rebelião liderada por João Candido, o “Almirante Negro”, contra os maltratos sofridos na Marinha Mercante. Rio de Janeiro/RJ (1910). \n
    </string>

    <string name="textoTituloNovembro24">
        Dia 24
    </string>
    <string name="textoConteudoNovembro24">
        - A Organização das Nações Unidas para Educação Ciência e Cultura (Unesco) reconhece o Samba do Recôncavo Baiano como Patrimônio da Humanidade. (2005). \n
    </string>

    <string name="textoTituloNovembro25">
        Dia 25
    </string>
    <string name="textoConteudoNovembro25">
        - Dia Nacional das Baianas. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezembro01">
        Dia 01
    </string>
    <string name="textoConteudoDezembro01">
        - O ofício da Baiana do Acarajé é tombado pelo Instituto de Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN) como Patrimônio Nacional (2004). \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezembro02">
        Dia 02
    </string>
    <string name="textoConteudoDezembro02">
        - Dia Nacional do Samba, uma das principais vertentes artísticas da cultura negra. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezembro05">
        Dia 05
    </string>
    <string name="textoConteudoDezembro05">
        - Retrocesso: Constituição proíbe negros e leprosos de freqüentar escolas públicas no Brasil (1824). \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezembro10">
        Dia 10
    </string>
    <string name="textoConteudoDezembro10">
        - Aprovada pela Organização das Nações Unidas (ONU) a Declaração Universal dos Direitos Humanos (1948). \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezembro20">
        Dia 20
    </string>
    <string name="textoConteudoDezembro20">
        - Lei nº 7437/85 Estabelece como contravenção penal o tratamento discriminatório no mercado de trabalho, por motivo de raça/cor (1985). \n
    </string>





    <!-- CURIOSIDADES -->

    <string name="texto_curiosidade_ubuntu_titulo">
    “UBUNTU”
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_ubuntu_introducao">
    “UBUNTU é uma antiga palavra africana e tem origem na língua Zulu (pertencente ao grupo.”
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_ubuntu_complemento">
A palavra Ubuntu possui diversos significados, mas dois deles são os mais citados nos mecanismos de pesquisa, são eles:

"Humanidade para os outros" ou "Sou o que sou pelo que nós somos". É uma palavra paroxítona, que se pronuncia
        uBuntu (de forma figurada seria algo assim: ubúntu). Ubuntu é uma antiga palavra africana e
        tem origem na língua Zulu (pertencente ao grupo linguístico bantu) e
        significa que "uma pessoa é uma pessoa através (por meio) de outras pessoas".po linguístico bantu) e
        significa que "uma pessoa é uma pessoa através (por meio) de outras pessoas.”

Ubuntu é uma palavra que apresenta significados humanísticos como a solidariedade, a cooperação,
        o respeito, o acolhimento, a generosidade, entre muitas outras ações que realizamos em sintonia
        com a nossa alma (com o nosso ser interno), buscando o nosso bem-estar e o de todos à nossa volta.
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_abayomi_titulo">
    “Bonecas Abayomi” \n\n
        Bonecas Abayomi: símbolo de resistência, tradição e poder feminino
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_abayomi_texto">
    Para acalentar seus filhos durante as terríveis viagens a bordo dos tumbeiros – navio de pequeno porte que realizava o transporte de escravos entre África e Brasil – as
         mães africanas rasgavam retalhos de suas saias e a partir deles criavam pequenas bonecas, feitas de tranças ou nós, que serviam como amuleto de proteção.
        As bonecas, símbolo de resistência, ficaram conhecidas como Abayomi, termo que significa ‘Encontro precioso’, em Iorubá, uma das maiores etnias do continente
        africano cuja população habita parte da Nigéria, Benin, Togo e Costa do Marfim.

Por Kauê Vieira, do Afreaka
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_abayomi_complemento">
    Sem costura alguma (apenas nós ou tranças), as bonecas não possuem demarcação de olho, nariz nem boca, isso para favorecer o reconhecimento das múltiplas etnias africanas.

A partir de todos estes elementos é possível ter uma dimensão da importância das bonecas Abayomi para história do Brasil e sua relação com o continente africano.
        Além de serem encantadoras, elas se colocam como elemento de afirmação das raízes da cultura a brasileira e também do poder e determinação das mulheres negras.

    </string>

    <string name="texto_curiosidade_abayomi_link">
        https://www.geledes.org.br/bonecas-abayomi-simbolo-de-resistencia-tradicao-e-poder-feminino/
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_palmas_titulo">
    “Quilombo Palmas”
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_palmas_texto">
    Documentário sobre Quilombo Palmas.
    </string>

    <string name="texto_curiosidade_palmas_link">
        https://www.youtube.com/watch?v=NjpvaP8rIgA
    </string>



    <string name="textoTituloTrancasNago">
        Tranças Nagô \n
    </string>

    <string name="textoTrancasNago">
        “As tranças nagô são as tranças de raiz, aquelas que ficam rente ao couro cabeludo; as tranças Nagô tem significados diversos na cultura africana. Simbolizam,
        estado civil, classe social, família e até mesmo algum problema pessoal. Existem penteados específicos para cerimônia como o casamento ou eventos religiosos.”
    </string>

    <string name="textoComplementoTrancasNago">
        “Na Grécia, e depois em toda a Europa durante a Idade Média, a trança foi adotada pela maioria das mulheres. No início do século XV, com a escravidão das sociedades
        africanas, o cabelo exerceu a importante função de condutor de mensagens. Nessas culturas, o cabelo era parte integrante de um complexo sistema de linguagem.
        A manipulação do cabelo era uma forma resistência e de manter suas raízes.” (Blog Trança Nago)
    </string>

    <string name="textoFimTrancasNago">
        Aqui no Brasil e em outros países da América Latina como a Colômbia, no período da escravidão elas foram usadas de maneira muito inteligente, como forma de comunicação
        entre os negros. As mulheres negras tinham o costume da trançar seus cabelos e faziam os mapas na cabeça umas das outras, desenhados com as tranças para encontrar o
        caminho nas fugas para os quilombos. A simbologia da resistência também é muito forte nas tranças nagô.
    </string>




    <!-- CURIOSIDADES -->





    <string name="texto_calendario01">  </string>
    <string name="texto_calendario02">  </string>
    <string name="texto_calendario03">  </string>


    <!-- CALENDÁRIO -->


    <!-- REDE ASSISTENCIAL -->

    <string name="titulo_assistencial01">Redes de Atendimento</string>
    <string name="titulo_assistencial02">O que é? Onde? e Como Acessar?</string>
    <string name="titulo_assistencial03">Telefones úteis em Porto Alegre</string>
    <string name="titulo_assistencial04"> Micro Regiões</string>
    <string name="titulo_assistencial05">Serviço de convivência e fortalecimento de vínculos (SCFV)</string>


    <string name="texto_assitencial01">
        São espaços de participação aberta, constituídos por organizações governamentais e não governamentais
        \n\n
    </string>
    <string name="texto_assitencial02">
        As principais portas de entrada são as entidades e organizações de assistência social vinculadas ao
        SUAS: Centros de Referência de Assistência Social (CRAS), Centros de Referência
        Especialidade de Assistência Social (CREAS) e Serviços de Atendimento a Família (SAFS) do
        município de Porto Alegre.
    </string>
    <string name="texto_assitencial03">
        Ação Rua (FASC)
        3289 4994 \n\n
        Albergue Municipal
        (51) 3346 3238 \n\n
        Casa de Mediação
        (51) 3232 5771 \n\n
        CRVV - Centro de Referência às Vítimas de Violência
        (51) 3289 7093
        (51) 3289 7092 \n\n
        Delegacia do Idoso
        (51) 3288 2390
        (51) 3288 2394 \n\n
        Disque Denúncia
        181 \n\n
        FASC - Fundação de Assistência Social e Cidadania
        (51) 3289 4900 \n\n
        INSS
        135 \n\n
        Ministério Público Estadual
        (51) 3295 1100 \n\n
        Ordem dos Advogados do Brasil - OAB RS
        (51) 3287 1800 \n\n
        SAMU
        192 \n\n
        Secretaria Adjunta do Idoso
        (51) 3289 5109 \n\n</string>


    <string name="texto_assitencial04">
                Microrregião 3 (Leste)
        Bairros contidos total ou parcialmente na Microrregião 3: Bom Jesus, Chácara das Pedras, Jardim Carvalho, Jardim do Salso, Jardim Itu Sabará, Morro Santana, Três Figueiras e Vila Jardim.
        SEDE: \n\n
        Rua São Felipe, 140 - Bom Jesus
        CEP: 91420-280  Porto Alegre/RS
        Fones:
        Recepção: (51) 3289-8461 / Fax: 3381- 5430
        e-mail: ct3@smgl.prefpoa.com.br \n\n

        Microrregião 5  (Glória, Cruzeiro e Cristal)
        Bairros contidos total ou parcialmente na Microrregião 5: Belém Velho, Cascata, Cristal, Glória,Medianeira e Santa Tereza.
        SEDE: \n\n
        Av. Professor Oscar
        Pereira, 2603 - Glória
        CEP: 90660-080 -  Porto Alegre/RS
        Fones: 3289.8488 / 3289.8489 / 3331.6620 (fax)
        e-mail: ct5@smgl.prefpoa.com.br \n\n

        Microrregião 8 (Centro)
        Bairros contidos total ou parcialmente na Microrregião 8: \n\n Auxiliadora, Azenha, Bela Vista, Bom Fim, Centro Histórico,Cidade Baixa, Farroupilha, Floresta, Independência, Jardim Botânico, Marcílio Dias, Menino Deus, Moinhos de Vento, Mont’ Serrat, Petrópolis, Praia de Belas, Rio Branco, Santa Cecília e Santana.
        SEDE: \n\n
        Rua: Jerônimo de Ornelas, 161 - Bairro Santana (Próximo ao Posto Modelo)
        Telefones: (51)  3289 8484/  3221 4508
        e-mail: ct8@smgl.prefpoa.com.br \n\n    </string>
    <string name="texto_assitencial05">Desenvolve atividades voltadas à prevenção de situações de vulnerabilidade e risco social. É um serviço realizado em grupos, com o objetivo de:\n\n
        Assegurar espaços de convívio familiar e comunitário;\n\n
        Valorizar a cultura de famílias e comunidades locais pelo resgate de suas culturas;\n\n
        Desenvolver o sentimento de pertença e de identidade;\n\n
        Promover socialização e convivência;\n\n
        O SCFV está organizado nas seguintes faixas etárias: crianças e adolescentes de 6 a 14 anos, adolescentes e jovens de 15 a 17 anos, adultos de 18 a 59 anos e
        pessoas idosas. \n\n
</string>
    <!-- REDE ASSISTENCIAL -->



    <!-- Representações Quilombola - Início -->
    <string name="textoCoordenacaoNacional">
        COORDENAÇÃO NACIONAL DE ARTICULAÇÃO DAS COMUNIDADES NEGRAS RURAIS QUILOMBOLAS – CONAQ \n
        Link de acesso:\n
        http://conaq.org.br/
    </string>

    <string name="textoConaq">
        CONAQ JUVENTUDE - A JUVENTUDE DO BRASIL TAMBÉM É QUILOMBOLA \n
        Link de acesso: \n
        http://conaq.org.br/coletivo/juventude/
    </string>

    <string name="textoFrenteQuilombola">
        FRENTE QUILOMBOLA RS \n
        Links de acesso: \n
        https://quilombolasrs.wordpress.com/ \n
        https://frentequilombola.wordpress.com/ \n
        https://pt-br.facebook.com/FrenteQuilombolaRs/ \n
        http://www.editorialj.eusoufamecos.net/site/acontece/frente-quilombola-reforca-mobilizacao-para-garantir-posse-de-seus-territorios/
    </string>

    <!-- Representações Quilombola -->

    <string name="direitoAutoralQuilombosPortoAlegre">
        Catracalivre
    </string>

    <string name="direitoAutoral_quilombosAreal">
        wikimapia.org - Quilombo-do-Areal
    </string>

    <!-- Mulheres Quilombola -->
    <string name="textoTituloMulheresQuilombola">
        Mulheres Quilombolas na História
    </string>

    <string name="textoIntroducaoMulheresQuilombola">
        As mulheres que foram escravizadas no Brasil contribuiram, e muito, para acabar com escravidão no país. Engana-se quem acha que a Princesa Isabel foi a responsável
        pela libertação dos escravizados, como diria a cantora Yzalú,” a Lei Áurea não passa de um texto morto”, afinal após o 13 de maio de 1888, mulheres lutaram, e ainda
        lutam contra a racismo e machismo. \n
    </string>

    <string name="textoByPatriciaGonçalves">
        Por  Patrícia Gonçalves, do Catraca Livre.
    </string>

    <string name="textoIntroducaoDoisMulheresQuilombola">
        Os passos das mulheres negras vêm de longe, mesmo.  Por isso, separamos 17 mulheres negras que fizeram parte de quilombos brasileiros e foram fundamentais em algum
        momento para a comunidade negra. As histórias são relatadas nos cordéis de Jarid Arraes e do Mural Memória das Mulheres Negras, acervo do Instituto Políticas
        Alternativas para o Cone Sul, Rio de Janeiro. \n
    </string>

    <string name="textoTituloUmDadara">
        Dandara dos Palmares
    </string>

    <string name="textoUmDadara">
        É uma das líderes mais conhecidas no Brasil. Lutou contra a escravidão em Palmares. Foi contra a proposta da Coroa Portuguesa em condicionar as reivindicações dos
        quilombolas. A guerreira morreu durante a disputa no Quilombo dos Macacos pertencente ao Quilombo de Palmares, onde vivia também seu marido, Zumbi dos Palmares. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDoisAnastacia">
        Anastácia
    </string>

    <string name="textoDoisAnastacia">
        Ajudou escravos quando eram castigados, ou facilitando a fuga. Certa vez, lutou contra a violência física e sexual de um homem branco, por isso, recebeu o castigo de
        usar um mordaça de folha de flandres e uma gargantilha de ferro. Apesar de viver na Bahia e em Minas Gerais foi levada para o Rio de Janeiro no fim da vida, lá
        atribuíram vários milagres durante sua estadia. \n
    </string>

    <string name="textoTituloTresLuizaMahin">
        Luiza Mahín
    </string>

    <string name="textoTresLuizaMahin">
        Passou muito tempo na Bahia e participou do levante na Revolta dos Malês, em 1835 e a Sabinada, em 1837. Trabalhava como ganhadeira (no comércio de rua). \n
    </string>

    <string name="textoTituloQuatroTereza">
        Tereza de Benguela
    </string>

    <string name="textoQuatroTereza">
        No Brasil, dia 25 de julho é comemorado o Dia de Tereza de Benguela em homenagem a líder quilombola. Era mulher do líder do Quilombo de Quarterê ou do Piolho, no
        Mato Grosso. Por lá, foram abrigados até índios bolivianos incomodando autoridades das Coroas espanhola e portuguesa. Tereza foi presa em um dos confrontos e como
        não aceitou a condição de escravizada suicidou-se. \n
    </string>

    <string name="textoTituloCincoAqualtune">
        Aqualtune
    </string>

    <string name="textoCincoAqualtune">
        Era filha do Rei do Congo e foi vendida para o Brasil. Grávida no Quilombo dos Palmares organizou sua primeira fuga. Ficou conhecida por ficar ao lado de Ganga Zumba,
        antecessor de Zumbi, seu neto.  A guerreira morreu queimada. \n
    </string>

    <string name="textoTituloSeisZeferina">
        Zeferina
    </string>

    <string name="textoSeisZeferina">
        Líder no quilombo de Urubu, na Bahia. Era angolana e foi trazida ainda criança para o Brasil. As histórias relatam que ela confrontava os capitães do mato com arco e
        flecha. \n
    </string>

    <string name="textoTituloSeteMariaFelipa">
        Maria Felipa de Oliveira
    </string>

    <string name="textoSeteMariaFelipa">
        Foi líder na Ilha de Itaparica, Bahia. Aprendeu a jogar capoeira para se defender. Tinha como missão principalmente libertar seus descendentes e avós. Ficava escondida
        na Fazenda 27, em Gameleira (Itaparica), para acompanhar, durante a noite, a movimentação das caravelas lusitanas. Em seguida, tomava uma jangada e ia para Salvador,
        passar as informações para o Comando do Movimento de Libertação. \n
    </string>

    <string name="textoTituloOitoAcotirene">
        Acotirene
    </string>

    <string name="textoOitoAcotirene">
        Era considerada matriarca no Quilombo dos Palmares e conselheira dos primeiros negros refugiados na Cerca Real dos Macacos. Um dos mocambos (casa) foi batizado com o
        seu nome. \n
    </string>

    <string name="textoTituloNoveAdelina">
        Adelina Charuteira
    </string>

    <string name="textoNoveAdelina">
        Era uma das líderes no Maranhão. Era filha de uma escravizada com um senhor, por isso, sabia ler e escrever. Apesar do pai, não foi libertada aos 17 anos, mas era
        ativamente parte da sociedade abolicionista de rapazes, o Clube dos Mortos. Para arrecadar dinheiro vendia charutos fabricados pelo pai, com essa articulação
        descobria vários planos de perseguição aos escravos. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezRainha">
        Rainha Tereza do Quariterê
    </string>

    <string name="textoDezRainha">
        Foi guerreira no Quilombo do Quariterê, em Cuiabá. Comandou toda a estrutura política, econômica e administrativa do quilombo. Mantinha até um sistema de defesa com
        armas trocadas com homens brancos ou resgatadas pelos escravizados. \n
    </string>

    <string name="direitoAutoralRainhaTereza">
        qual o criador?
    </string>

    <string name="textoTituloOnzeMariana">
        Mariana Crioula
    </string>

    <string name="textoOnzeMariana">
        Era mucama em Vila das Vassouras, Rio de Janeiro. Se juntou com escravizados na maior fuga de escravos da história fluminense em 5 de novembro de 1838. Liderou a fuga
        e um quilombo com Manuel Congo. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDozeEsperanca">
        Esperança Garcia
    </string>

    <string name="textoDozeEsperanca">
        Ousou a escrever uma carta para o presidente da Província de São José do Piauí, Gonçalo Lourenço Botelho de Castro, denunciando os maus-tratos físicos de que era
        vítima, ela e seu filho, por parte do feitor da Fazenda Algodões. \n
    </string>

    <string name="textoTituloTrezeMariaFirmina">
        Maria Firmina dos Reis
    </string>

    <string name="textoTrezeMariaFirmina">
        Foi considerada a primeira romancista brasileira, além de escrever o primeiro romance abolicionista, Úrsula, que narra a condição da população negra no Brasil com
        elementos da tradição africana. Dedicou sua vida a leitura e escrita. \n
    </string>

    <string name="textoTituloQuatorzeEvaMaria">
        Eva Maria de Bonsucesso
    </string>

    <string name="textoQuatorzeEvaMaria">
        Era uma escrava alforriada que vendia frutas e verduras no Rio de Janeiro. Foi agredida por um homem branco e conseguiu que ele fosse preso, e condenado pela
        agressão. \n
    </string>

    <string name="textoTituloQuinzeMariaAranha">
        Maria Aranha
    </string>

    <string name="textoQuinzeMariaAranha">
        Foi líder do Quilombo de Mola, no Tocantins. Venceu todos os ataques escravistas e organizou toda a sociedade do local. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezeseisNaAgontime">
        Na Agontimé
    </string>

    <string name="textoDezeseisNaAgontime">
        Era rainha do Benim e foi vendida como escrava para o Maranhão, até ganhou um novo nome, Maria Jesuína. Ela fundou a Casa das Minas e reconstruiu o culto aos
        ancestrais. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezeseteTiaSimoa">
        Tia Simoa
    </string>

    <string name="textoDezeseteTiaSimoa">
        Liderou a luta contra a escravidão no Ceará. Foi do Grupo de Mulheres Negras do Cariri, o Pretas Simoa. \n
    </string>

    <string name="textoTituloDezoitoZacimba">
        Zacimba Gaba
    </string>

    <string name="textoDezoitoZacimba">
        Era princesa angolana e acabou no Espírito Santo. Provocou uma revolta das pessoas escravizadas contra a Casa Grande e liderou um quilombo onde foi rainha. Comandou
        durante anos ataques aos navios, surgindo no meio da noite em canos precárias para resgatar os negros escravos, a referência à sua morte seja em um desses
        enfrentamentos. \n
    </string>

    <string name="textoDireitosAutoraisGeledesOrg">
        "Este conteúdo está disponível no blog (geledes.org); Encontre estas e outras informações através do link:
        <a href="https://www.geledes.org.br/17-mulheres-negras-brasileiras-que-lutaram-contra-escravidao/">Site:
            https://www.geledes.org.br/17-mulheres-negras-brasileiras-que-lutaram-contra-escravidao/</a>". \n
    </string>
    <!-- Mulheres Quilombola -->


    <!-- Início: Rede de enfrentamento a Violência contra a mulher -->
    <string name = "textoTituloPoliciaCivil">
        Polícia Civil
    </string>

    <string name = "textoLinkPoliciaCivil">
        https://www12.senado.leg.br/institucional/omv/acoes-contra-violencia/servicos-especializados-de-atendimento-a-mulher
    </string>


    <string name = "textoTituloSecretariaNacionalDePoliticasParaMulheres">
        Secretaria Nacional de Políticas para Mulheres
    </string>

    <string name = "textoLinkSecretariaNacionalDePoliticasParaMulheres">
        http://www.spm.gov.br/
    </string>

    <string name = "textoTituloPatrulhaMariaDaPenhaDaBrigadaMilitarRS">
        Patrulha Maria da Penha da Brigada Militar RS
    </string>

    <string name = "textoLinkPatrulhaMariaDaPenhaDaBrigadaMilitarRS">
        https://estado.rs.gov.br/patrulha-maria-da-penha-amplia-atendimento-as-mulheres-vitimas-de-violencia
    </string>

    <string name = "textoPatrulhaMariaDaPenhaDaBrigadaMilitarRS">
        A Patrulha Maria da Penha atua, desde 2012, como forma de prevenção primária, comparecendo periodicamente à residência das mulheres que possuem Medidas Protetivas de
        Urgência, para verificar se as mesmas estão sendo cumpridas. Para isso há a necessidade de serem ministrados cursos de capacitação aos policiais militares,
        para atuarem com mais sensibilidade e conhecimento sobre a realidade das vítimas e para entenderem a enorme dificuldade que elas têm de denunciarem seus agressores.
        A patrulha iniciou sua atividade em Porto Alegre e hoje já está com 37 patrulhas em 28 municípios do estado.
    </string>

    <string name = "textoTituloInstitutoGeralPericias">
        IGP – Instituto Geral de Perícias - Sala Lilás
    </string>

    <string name = "textoLinkInstitutoGeralPericias">
        https://igp.rs.gov.br/inicial
    </string>

    <string name = "textoInstitutoGeralPericias">
        A Sala Lilás foi criada dentro do Instituto Geral de Perícias em Porto Alegre com o objetivo de oferecer um atendimento especializado à mulher vítima de violência.
        “Antes a mulher ficava numa sala de espera geral para fazer o exame de corpo de delito, muitas vezes junto com o próprio agressor ou com outros agressores.
        Agora, ela tem uma sala de espera diferenciada para fazer o exame de lesões e a perícia psíquica,
        onde promovemos um acolhimento mais qualificado e colocamos à disposição o atendimento com psicólogas e assistentes sociais.
        \n\n
        Departamento Médico-Legal \n
        Endereço: Avenida Ipiranga, 1807 Bairro: Santana \n
        Cidade: Porto Alegre – RS, Cep: 90160.093 \n
        Telefones do DML: \n
        Atendimento ao Público: (51) 3288-2656 \n
        Secretaria DML: (51) 3288-2654 \n
        Divisão de Perícias da Capital \n
    </string>

    <string name = "textoTituloSempreMulher">
        Sempre Mulher – Instituto de Pesquisa e Intervenção sobre Relações Raciais
    </string>

    <string name = "textoLinkSempreMulher">
        https://sempremulher.org.br/
    </string>

    <string name = "textoSempreMulher">
        Tem por finalidade identificar através de estudos e pesquisas, as vulnerabilidades sociais e as possibilidades de superação.
        Por entender que a injustiça social atinge de forma mais cruel a população afrodescendente, em particular as mulheres, seus filhos e dependentes,
        o Instituto Sempre Mulher faz um recorte de gênero e raça, priorizando em suas ações o atendimento às mulheres negras e suas famílias a fim de contribuir para a
        melhoria da qualidade de vida e a ampliação do conhecimento e do acesso aos direitos humanos.
        \n\n
        Endereço: Rua Xavier de Carvalho, 80 – Bairro Sarandi, na zona norte de
        Porto Alegre. \n
        Fone: (51) 3344.9591
        \n\n
        <b>Ações desenvolvidas</b>:
        \n
        No Projeto Geração de Renda são desenvolvidas as seguintes técnicas:
        \n\n
        Embelezamento Afro \n
        Estamparia \n
        Trabalho Educativo \n
        Casas Lares \n
        Ações Complementares (Oficinas): \n
        Sexualidade e DST \n
        Gestão e Liderança \n
        Mundo do Trabalho \n
        Participação Comunitária \n
        Contação de Histórias \n
        Segurança Alimentar \n
    </string>

    <string name = "textoTituloOngMariaMulher">
        ONG Maria Mulher
    </string>

    <string name = "textoLinkOngMariaMulher">
        http://www.mariamulher.org.br/
    </string>

    <string name = "textoOngMariaMulher">
        Nossa missão é a defesa dos direitos humanos das populações marginalizadas excluídas, principalmente de afrodescendentes e o combate às discriminações.
        \n\n
        Endereço: Av. Moab Caldas, 2035 - Santa Teresa, Porto Alegre, 90880-310 \n
        Telefone: (51) 3219-0180 \n
    </string>

    <string name = "textoTituloACMUN">
        ACMUN
    </string>

    <string name = "textoLinkACMUN">
        http://www.acmun.org.br/
    </string>

    <string name = "textoACMUN">
        A Associação Cultural de Mulheres Negras, ACMUN, tem como principal objetivo a valorização da população negra, em especial das mulheres negras.
        A ACMUN desenvolve ações para o combate da discriminação de gênero, raça e etnia.
        \n\n
        Endereço: Rua Vigário José Inácio, 371 - sala 1919 - Centro Histórico \n
        Porto Alegre/RS - CEP: 90028-900 \n
        Fone: +55 (51) 3062.7009 \n
        E-mail: acmun_acmun@yahoo.com.br \n
    </string>

    <string name = "textoTituloThemisGenero">
        THEMIS GÊNERO JUSTIÇA E DIREITOS HUMANOS
    </string>

    <string name = "textoThemisGenero">
        A THEMIS concentra sua atuação na promoção de uma rede de apoio e enfrentamento formada por diversos segmentos para compartilhar,
        elucidar e defender os direitos fundamentais das mulheres. Desde a sua criação a ONG desenvolveu 15 programas de formação de Promotoras Legais Populares e
        Jovens Multiplicadoras de Cidadania (JMCs). A THEMIS participou do consórcio de organizações que debateu e propôs a Lei Maria da Penha e acompanha sua implementação.
        \n\n
        TELEFONE:(51) 3212-0104 \n
        ENDEREÇO: Rua dos Andradas nº 1137, sala 2205 \n
        Porto Alegre - Rio Grande do Sul - Brasil \n
        CEP 90020-015 \n
        Site: www.themis.org.br \n
        E-MAIL: themis@themis.org.br \n
    </string>

    <string name = "textoTituloPromotorasLegaisPopulares">
        Promotoras Legais Populares \n
    </string>

    <string name = "textoPromotorasLegaisPopulares">
        São mulheres lideranças da comunidade, que são capacitadas pala THEMIS em noções de direito a fim de dar acolhimento e orientação as mulheres vítimas de violência nos
        SIM (serviços de informação à mulher) nas comunidades. As promotoras atuam em todas as regiões de porto Alegre. \n\n
        Telefone: Themis 32120104 \n
    </string>

    <string name = "textoTituloSIM">
        SIM Restinga na sede da AMOVIR
    </string>

    <string name = "textoSIM">
        Endereço: Oscar de Oliveira Ramos,1411 (fundos) - Bairro Restinga Nova \n
        E-mail: plpsrestinga@gmail.com \n
        Plantões todas as segundas das 9hs às 17 hs na AMOVIR \n
    </string>

    <string name = "textoTituloDefensoriaPublica">
        Defensoria Pública do Rio Grande do Sul - Núcleo de Defesa da Mulher - NUDEM \n
    </string>

    <string name = "textoLinkDefensoriaPublica">
        <b>http://www.defensoria.rs.def.br/conteudo/20571</b> \n
    </string>

    <string name = "textoDefensoriaPublica">
        <b>Sede Administrativa</b> \n

        Rua Sete de Setembro, 666 - Centro Histórico \n\n

        <b>Unidades de Atendimento</b> \n

        Família - Rua Sete de Setembro, 745 - Centro Histórico \n
        Cível - Rua Siqueira Campos, 731 - Centro Histórico \n
        Fone: (51) 3211-2233 \n
        Porto Alegre – RS  CEP: 90010-190 \n\n

        Funcionamento: \n
        De segunda a sexta-feira \n \n
        Atendimento Externo \n
        Das 8:00 às 12:00 - 13:30 às 17:30 \n
        Administrativo Interno \n
        Das 9:00 às 12:00 - 13:00 às 18:00 \n
        Link útil: \n
        http://themis.org.br/fazemos/promotoras-legais-populares/
        \n
    </string>

    <string name = "textoTituloJuizadosEspecializadosEmViolencia">
        Juizados especializados em Violência Doméstica \n\n
    </string>

    <string name = "textoLinkJuizadosEspecializadosEmViolencia">
        <b>http://www.tjrs.jus.br/violencia_domestica/juizados.html</b> \n\n
    </string>

    <string name = "textoJuizadosEspecializadosEmViolencia">
        <b>PORTO ALEGRE</b>

        1º Juizado de Violência Doméstica e Familiar Contra a Mulher \n
        Endereço: Rua Márcio Luiz Veras Vidor, 10, Sala 511 - Praia de Belas, CEP 90110160 \n
        Fone: (51) 3210.6500 \n
        e-mail: frpoacentvdfam@tj.rs.gov.br \n

        2º Juizado de Violência Doméstica e Familiar Contra a Mulher \n
        Endereço: Rua Márcio Luiz Veras Vidor, 10, Sala 512 - Praia de Belas, CEP 90110160 \n
        Fone: (51) 3210.6500 \n
        E-mail: frpoacent2jzvdfamm@tj.rs.gov.br \n
    </string>

    <string name = "textoTituloCentroReferenciaDeAtendimento">
        Centro de Referência de Atendimento á Mulher Municipal - Márcia Calixto \n\n
    </string>

    <string name = "textoLinkCentroReferenciaDeAtendimento">
        <b> http://www2.portoalegre.rs.gov.br/smdh/default.php?p_secao=41 </b> \n\n
    </string>

    <string name = "textoJuizadosCentroReferenciaDeAtendimento">
        Endereço: Rua Siqueira Campos, nº 1184, 16º andar \n
        Bairro: Centro Histórico Cep: 90010-001 Município: Porto Alegre \n
        Telefone: (51)3289-5102 \n
         E-mail:  cram@smdh.prefpoa.com.br \n
    </string>

    <string name = "textoTituloCentroDeReferenciaEmDireitosHumanos">
        Centro de Referência em Direitos Humanos da Defensoria Pública do Estado do Rio Grande do Sul - CRDH/DP-RS \n\n
    </string>

    <string name = "textoLinkCentroDeReferenciaEmDireitosHumanos">
        <b>
            http://www2.portoalegre.rs.gov.br/smdh/default.php?p_secao=41
        </b> \n\n
    </string>

    <string name = "textoCentroDeReferenciaEmDireitosHumanos">
        Destina-se às vítimas de preconceito, discriminação, intolerância, abusos e maus-tratos, negligência e abandono,
        especialmente às mulheres em situação de violência e às vítimas de violência estatal (do sistema de justiça e de segurança pública). Indiretamente,
        aos familiares, lideranças comunitárias e cidadãos (ãs) em geral. \n
        Endereço:  Rua Caldas Júnior, nº 352, no Centro Histórico, de Porto Alegre/RS \n
        DISQUE-ACOLHIMENTO 0800 644 5556 - Ligação Gratuita \n
    </string>

    <string name = "textoTituloCentroDeReferenciaAsVitimasDeViolencia">
        Centro de Referência às Vítimas de Violência – CRVV \n\n
    </string>

    <string name = "textoLinkCentroDeReferenciaAsVitimasDeViolencia">
        <b>http://www2.portoalegre.rs.gov.br/cmm/default.php?p_secao=24</b> \n\n
    </string>

    <string name = "textoCentroDeReferenciaAsVitimasDeViolencia">
        O que é o CRVV? \n
        O Centro de Referência às Vítimas de Violência (CRVV) é um serviço do Município, em parceria com o Governo Federal, criado para prestar informações e
        orientações às vítimas de violações de direitos, abuso de autoridade, exploração sexual e qualquer tipo de discriminação.
        O CRVV possui profissionais capacitados para diagnosticar e orientar a população sobre direitos e possibilidades de defesa,
        em casos de crime e de violências. \n
        Endereço: Andradas, 1643, sala 302. \n
        Fone: (51) 3289.5110. \n
    </string>

    <string name = "textoTituloCentroEstadualDeReferenciaDaMulherVania">
        Centro Estadual de Referência da Mulher Vânia Araújo Machado\n\n
    </string>

    <string name = "textoLinkCentroEstadualDeReferenciaDaMulherVania">
        <b>http://www.rs.gov.br/conteudo/224474/servico-do-centro-estadual-de-referencia-da-mulher-e-ampliado/termosbusca=*</b> \n\n
    </string>

    <string name = "textoCentroEstadualDeReferenciaDaMulherVania">
        Endereço: Travessa Tuyuty, 10, esquina com Rua André Machado, no Centro de Porto Alegre
        Atendimento: segunda a sexta-feira, das 8h30 às 18h \n
    </string>

    <string name = "textoTituloEscutaLilas">
        Escuta Lilás \n\n
    </string>

    <string name = "textoLinkEscutaLilas">
        <b>
            https://estado.rs.gov.br/escuta-lilas-quadriplic-a-atendiment-os-as-mulheres-no-rs
        </b> \n \n
    </string>

    <string name = "textoEscutaLilas">
        <b>A Escuta Lilás</b> é uma central de atendimento à mulher da Secretaria de Políticas para as Mulheres do RS,
                acessada pelo telefone gratuíto 0800.541.0803, junto ao Centro de Referência da Mulher Vânia Araújo Machado (CRM). \n
        Escuta Lilás - 0800.541.0803 \n
        Atendimento: de segunda a sexta das 8h30min às 18 horas \n
        Porto Alegre/RS - Brasil \n
        Para a Central de Atendimento à Mulher, 24 horas: ligue:180 \n
    </string>

    <string name = "textoTituloILEMulher">
        ILÊ Mulher \n\n
    </string>

    <string name = "textoLinkILEMulher">
        <b>
            https://www.ilemulher.org.br/
        </b> \n \n
    </string>

    <string name = "textoContatoILEMulher">
        Endereço: Rua Gaspar Martins, 216  \n
        Bairro: Floresta, Porto Alegre - RS, CEP.: 90220-160 \n
        Telefone: (51) 3225-3828 – 51 3574 0591 \n
        Email: comunicacao@ilemulher.org.br \n
        Email: ilemulher@ilemulher.org.br \n
    </string>

    <string name = "textoTituloSAJUGPUCRS">
        SAJUG – PUCRS \n
    </string>

    <string name = "textoLinkSAJUGPUCRS">
        <b>http://www.pucrs.br/direito/a-escola/servicos/sajug-servico-de-assistencia-juridica-gratuita/</b> \n
    </string>

    <string name = "textoSAJUGPUCRS">
        O Serviço de Assistência Jurídica Gratuita – SAJUG – é órgão da Escola de Direito da Pontifícia Universidade Católica do Rio Grande do Sul,
        vinculado ao Departamento de Prática Jurídica, que tem por a prestação de atividades filantrópicas, através do atendimento jurídico gratuito à comunidade carente de
        Porto Alegre. \n
    </string>

    <string name = "textoComplementoSAJUGPUCRS">
        Áreas de Atuação \n
        Família, Cível e Penal. \n
        Requisitos de Atendimento \n
        Não possuir rendimentos superiores a dois salários mínimos nacionais mensais; \n
        Ser residente em Porto Alegre ou que a ação deva ser proposta ou contestada nos fóruns do Partenon ou Central deste município; \n
    </string>

    <string name = "textoContatoSAJUGPUCRS">
        Solicitar agendamento pelo fone: 3320-3532 ou no local. \n

        Locais de Atendimento \n

        Campus Central: \n
            Av. Ipiranga, 6681 – Prédio 08 – Sala 140 \n
            Fone: (51) 3320-3532 \n
            CEP: 90619-900 – Porto Alegre – RS – Brasil \n
            Email: sajug@pucrs.br \n
        Centro de Extensão Universitária Vila Fátima: \n
            Rua 14, n° 227 – Vila Fátima/Mato Sampaio \n
            Fone (51) 3320-3536 \n
            CEP: 91430-140 – Porto Alegre – RS – Brasil \n
    </string>

    <string name = "textoTituloSAJUUFRGS">
        SAJU - UFRGS - Serviço de Assessoria Jurídica Universitária \n
    </string>

    <string name = "textoLinkSAJUUFRGS">
        <b>http://www.ufrgs.br/saju/</b> \n
    </string>

    <string name = "textoSAJUUFRGS">
        O Serviço de Assessoria Jurídica Universitária, através de seus grupos temáticos, presta atendimento a toda pessoa que não puder pagar por um advogado.
        Faculdade de Direito - Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS)\n
    </string>

    <string name = "textoContatoSAJUUFRGS">
        Endereço: Avenida João Pessoa, n° 80, CEP: 90.040-000 \n
        Centro, Porto Alegre – RS \n
        Telefone: (51) 3308-3967 \n
         E-mail: saju@ufrgs.br \n
    </string>

    <string name = "textoTituloDelegaciaEspecializadanoAtendimentoAMulher">
        Delegacia Especializada no Atendimento à Mulher \n
    </string>

    <string name = "textoDelegaciaEspecializadanoAtendimentoAMulher">
        As DEAMs são unidades especializadas da Polícia Civil, que realizam ações de prevenção, proteção e investigação dos crimes de violência doméstica e violência sexual
        contra as mulheres, entre outros. Entre as ações, cabe citar: registro de Boletim de Ocorrência, solicitação ao juiz das medidas protetivas de urgência nos casos
        de violência doméstica e familiar contra as mulheres, realização da investigação dos crimes. \n
    </string>

    <string name = "textoContatoDelegaciaEspecializadanoAtendimentoAMulher">
        RIO GRANDE DO SUL \n

        Canoas  \n
            Delegacia para a Mulher  \n
            Endereço: Rua Muck, 104 - Centro  \n
            Tel.: (51) 3476-2056 / 3427-1103 / 3466-5983 \n

        Porto Alegre  \n
            Delegacia de Polícia da Mulher  \n
            Endereço: Rua Freitas e Castro, s/n - Azenha  \n
            Tel.: (51) 3217-2411 \n

        Delegacia da Mulher  \n
            Endereço: Av. João Pessoa, 2050 - Farroupilha (51) 3217-6938  \n
            Tel.: (51) 3217-6938 \n

        São Leopoldo \n
            Posto Policial para a Mulher  \n
            Endereço: Rua Pandiá Calógeras, 170 - Cristo Rei  \n
            Tel.:(51) 3592-1013 \n
    </string>

    <string name = "textoTituloServicosDeSaudeEspecializadosParaAtendimentoDosCasosDeViolenciaContraAMulher">
        Serviços de Saúde Especializados para o Atendimento dos Casos de Violência Contra a Mulher \n
    </string>

    <string name = "textoLinkServicosDeSaudeEspecializadosParaAtendimentoDosCasosDeViolenciaContraAMulher">
        http://sistema3.planalto.gov.br/spmu/atendimento/atendimento_mulher.php?uf=RS \n
    </string>

    <string name = "textoContatoServicosDeSaudeEspecializadosParaAtendimentoDosCasosDeViolenciaContraAMulher">
    Hospital Nossa Senhora Conceição - Porto Alegre \n
        Endereço: Avenida Francisco Trein, 596 - Bairro Cristo Redentor \n
        Cep: 91350-240 \n
        Município: Porto Alegre \n
        Telefone: (51)3357-2161 \n

    Hospital Pronto Socorro de Porto Alegre \n
        Endereço: Largo Teodoro Herzl, s/n - Bairro Bom Fim \n
        Cep: 90040-192 \n
        Fone:(51)3289-7999 \n

    Hospital Femina - Porto Alegre \n
        Endereço:  Rua Mostardeiro,  17 - Bairro: Moinhos do Vento \n
        Cep: 90430-001 \n
        Município: Porto Alegre \n
        Telefone: (51)3314-5200 \n
        E-mail: hfe@ghc.com.br \n
    </string>
    <!-- Fim: Rede de enfrentamento a Violência contra a mulher -->

    <!-- SOBRE NOS -->
    <string name="texto_sobre_nos_coordenadores_titulo">
    Coordenadoras:
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_coordenador1">
    Dra. Patrícia Krieger Grossi - Professora da Escola de Humanidade/PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_coordenador2">
    Dra. Ana Paula Terra Bacelo - Professora da Escola Politécnica /PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_bolsistas_titulo">
    Bolsistas:
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_bolsista1">
    Alexandre Luís Rigotti –Graduando em Engenharia de Computação/PUCRS – BOLSISTA PROBITI CNPq
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_bolsista2">
    Thiago Gomes Roly – Graduando em Sistemas de Informação/PUCRS – Bolsista BPA PRAIAS PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_bolsista3">
    Rafaela Silva Ripoll- Graduanda em Serviço Social/PUCRS – Bolsista BPA PRAIAS PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_bolsista4">
    Pâmela Mendonça Barreto – Graduanda em Engenharia de Software/PUCRS – Bolsista BPA PRAIAS PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaboradores_titulo">
    Colaboradores:
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador1">
    Simone Barros de Oliveira - Doutora em Serviço Social/PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador2">
    Maria Inês Nunes Barcelos - Mestra em Serviço Social/PUCRS

    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador3">
    Joao Vitor Bitencourt - Mestre em Serviço Social/PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador4">
    Mariana Marques Sebastiany - Mestranda em Serviço Social/PUCRS – Bolsista CNPq
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador5">
    Eliane Moreira de Almeida - Mestranda em Serviço Social/PUCRS – Bolsista CNPq
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador6">
    Ana Caroline dos Santos Ferreira - Graduada em Serviço Social/UFPA –Bolsista Apoio Técnico CNPq
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador7">
    Ariane Medeiros Severo - Graduanda em Serviço Social/PUCRS – Bolsista PROBIC FAPERGS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador8">
    Jully Vicente Américo Gravina - Graduanda em Serviço Social/PUCRS- Bolsista IC BPA PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador9">
    Cassia Aline Bulsing Maia - Bacharela em Serviço Social/PUCRS
    </string>

    <string name="texto_sobre_nos_colaborador10">
    Renata Alencar Póvoas - Graduanda em Serviço Social/PUCRS – Bolsista PIBIC CNPq
    </string>
    <!-- Fim: SOBRE NOS -->

</resources>